<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="night_campaign">La noche de la fanática</string>

    <string name="night_scenario_one">Escenario 1: El encuentro</string>
    <string name="night_scenario_two">Escenario 2: Las máscaras de medianoche</string>
    <string name="night_scenario_three">Escenario 3: El Devorador de las Profundidades</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="ghoul_priest_additional">Pon el Sacerdote gul dentro del mazo y barájalo.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_checkbox">Sacerdote gul muerto</string>
    <string name="cultists_interrogated">Sectarios interrogados: \n</string>
    <string name="cultists_interrogated_resolution">Sectarios interrogados</string>
    <string name="cultists_got_away">\nSectarios que escaparon: \n</string>
    <string name="drew">Drew \"El Hombre Lobo\"</string>
    <string name="herman">Herman Collins</string>
    <string name="peter">Peter Warren</string>
    <string name="victoria">Victoria Devereux</string>
    <string name="ruth">Ruth Turner</string>
    <string name="masked_hunter">El cazador enmascarado</string>

    <!--Campaign log-->
    <string name="house_standing">Tu casa sigue en pie.\n\n</string>
    <string name="house_burned">Tu casa ha ardido hasta los cimientos.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_alive">El Sacerdote gul sigue vivo.\n\n</string>
    <string name="lita_forced">Lita se vio obligada a encontrar a otros que la ayudaran en su causa.\n\n</string>
    <string name="past_midnight">Es más de medianoche.\n\n</string>
    <string name="drew_log">\t\tDrew \"El Hombre Lobo\"\n</string>
    <string name="herman_log">\t\tHerman Collins\n</string>
    <string name="peter_log">\t\tPeter Warren\n</string>
    <string name="victoria_log">\t\tVictoria Devereux\n</string>
    <string name="ruth_log">\t\tRuth Turner\n</string>
    <string name="masked_hunter_log">\t\tEl cazador enmascarado\n</string>
    <string name="no_cultist">\t\tNinguno\n</string>
    <string name="umordhoth_succumbed">\nArkham sucumbió a la terrible venganza de Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="umordhoth_broken">\nEl ritual para invocar a Umôrdhoth fue roto.\n</string>
    <string name="umordhoth_repelled">\nLos investigadores repelieron a Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="umordhoth_sacrificed">\nLos investigadores sacrificaron a Lita Chantler a Umôrdhoth.\n</string>

    <!--Edit log-->
    <string name="house_heading">Tu casa</string>
    <string name="ghoul_heading">Sacerdote gul</string>
    <string name="ghoul_priest_dead">El sacerdote gul ha muerto.</string>
    <string name="lita_heading">Lita Chantler</string>
    <string name="lita_not_obtained">Los investigadores no se unieron a la causa de Lita.</string>
    <string name="lita_obtained">Los investigadores se unieron a la causa de Lita.</string>
    <string name="midnight_heading">Medianoche</string>
    <string name="not_past_midnight">No dio la medianoche.</string>
    <string name="conclusion">Conclusión de la campaña</string>

    <!--Chaos bag-->
    <string name="gathering_skull_one">-X. X es la cantidad de Enemigos <b><i>Gul</i></b> que hay en tu lugar.</string>
    <string name="gathering_skull_two">-2. Si fracasas, después de esta prueba de habilidad busca en el mazo y la pila de
        descartes de Encuentros un Enemigo <b><i>Gul</i></b> y róbalo. Baraja el mazo de Encuentros.</string>
    <string name="gathering_cultist_one">-1. Si fracasas, recibe 1 punto de horror.</string>
    <string name="gathering_cultist_two">Revela otra ficha. Si fracasas, recibe 2 puntos de horror.</string>
    <string name="gathering_tablet_one">-2. Si hay un Enemigo <b><i>Gul</i></b> en tu Lugar, recibe 1 punto de daño.</string>
    <string name="gathering_tablet_two">-4. Si hay un Enemigo <b><i>Gul</i></b> en tu Lugar, recibe 1 punto de daño y
        un punto de horror.</string>

    <string name="midnight_skull_one">-X. X es la cantidad más alta de fichas de Perdición que haya sobre un
        Enemigo <b><i>Sectario</i></b> en juego.</string>
    <string name="midnight_skull_two">-X. X es la cantidad total de fichas de Perdición en juego.</string>
    <string name="midnight_cultist_one">-2. Coloca 1 ficha de Perdición sobre el Enemigo <b><i>Sectario</i></b> más cercano.</string>
    <string name="midnight_cultist_two">-2. Coloca 1 ficha de Perdición sobre cada Enemigo <b><i>Sectario</i></b> en juego.
        Si no hay Enemigos <b><i>Sectario</i></b> en juego, revela otra ficha.</string>
    <string name="midnight_tablet_one">-3. Si fracasas, coloca 1 de tus pistas sobre tu Lugar.</string>
    <string name="midnight_tablet_two">-4. Si fracasas, coloca todas tus pistas sobre tu Lugar.</string>

    <string name="devourer_skull_one">-X. X es la cantidad de Enemigos <b><i>Monstruo</i></b> en juego.</string>
    <string name="devourer_skull_two">-3. Si fracasas, después de esta prueba de habilidad busca en el mazo y la pila de
        descartes de Encuentros un Enemigo <b><i>Monstruo</i></b> y róbalo. Baraja el mazo de Encuentros.</string>
    <string name="devourer_cultist_one">-2. Coloca 1 ficha de Perdición sobre el Enemigo más cercano.</string>
    <string name="devourer_cultist_two">-4. Coloca 2 fichas de Perdición sobre el Enemigo más cercano.</string>
    <string name="devourer_tablet_one">-3. Si hay un Enemigo <b><i>Monstruo</i></b> en tu Lugar, recibe 1 punto de daño.</string>
    <string name="devourer_tablet_two">-5. Si hay un Enemigo <b><i>Monstruo</i></b> en tu Lugar, recibe 1 punto de daño
        y 1 punto de horror.</string>
    <string name="devourer_thing_one">-5. Si hay un Enemigo <b><i>Primigenio</i></b> en juego, revela otra ficha.</string>
    <string name="devourer_thing_two">-7. Si hay un Enemigo <b><i>Primigenio</i></b> en juego, revela otra ficha.</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="night_introduction"><b>Los gules tienen hambre…</b>\n
        \nViernes, 18 de septiembre de 1925. Arkham, Massachusetts. Es el
            final de un largo y anormalmente caluroso verano. Las primeras
            señales del otoño empiezan a aparecer, pero persiste un sofocante
            e implacable calor. Una ira silenciosa e impalpable atenaza la
            ciudad. El mal genio está a flor de piel, y sólo en la última semana
            ha habido numerosas discusiones entre habitantes de la ciudad
            que han acabado en violentas peleas por simples malentendidos.\n
        \nY ahora ha llamado James Hankerson. Afirma haber encontrado
            un cuerpo desmembrado en su granero.\n
        \nSería demasiado fácil echarle la culpa al tiempo. A esta ciudad
            le pasa algo, y este viejo adivino poco puede hacer para detener
            su caída. Mis augurios indican que un pequeño grupo de investigadores
            se reunirá para arreglar las cosas. Estaré observando sus
            progresos… pero no tengo muchas esperanzas.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="gathering_introduction">Tus compañeros y tú habéis estado investigando los extraños sucesos que están
        teniendo lugar en vuestra ciudad natal de Arkham, en Massachusetts. Durante
        las últimas semanas, varios habitantes de la ciudad han desaparecido misteriosamente.
        Y hace poco aparecieron sus cadáveres en el bosque, medio devorados y
        salvajemente mutilados. La policía y los periódicos han dicho que ha sido obra
        de animales, pero creéis que hay algo más en marcha. Os habéis reunido en casa
        del investigador jefe para deliberar sobre estos misteriosos acontecimientos.</string>

    <string name="midnight_introduction_one">La mujer se acerca a vosotros presa del pánico, desvariando
        sobre unos monstruos que surgieron del suelo en una casa cerca del Barrio Fluvial.\n
    \n–Logré atraparlos –explica–. Pero hay más. Otros pozos. Otros dominios.\n
    \nLa semana pasada la habríais tomado por loca. Sin embargo, los sucesos recientes
        han puesto a prueba vuestras ideas preconcebidas sobre la normalidad.
        Decidís escucharla.\n
    \nSe presenta como Lita Chantler, y os cuenta un relato que resulta casi imposible
        de creer.\n
    \n–Las criaturas de las que hablo –afirma– se llaman gules. Son seres crueles que
        infestan las criptas, cavernas y túneles que hay bajo Arkham…\n
    \n–Estas criaturas se alimentan de los cadáveres humanos, y tienen
        a su servicio una oscura secta de Arkham, cuyos miembros llegaron de forma
        inexplicable a adorar al antiguo amo de los gules. Esta secta ha estado matando a
        gente inocente para dárselos de comer a los gules y saciar su monstruosa hambre. Así
        se mantenía un siniestro equilibrio. Hasta ahora. Hace poco –prosigue Lita–, una
        de sus guaridas, donde almacenaban los cadáveres, fue destruida. Desde entonces,
        los gules han estado más activos que de costumbre. He seguido sus movimientos y
        he tratado como he podido de evitar que se desmandasen por toda la ciudad. Pero
        creo que hay algo peor en marcha. La secta ha estado planeando algo más siniestro
        y amenazador que nada que haya contemplado hasta la fecha. Todos los indicios
        apuntan a que este plan fructificará hoy, poco después de la medianoche. Después de
        ese punto, no logro ni siquiera atisbar qué ocurrirá.\n
    \n–Muchos de los sectarios –continúa Lita– parecen gente común y corriente pese
        a sus terribles intenciones. Cuando se reúne la secta, sus miembros llevan máscaras
        con forma de cráneos de distintos animales para proteger sus identidades
        incluso entre ellos. Estas máscaras son nuestro objetivo. Son símbolos de muerte
        y putrefacción. Debemos desenmascarar a los sectarios para exponer y desbaratar
        sus planes. Apenas tenemos unas horas. Cuantos más sectarios encontremos
        antes de la medianoche, mejor.</string>
    <string name="midnight_introduction_two">Tras el desastre de tu casa, Lita Chantler, la mujer pelirroja
        que estaba en tu salita, os cuenta un relato casi imposible de creer, incluso después
        de todo lo que habéis presenciado.\n
    \n–Las criaturas de tu casa –afirma– se llaman gules. Son seres crueles que infestan
        las criptas, cavernas y túneles que hay bajo Arkham…\n
    \n–Estas criaturas se alimentan de los cadáveres humanos, y tienen
        a su servicio una oscura secta de Arkham, cuyos miembros llegaron de forma
        inexplicable a adorar al antiguo amo de los gules. Esta secta ha estado matando a
        gente inocente para dárselos de comer a los gules y saciar su monstruosa hambre. Así
        se mantenía un siniestro equilibrio. Hasta ahora. Hace poco –prosigue Lita–, una
        de sus guaridas, donde almacenaban los cadáveres, fue destruida. Desde entonces,
        los gules han estado más activos que de costumbre. He seguido sus movimientos y
        he tratado como he podido de evitar que se desmandasen por toda la ciudad. Pero
        creo que hay algo peor en marcha. La secta ha estado planeando algo más siniestro
        y amenazador que nada que haya contemplado hasta la fecha. Todos los indicios
        apuntan a que este plan fructificará hoy, poco después de la medianoche. Después de
        ese punto, no logro ni siquiera atisbar qué ocurrirá.\n
    \n–Muchos de los sectarios –continúa Lita– parecen gente común y corriente pese
        a sus terribles intenciones. Cuando se reúne la secta, sus miembros llevan máscaras
        con forma de cráneos de distintos animales para proteger sus identidades
        incluso entre ellos. Estas máscaras son nuestro objetivo. Son símbolos de muerte
        y putrefacción. Debemos desenmascarar a los sectarios para exponer y desbaratar
        sus planes. Apenas tenemos unas horas. Cuantos más sectarios encontremos
        antes de la medianoche, mejor.</string>

    <string name="devourer_introduction">Tras una frenética búsqueda nocturna por todo Arkham, habéis encontrado
        e interrogado a varios miembros de la secta. Vuestros hallazgos son perturbadores:
        afirman adorar a un ser conocido como Umôrdhoth, una monstruosa
        entidad de otra dimensión.\n
    \nLográis confirmar gran parte de la historia de Lita: la secta está inquieta por la
        destrucción de un cubil de los gules. Sin embargo, también descubres un detalle
        sorprendente: ¡quien invadió la guarida y puso en marcha los sucesos de esta
        noche no fue otra que Lita Chantler! No sabéis muy bien por qué Lita omitió
        este importante detalle de su relato: ¿os contó sólo lo necesario para que os involucrarais
        en su conflicto? Pero bien visto, parece estar luchando para proteger la
        ciudad de Arkham de una terrible amenaza.\n
    \nLa última pieza del puzle apareció escrita en un diario que tenía uno de los
        sectarios. El documento describe un oscuro ritual que va a ser realizado esta
        misma noche en lo más profundo de los bosques que hay al sur de Arkham.
        Según el diario, completar el ritual abrirá un portal que traerá a este mundo al
        oscuro señor de la secta.\n
    \n–Si no detenemos a la secta –advierte Lita–, la venganza de Umôrdhoth podría
        consumirlo todo a su paso.\n
    \nAsustados, pero decididos a detener el ritual, os dirigís al bosque…</string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="gathering_sets">El encuentro, Ratas, Gules, Miedo impactante, Antiguos males y Frío helador.</string>
    <string name="gathering_locations">Pon en juego el Lugar Estudio.\n
    \nCada investigador comienza la partida en el Estudio.\n</string>
    <string name="gathering_set_aside">Todos los demás Lugares, Sacerdote gul y Lita Chantler.\n</string>

    <string name="midnight_sets">Las máscaras de medianoche, Frío helador, Ángeles descarnados, Secta oscura y Puertas cerradas.</string>
    <string name="midnight_locations">Elige al azar uno de los dos Lugares Centro y uno de los dos Lugares
        Barrio Sur y ponlos en juego. Retira las demás versiones de Centro
        y Barrio Sur de la partida.\n
        \nPon en juego los Lugares Barrio Norte, Barrio Este, Barrio Fluvial, Hospital de Santa María,
        Cementerio, Universidad Miskatonic y Tu casa.\n
        \nCada investigador comienza la partida en Tu casa.\n</string>
    <string name="midnight_locations_no_house">Elige al azar uno de los dos Lugares Centro y uno de los dos Lugares
        Barrio Sur y ponlos en juego. Retira las demás versiones de Centro
        y Barrio Sur de la partida.\n
        \nPon en juego los Lugares Barrio Norte, Barrio Este, Barrio Fluvial, Hospital de Santa María,
        Cementerio y Universidad Miskatonic.\n
        \nRetira Tu casa de la partida.\n
        \nCada investigador comienza la partida en el Barrio Fluvial.\n</string>
    <string name="midnight_set_aside">Conjunto de encuentros Secta de Umôrdhoth como un "mazo de Sectarios".\n</string>
    <string name="midnight_additional_two">Busca 1 copia del Acólito en los conjuntos de encuentros que has reunido
        y haz que aparezca en el Barrio Sur.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_three">Busca 2 copias del Acólito en los conjuntos de encuentros que has reunido
        y haz que aparezca 1 en el Barrio Sur, y el otro en el Centro.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_four">Busca 3 copias del Acólito en los conjuntos de encuentros que has reunido
        y haz que aparezca 1 en el Barrio Sur, 1 en el centro y 1 en el Cementerio.\n\n</string>

    <string name="devourer_sets">El Devorador de las Profundidades, Antiguos males, Miedo impactante, Gules y Secta oscura.</string>
    <string name="devourer_sets_two">Elige al azar 1 de los siguientes 4 conjuntos de encuentros:\n
    \nAgentes de Yog-Sothoth, Agentes de Shub-Niggurath, Agentes de Cthulhu o Agentes de Hastur.</string>
    <string name="devourer_locations">Pon en juego el Lugar Sendero principal. Baraja las 6 copias de Bosques
        de Arkham, elige 4 al azar y ponlas en juego sin mirar sus lados revelados.
        Retira las otras 2 de la partida.\n
        \nCada investigador comienza la partida en el Sendero principal.</string>
    <string name="devourer_set_aside">Las cartas Lugar del ritual y Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="devourer_additional">Añade 1 ficha de Caos Antiguo a la bolsa de caos durante el resto de la campaña.\n\n</string>
    <string name="devourer_additional_midnight">Cada jugador descarta 2 cartas al azar de su mano inicial.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_one">Coloca 1 ficha de Perdición en el plan 1a.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_two">Coloca 2 ficha de Perdición en el plan 1a.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_three">Coloca 3 ficha de Perdición en el plan 1a.\n\n</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="gathering_no_resolution">Apenas lográis escapar
        con vida de tu casa. La mujer de la salita os sigue por la puerta delantera
        y la cierra de un portazo.\n
    \n–¡Necios! ¿Veis lo que habéis hecho? –dice mientras apoya una
        silla contra la puerta y la mete bajo el picaporte–. Debemos salir
        de aquí. Venid conmigo y os diré lo que sé. Somos los únicos que
        podemos evitar que desaten contra la ciudad la amenaza que acecha
        bajo ella.\n
    \nNo estáis en condiciones de replicar, así que asentís y seguís a la
        mujer mientras sale corriendo del porche delantero en dirección al
        Barrio Fluvial, bajo la lluvia.\n
    \n<b>El investigador jefe obtiene la carta Lita Chantler.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_one">Asientes y permites que la mujer pelirroja prenda
        fuego a las paredes y suelos de tu casa. Las llamas se extienden rápidamente,
        y salís corriendo por la puerta delantera para evitar quedar
        atrapados en ese infierno. Desde la acera, observáis cómo el fuego
        consume todo lo que posees.\n
    \n–Venid conmigo –dice la mujer–. Debéis conocer la amenaza que
        acecha debajo. Si no colaboramos, estamos perdidos sin remedio…
        pero juntos podremos detenerla.\n
    \n<b>El investigador jefe obtiene la carta Lita Chantler.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_two">Te niegas a seguir la orden de la fanática y la echas
        de tu casa por miedo a que le prenda fuego sin tu permiso.\n
    \n–¡Necios! ¡Estáis cometiendo un funesto error! –os advierte–. No
        entendéis la amenaza que acecha debajo… ¡ni el grave peligro que
        corremos todos!\n
    \nAún conmocionados por los acontecimientos de la noche, decidís escuchar
        a la mujer. Quizás pueda arrojar algo de luz sobre estos extraños
        sucesos… pero no parece confiar demasiado en vosotros.</string>
    <string name="gathering_resolution_three">Corréis al pasillo para tratar de encontrar una
        forma de huir de la casa, pero la ardiente barrera sigue bloqueando
        vuestro camino. Estáis atrapados, y la horda de salvajes criaturas que
        han invadido tu casa se acerca, sin que tengáis posibilidad de huir.\n
    \n<b>Cada investigador que no haya desistido está muerto.</b>\n
    \n<b>Si el investigador jefe ha muerto, elige un investigador para que obtenga la carta Lita Chantler.</b></string>

    <string name="midnight_no_resolution">Habéis logrado obtener información útil sobre la
        secta y sus planes. Ahora sólo queda esperar que sea suficiente.</string>
    <string name="midnight_resolution_one">Habéis logrado obtener información útil sobre la
        secta y sus planes. Ahora sólo queda esperar que sea suficiente.</string>
    <string name="midnight_resolution_two">Suenan doce campanadas, señalando la medianoche.
        Se ha acabado el tiempo; pronto comenzará el ritual de la secta.
        Habéis logrado obtener información útil sobre la secta y sus planes.
        Ahora sólo queda esperar que sea suficiente.</string>

    <string name="devourer_no_resolution">Demasiado asustada
        como para afrontar su destino, Lita huye y se pierde en la noche. Se
        da cuenta de que ha fracasado, y de que la venganza de Umôrdhoth
        la perseguirá dondequiera que vaya. Los tentáculos de la criatura se
        extienden por la ciudad de Arkham, buscándola. Acecha en la oscuridad
        de cada rincón, tratando de abrir las costuras de la realidad.
        Pero Lita no aparece por ninguna parte, así que la criatura sigue
        habitando en las sombras a día de hoy, buscando… matando.\n
    \n<b>Los investigadores pierden.</b></string>
    <string name="devourer_resolution_one">Habéis logrado evitar que la secta invoque a su señor.
        Aunque no sabéis a ciencia cierta qué habría ocurrido si hubieran
        tenido éxito, os alivia saber que Arkham está a salvo… al menos de
        momento. Capturáis a tantos sectarios como podéis encontrar, pero
        pocos habitantes de la ciudad se creen vuestro relato. Quizás fueran
        imaginaciones vuestras después de todo.\n
    \n<b>¡Los investigadores ganan!</b></string>
    <string name="devourer_resolution_two">Mediante la fuerza de las armas y de voluntad, de
        algún modo habéis logrado dañar lo suficiente a Umôrdhoth para
        enviarlo de vuelta a la dimensión de la que surgió. El calor y la luz
        vuelven al bosque mientras la masa de vacío se absorbe a sí misma y
        se desvanece en un instante. No estáis seguros de si es posible matar a
        semejante ser, pero parece haberse retirado por el momento. Cuando
        su señor desaparece, los gules cercanos se meten en el foso abierto y
        huyen entre terribles gritos y alaridos. Habéis detenido un maligno
        plan, pero el combate le ha pasado factura a vuestros cuerpos y
        mentes. Peor aún, no lográis evitar sentiros insignificantes ante los
        misterios del mundo. ¿Qué otros terrores existen en los rincones más
        oscuros y profundos de la realidad?\n
    \n<b>¡Los investigadores ganan!</b></string>
    <string name="devourer_resolution_three">Tras contemplar este horror, no creéis que haya nada
        que podáis hacer para detenerlo. Sólo tenéis una esperanza si queréis
        sobrevivir. Os volvéis contra Lita y la arrojáis contra la terrible
        monstruosidad, observando con temor cómo su turbulenta masa de
        vacío la consume. La mujer grita de agonía mientras le es absorbida
        la vida del cuerpo.\n
    \n<b>La culpa por haber sacrificado a Lita os perseguirá para
        siempre en vuestros recuerdos. Cada investigador debe
        buscar en la colección una Debilidad Locura aleatoria y añadirla
        a su mazo.</b>\n
    \n<b>Los investigadores han sobrevivido, pero sus acciones supondrán un gran peso en sus consciencias.</b></string>
</resources>
