<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="forgotten_campaign">La era olvidada</string>
    <string name="forgotten_scenario_one">Escenario 1: Naturaleza salvaje</string>
    <string name="forgotten_scenario_two">Escenario 2: La perdición de Eztli</string>
    <string name="forgotten_scenario_three">Escenario 3: Los hilos del destino</string>
    <string name="forgotten_scenario_four">Escenario 4: El límite del otro lado</string>
    <string name="forgotten_scenario_five">Escenario 5: El corazón de los ancianos</string>
    <string name="forgotten_scenario_six">Escenario 6: La Ciudad de los Archivos</string>
    <string name="forgotten_scenario_seven">Escenario 7: Las profundidades de Yoth</string>
    <string name="forgotten_scenario_eight">Escenario 8: Eones destrozados</string>
    <string name="forgotten_interlude_one">Interlude 1: Noches inquietas</string>
    <string name="forgotten_interlude_two">Interlude 2: Fin de la expedición</string>
    <string name="forgotten_interlude_three">Interlude 3: La atracción de la jungla</string>
    <string name="forgotten_interlude_four">Interlude 4: Los que son prisioneros</string>
    <string name="forgotten_interlude_five">Interlude 5: La oscuridad</string>
    <string name="forgotten_epilogue">Epílogo</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="vengeance_counter">Venganza: </string>
    <string name="advanced_act_three">Advanced to Act 3</string>
    <string name="untamed_ichtaca_one">El escenario acabó en el acto 1 o 2</string>
    <string name="untamed_ichtaca_two">Habéis combatido con Ichtaca</string>
    <string name="untamed_ichtaca_three">Ichtaca os guía</string>
    <string name="harbinger">El Heraldo de Valusia sigue en juego o está puesto aparte.</string>
    <string name="harbinger_damage">Daño sobre el Heraldo de Valusia: </string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_one">“No podemos detenernos ahora: ¡debemos volver dentro!”</string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_two">“Es demasiado peligroso. Debemos destruir este lugar.”</string>


    <!--Supplies-->
    <string name="supplies">Suministros</string>
    <string name="choose_supplies">Elegir suministros</string>
    <string name="points_available">pts disponibles</string>
    <string name="not_enough_points">You do not have enough supply points available.</string>
    <string name="provisions_description">Provisiones (1pt):
        <i>Agua y comida para una persona. Imprescindible en cualquier viaje.</i></string>
    <string name="medicine_description">Medicinas (2pts):
    	<i>Para prevenir enfermedades, infecciones y venenos.</i></string>
    <string name="rope_description">Cuerda (3pts):
        <i>Varios rollos largos de una resistente cuerda. Fundamental para hacer escalada y espeleología.</i></string>
    <string name="blanket_description">Manta (2pts): <i>Para mantenerse caliente por la noche.</i></string>
    <string name="canteen_description">Cantimplora (2pts): <i>Se puede rellenar en ríos y manantiales.</i></string>
    <string name="torches_description">Antorchas (3pts): <i>Para iluminar zonas oscuras y encender hachones o teas.</i></string>
    <string name="compass_description">Brújula (2pts): <i>Puede guiarte cuando estés irremediablemente perdido.</i></string>
    <string name="map_description">Mapa (3pts):
    	<i>Por ahora, no tiene ninguna indicación, pero quizás con el tiempo puedas cartografiar la zona.</i></string>
    <string name="binoculars_description">Prismáticos (2pts): <i>Para ayudarte a ver sitios lejanos.</i></string>
    <string name="chalk_description">Tiza (2pts): <i>Para escribir sobre superficies irregulares de piedra.</i></string>
    <string name="pendant_description">Colgante (1pt):
        <i>No sirve de nada, pero los buenos recuerdos reconfortan a los viajeros cuando están lejos de casa.</i></string>
    <string name="provisions_choose">Provisiones (1pt):</string>
    <string name="medicine_choose">Medicinas (2pts):</string>
    <string name="rope_choose">Cuerda (3pts)</string>
    <string name="blanket_choose">Manta (2pts)</string>
    <string name="canteen_choose">Cantimplora (2pts)</string>
    <string name="torches_choose">Antorchas (3pts)</string>
    <string name="compass_choose">Brújula (2pts)</string>
    <string name="map_choose">Mapa (3pts)</string>
    <string name="binoculars_choose">Prismáticos (2pts)</string>
    <string name="chalk_choose">Tiza (2pts)</string>
    <string name="pendant_choose">Colgante (1pt)</string>
    <string name="provisions">Provisiones</string>
    <string name="medicine">Medicinas</string>
    <string name="rope">Cuerda</string>
    <string name="blanket">Manta</string>
    <string name="canteen">Cantimplora</string>
    <string name="torches">Antorchas</string>
    <string name="compass">Brújula</string>
    <string name="map">Mapa</string>
    <string name="binoculars">Prismáticos</string>
    <string name="chalk">Tiza</string>
    <string name="pendant">Colgante</string>
    <string name="no_supplies">Sin suministros</string>


    <!--Campaign log-->
    <string name="yigs_fury">Furia de Yig: </string>
    <string name="forced_wait">Los investigadores se vieron obligados a esperar suministros adicionales.\n\n</string>
    <string name="cleared_path">Los investigadores despejaron un camino a las ruinas de Eztli.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_observed">Ichtaca observó los progresos de los investigadores con profundo interés.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_trust">Los investigadores se han ganado la confianza de Ichtaca.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_wary">Ichtaca recela de los investigadores.\n\n</string>
    <string name="alejandro_remained">Alejandro eligió permanecer en el campamento.\n\n</string>
    <string name="alejandro_followed">Alejandro siguió a los investigadores a las ruinas.\n\n</string>
    <string name="investigators_recovered_relic">Los investigadores recuperaron la Reliquia de las eras.\n\n</string>
    <string name="alejandro_recovered_relic">Alejandro recuperó la Reliquia de las eras.\n\n</string>
    <string name="harbinger_alive">El Heraldo sigue vivo.</string>
    <string name="custody_alejandro">Los investigadores le dieron la custodia de la reliquia a Alejandro.\n\n
    Los investigadores se han ganado la confianza de Alejandro.\n\n</string>
    <string name="custody_harlan">Los investigadores le dieron la custodia de la reliquia a Harlan Earnstone.\n\n
    Alejandro continúa su investigación por su cuenta.\n\n</string>

    <!--Edit log-->
    <string name="yigs_fury_heading">Furia de Yig</string>
    <string name="ruins_heading">Ruinas de Eztli</string>
    <string name="ichtaca_heading">Ichtaca</string>
    <string name="alejandro_heading">Alejandro</string>
    <string name="harbinger_heading">El Heraldo de Valusia</string>
    <string name="relic_heading">La Reliquia de las eras</string>
    <string name="custody_heading">Custodio de la Reliquia</string>

    <!--Chaos bag-->
    <string name="untamed_skull_one">–X. X es la cantidad de puntos de venganza que hay en la zona de victoria.</string>
    <string name="untamed_skull_two">–X. X es 1 más la cantidad de puntos de venganza que hay en la zona de victoria.</string>
    <string name="untamed_cultist_one">–X. X es la cantidad de Lugares en juego (máx. 5).</string>
    <string name="untamed_cultist_two">–X. X es la cantidad de Lugares en juego.</string>
    <string name="untamed_tablet_one">–X. X es la cantidad de cartas que hay en el mazo de Exploración (máx. 5).</string>
    <string name="untamed_tablet_two">–X. X es la cantidad de cartas que hay en el mazo de Exploración (mín. 3).</string>
    <string name="untamed_thing_one">–2. Si estás envenenado, en lugar de eso esta prueba fracasa automáticamente.</string>
    <string name="untamed_thing_two">–3. Si estás envenenado, en lugar de eso esta prueba fracasa automáticamente. Si no
    	estás envenenado y fracasas, pon en juego en tu zona de amenaza una Debilidad Envenenado puesta aparte.</string>

    <string name="eztli_skull_one">-1, o bien -3 si hay perdición en tu Lugar.</string>
    <string name="eztli_skull_two">-2, o bien -4 si hay perdición en tu Lugar.</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_one">–X. X es la cantidad de Lugares que tienen perdición.</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_two">–X. X es la cantidad total de fichas de Perdición que haya sobre los
    	Lugares en juego.</string>
    <string name="eztli_thing_one">Revela otra ficha de Caos. Si fracasas, coloca 1 ficha de Perdición en tu Lugar.</string>
    <string name="eztli_thing_two">Revela otra ficha de Caos. Coloca 1 ficha de Perdición en tu Lugar.</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="forgotten_introduction"><b>Prólogo</b>\n
    \nMartes, 2 de junio de 1925\n
    \nParece que este verano no podremos descansar.\n
	\nHoy me reuní con Harlan Earnstone, un viejo amigo mío que es teórico de la Historia
		en la Universidad Miskatonic. Me dijo que tenía una oferta de trabajo para mí, pero,
		francamente, no sabía qué podía esperar.\n
	\nHarlan me presentó a un colega suyo: Alejandro Vela, un distinguido historiador del
		otro lado de la frontera del sur. El Sr. Vela es graduado de una prestigiosa universidad
		de Ciudad de México, y se ha pasado muchos años investigando el Imperio Azteca. Afirma
		haber encontrado pruebas sobre la existencia de una ciudad-estado azteca desconocida
		llamada Eztli. La universidad no aceptó sus extraños hallazgos sin precedentes, y se ha
		convertido en un paria entre sus colegas de profesión.\n
	\nAlejandro vino a Arkham en busca de financiación para una expedición a las selvas del sur
		de México, donde cree que descubrirá las ruinas del altépetl Eztli. Su descripción de los
		orígenes de la ciudad-estado desafía la visión moderna de la historia mesoamericana. Pese
		a esto, o quizá, conociendo a mi viejo amigo, debido a ello, Harlan está fascinado por los
		descubrimientos de Alejandro. La Universidad Miskatonic ha accedido a financiar la
		expedición (aunque escasamente), y Harlan quiere que vaya en ella.\n
	\nEn mi opinión, hay una gran probabilidad de que estemos buscando algo que ni siquiera existe.
		Pero si hay siquiera una mínima posibilidad de que Eztli existiera, la importancia histórica
		de este hecho sería mayúscula. Debatimos un tiempo sobre el asunto, pero al final, aceptamos
		el ofrecimiento de Alejandro. Los preparativos están en marcha, y probablemente salgamos a
		final de mes. Con suerte, acabaremos con este diario lleno de todo tipo de descubrimientos
		interesantes. Si no, quizás pueda servir al menos para calzar la mesa de Harlan, que está coja.</string>


    <!--Interludes-->
    <string name="restless_blanket_one">Los siguientes investigadores poseen mantas y tienen un sueño reparador:\n\n</string>
    <string name="restless_blanket_two">\nLeen:</string>
    <string name="restless_restful_sleep">Afortunadamente, pude dormir a pierna
		suelta cada noche. Sin embargo, aunque mi cuerpo descansaba,
		mi mente se veía asediada por pesadillas. Una caverna como unas
		fauces, bañada en una tenue luz roja… Por sus paredes reptaban
		un centenar de víboras con brillantes escamas… Quizá habría
		sido mejor no haber dormido en absoluto.\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_one">Los siguientes investigadores no tienen mantas y dan vueltas y más vueltas:\n\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_two">\nLeen:</string>
    <string name="restless_tossing_turning">Apenas dormí durante esas noches en
		la jungla. Una extraña niebla cubría el campamento cada noche,
		sumiendo la zona en un intenso y peculiar frío. Mi petate ofrecía
		algo de protección frente a los elementos, pero no nos habíamos
		preparado para este clima antinatural. Cada vez que empezaba
		a adormecerme, moscas y mosquitos me zumbaban en los oídos.
		Incluso si por fin lograba dormirme, pronto me despertaba con
		sobresalto cuando algún insecto o lagarto me correteaba por la
		cara. No parece que vaya a dormir mucho durante este viaje…</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_one">Sufrir 1 trauma físico</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_two">Sufrur 1 trauma mental</string>

    <string name="restless_not_low">Los investigadores tienen provisiones suficientes.</string>
    <string name="restless_low_one">Los investigadores no tienen provisiones suficientes y están escasos de raciones.
        Elige</string>
    <string name="restless_low_two_single_investigator">investigador para que lea:\n</string>
    <string name="restless_low_two_multiple_investigator">investigadores para lean:\n</string>
    <string name="restless_low">Pensábamos que habíamos traído suficiente
		comida y agua para todos, pero el viaje hizo mella en
		nuestros suministros. Cuando el sol salió y llegó la hora de comer,
		descubrimos que ya nos estábamos quedando sin provisiones.\n</string>
    <string name="restless_low_effect">Cada uno de esos investigadores comienza el siguiente escenario
    	con 3 recursos menos.</string>

    <string name="restless_choose_lookout">El investigador jefe debe elegir a un investigador para que sea el
    	centinela del grupo.</string>
    <string name="restless_binoculars"> (tiene prismáticos)</string>
    <string name="restless_lookout_reads">\nEse investigador lee:</string>
    <string name="restless_shapes_trees">La mayoría de las noches transcurrieron
		sin incidentes, pero esta noche, me sobresaltó el crujir de las
		ramas de los árboles en el límite meridional del claro donde teníamos
		el campamento. Pese a la oscuridad, puse usar los prismáticos
		para ver siluetas que se movían por los árboles. Las siluetas
		parecían humanas, pero ¿por qué? ¿Por qué sólo nos observan
		desde lejos? ¿Cuál es su propósito?</string>
    <string name="restless_eyes_dark">Me observaban cada noche. Tal cual,
		no era una mera sensación. Veía los ojos que asomaban de la
		densa oscuridad que rodeaba el campamento. Sabían que estábamos
		ahí. Los amarillos ojos me observaban, alerta, con mi
		arma empuñada, listo para defender el campamento si era necesario.
		Nuestras miradas se cruzaron, y la oscuridad me atenazó
		el corazón.</string>

    <string name="restless_poison_one_single_investigator">investigador puede usar medicinas y retirar una
    	Debilidad Envenenado de un mazo.</string>
    <string name="restless_poison_one_multiple_investigators">investigadores pueden usar medicinas y retirar una
    	Debilidad Envenenado de un mazo.</string>
    <string name="restless_poison_counter">Medicinas usadas</string>
    <string name="restless_poisoned_heading">Investigadores que siguen envenenados</string>
    <string name="restless_poison_two">Los investigadores no tienen medicinas para curarse su envenenamiento.</string>
    <string name="restless_poison_three">\nCada investigador que siga teniendo una carta de Debilidad Envenenado en su
    	mazo lee:</string>
    <string name="restless_poison_spreads">A medida que pasaban días, el veneno
		seguía extendiéndose por mi cuerpo. La segunda noche, mi piel
		estaba empapada de sudor. Empecé a tener dificultades para
		respirar, y todas mis mañanas empezaban vomitando la mayor
		parte de la cena de la noche anterior.</string>

    <string name="expeditions_end_one">Viernes, 17 de julio de 1925\n
    \nPor fin hemos vuelto a Arkham, y la expedición ha sido un “éxito”. Alejandro
		está emocionado por poder informar a la universidad de sus hallazgos.
		No logro entender cómo es capaz de mantener su ciego idealismo después
		del infierno por el que pasamos en la jungla. Tiene su atención fija en la
		extraña reliquia que descubrimos en las ruinas. Ojalá supiéramos algo
		más sobre el origen del artefacto. Me inquieta tremendamente. No deja de
		emitir un zumbido en todo momento, y vibra con una energía sobrenatural
		que apenas puedo describir. Mientras viajábamos a casa con el artefacto,
		extrañas pesadillas poblaron nuestras noches: sueños de otros mundos y
		civilizaciones.\n
    \nAlejandro quiere llevar la reliquia al Museo Miskatonic, para exhibirla
		junto con los demás artefactos eztli que descubrimos. Tengo sentimientos
		encontrados respecto a esa idea. En el museo estará bien cuidada, y los
		historiadores podrán estudiarla e incluso, quizás, descubrir su propósito.
		Sin embargo, temo que la reliquia pueda ser demasiado peligrosa para el
		público. A fin de cuentas, seguimos sin tener ni idea de qué es ese condenado
		trasto. A Alejandro no le gustaría lo más mínimo, pero quizás sería mejor
		mantener la reliquia en algún sitio seguro, donde Harlan y yo podamos
		estudiarla en privado. Tendré que decidirlo esta noche; después de mañana,
		no habrá tiempo para cambiar de opinión…</string>
    <string name="expeditions_end_two">Domingo, 19 de julio de 1925\n
    \nHe decidido darle la custodia de la reliquia a Alejandro. Al fin y al cabo,
		toda esta expedición se basaba en su investigación, así que debería ser él
		quien la estudie. Si alguien puede descubrir los secretos de la reliquia, es él.\n
    \nLa reliquia será la pieza central de una nueva exposición en el museo.
		Alejandro ya ha escrito largo y tendido sobre nuestros descubrimientos, pero
		su trabajo no ha hecho más que comenzar. Aún quedan muchos misterios en
		torno a nuestra expedición. ¿Cómo es posible que el pueblo eztli permaneciera
		oculto tanto tiempo? ¿Por qué parecían estar protegiendo la jungla? ¿Y
		de qué? ¿Quién construyó realmente las ruinas del templo que exploramos?
		No tengo ninguna duda de que, con el tiempo, Alejandro acabará descubriendo
		las respuestas a estas preguntas.\n
    \nEn cuanto a mí, mi papel en toda esta aventura ha terminado. Sin embargo,
		no logro relajarme. Mis pensamientos vuelven constantemente a la jungla:
		a las siluetas serpentinas en las sombras, a las flechas de obsidiana alojadas
		en cuerpos de esqueletos, a las voces deformes que chillaban en las cavernosas
		profundidades. Cuando camino por la calle, me veo atraído hacia el
		museo sin darme cuenta, como si tuviera la necesidad de volver a ver la reliquia.
		Noto una sensación persistente en la parte de atrás del cráneo, como si
		hubiéramos olvidado algo importante. ¿Qué debo hacer para librarme de…?\n
    \n(La entrada del diario termina de forma abrupta.)\n
        \n<b>Si no está ya en el mazo de un investigador, un investigador cualquiera puede
    		elegir añadir a Alejandro Vela a su mazo.</b>\n
        \n<b>Añade 1 ficha de Tablilla a la bolsa de caos durante el resto de la campaña.</b>\n
    \nSe te cae la pluma cuando una fuerte llamada en la puerta te sobresalta, te pones
		en pie de un salto. Son casi las 2:30 de la madrugada. ¿Quién podría venir a
		verte a esta hora? Tus pensamientos se van inconscientemente a la jungla, y te
		asalta una visión de criaturas serpiente atacándote en tu propio hogar. Te estremeces,
		buscas un arma y te acercas a la puerta principal con cautela, preparado
		para atacar si es necesario. Respiras hondo y abres la puerta.\n
    \nAl otro lado hay una mujer familiar de piel morena, largo pelo castaño y
		penetrantes ojos amarillos que te miran con dureza. Aunque su atuendo ha
		cambiado, la reconoces al instante: es Ichtaca, la guerrera eztli con la que os
		encontrasteis en la selva. Ahora lleva un abrigo largo y un elegante sombrero,
		y se la nota visiblemente incómoda. Tiene la mandíbula rígida de ira. Estás
		a punto de levantar el arma para defenderte cuando deja escapar un hondo
		suspiro y cruza lentamente el umbral de tu casa, cerrando la puerta tras de sí:\n
	\n–Sea lo que sea lo que hicierais, tenéis que revertirlo –dice con tono
		sombrío–. O todos dejaremos de existir.</string>
    <string name="expeditions_end_three">Domingo, 19 de julio de 1925\n
    \nHe decidido mantener la reliquia oculta por ahora. A Alejandro no le gusta mi
		decisión, pero hasta que sepamos de qué es capaz el orbe, es importante que
		permanezca en un sitio seguro donde no ponga a nadie en peligro. Harlan está
		de acuerdo conmigo, y se ha ofrecido a custodiar la reliquia y guardarla en su
		despacho privado. Allí podremos estudiar el artefacto en secreto.\n
    \nAlejandro se va a quedar en Arkham por el momento, registrando sus notas
		sobre la expedición y ayudando al museo a montar una exposición con los
		demás descubrimientos, los menos peligrosos. En cuanto a mí, espero encontrar
		respuestas a otros misterios: ¿Cómo es posible que el pueblo eztli permaneciera
		oculto tanto tiempo? ¿Por qué parecían estar protegiendo la jungla? ¿Y
		de qué? ¿Quién construyó realmente las ruinas del templo que exploramos?\n
    \nMis pensamientos vuelven constantemente a la jungla: a las siluetas serpentinas
		en las sombras, a las flechas de obsidiana alojadas en cuerpos de esqueletos,
		a las voces deformes que chillaban en las cavernosas profundidades.
		Cada vez que salgo del despacho de Harlan, me descubro sintiendo un ansia
		de volver a mirar la reliquia una vez más. Noto una sensación persistente en
		la parte de atrás del cráneo, como si hubiéramos olvidado algo importante.
		¿Qué debo hacer para librarme de…?\n
    \n(La entrada del diario termina de forma abrupta.)\n
        \n<b>Si Alejandro Vela está actualmente en el mazo de un investigador, retíralo del mismo.</b>\n
    \nSe te cae la pluma cuando una fuerte llamada en la puerta te sobresalta, te pones
		en pie de un salto. Son casi las 2:30 de la madrugada. ¿Quién podría venir a
		verte a esta hora? Tus pensamientos se van inconscientemente a la jungla, y te
		asalta una visión de criaturas serpiente atacándote en tu propio hogar. Te estremeces,
		buscas un arma y te acercas a la puerta principal con cautela, preparado
		para atacar si es necesario. Respiras hondo y abres la puerta.\n
    \nAl otro lado hay una mujer familiar de piel morena, largo pelo castaño y
		penetrantes ojos amarillos que te miran con dureza. Aunque su atuendo ha
		cambiado, la reconoces al instante: es Ichtaca, la guerrera eztli con la que os
		encontrasteis en la selva. Ahora lleva un abrigo largo y un elegante sombrero,
		y se la nota visiblemente incómoda. Tiene la mandíbula rígida de ira. Estás
		a punto de levantar el arma para defenderte cuando deja escapar un hondo
		suspiro y cruza lentamente el umbral de tu casa, cerrando la puerta tras de sí:\n
	\n–Sea lo que sea lo que hicierais, tenéis que revertirlo –dice con tono
		sombrío–. O todos dejaremos de existir.</string>
    <string name="expeditions_end_five">Harlan Earnstone da vueltas por tu sala de estar,
		pasándose el pañuelo por su arrugada frente.\n
	\n–Es culpa mía. Nunca debí haberlos animado a emprender esa terrible expedición.\n
	\nAunque vuestros caminos sólo se han cruzado un par de veces, el Sr. Earnstone
		se ha convertido en un valioso contacto en la Universidad Miskatonic.
		Cuando la última expedición de la Universidad regresó con apenas
		un puñado de supervivientes y unos pocos artefactos extraños y arcaicos,
		acudió a ti en busca de consejo.\n
    \n–Lo sé, lo sé. Al menos debería consolarme con el hecho de que la expedición
		tuvo éxito pese a sus grandes pérdidas. Alejandro tenía razón. El pueblo
		eztli es real. Y sin embargo... me preocupan algunos de estos hallazgos. –
		Harlan saca un pequeño diario encuadernado en cuero de su maletín y te
		lo entrega– Antes de la trágica muerte del líder de la expedición, registró
		muchos de los descubrimientos del grupo en este diario. Uno de los miembros
		supervivientes de la expedición logró llevárselo del campamento antes
		de huir de la jungla. Creo que, si lees su contenido, entenderás lo que quiero
		decir. Las cosas que experimentaron, las criaturas con las que se encontraron...
		–Harlan se estremece y se coloca las gafas con manos temblorosas– No
		sólo me preocupa Alejandro, sino todos nosotros. Lee este diario y, si puedes,
		vigila a mi colega.\n
	\nAceptas prestarle ayuda, pero eso no disminuye su preocupación: –Sólo
		espero no estarte condenando a un destino similar al pedirte ayuda.\n
    \nPasas el resto de la noche estudiando el diario de la expedición, y en tu
		mente vuelan pensamientos de extrañas criaturas serpiente y guerreros
		aztecas. Mucho después de que Harlan se haya ido, una fuerte llamada en
		la puerta te sobresalta, y te pones en pie de un salto. Son casi las 2:30 de
		la madrugada. ¿Quién podría venir a verte a esta hora? Abres la puerta
		principal con cautela. Al otro lado hay una mujer de piel morena, largo
		pelo castaño y penetrantes ojos amarillos que te miran con dureza. Lleva
		un abrigo largo y un elegante sombrero, y se la nota visiblemente incómoda.
		Tiene la mandíbula rígida de ira. Un repentino destello de inspiración te
		cruza la mente, y eres repentinamente consciente de su identidad. Al fin y
		al cabo, has leído una y otra vez la descripción que aparece en el diario de
		Ichtaca, la guerrera eztli. Ésta deja escapar un hondo suspiro y cruza lentamente
		el umbral de tu casa, cerrando la puerta tras de sí:\n
	\n–Sea lo que sea lo que hicieran, tienes que revertirlo –dice con tono
		sombrío–. O todos dejaremos de existir.</string>
    <string name="expeditions_end_option_one">Debería estar en un museo. Alejandro y el personal del museo podrán
		estudiarlo y descubrir más sobre para qué sirve.</string>
    <string name="expeditions_end_option_two">Es demasiado peligroso como para estar expuesto. Deberíamos
		mantenerlo oculto y a salvo hasta que sepamos más sobre él.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="untamed_introduction">Domingo, 28 de junio de 1925\n
    \nHa sido un día infernal. Acampamos cerca de la linde septentrional de la jungla
		en la que Alejandro cree que antaño vivieron los eztli. En este lugar, la selva es
		densa y salvaje. El cielo está oculto sobre las copas de los árboles, pero la fresca
		brisa me dice que hay nubes de tormenta congregándose sobre nuestras cabezas.\n
    \nNos han explicado muchas veces los peligros de nuestra expedición. Estamos
		a cientos de kilómetros del más mínimo rastro de civilización. Ningún
		habitante del mundo moderno ha penetrado aún en el corazón de esta
		salvaje tierra. Hasta ahora, nadie ha tenido motivos para intentarlo. Al fin
		y al cabo, no tendría sentido buscar ruinas aztecas en esta región de México.
		Y sin embargo, aquí estamos: buscando ruinas que quizá no existan en un
		lugar en el que, a todas luces, no deberían existir.\n
    \nUno de nuestros topógrafos ya ha caído enfermo, y a otro le ha mordido
		una víbora. Empiezo a pensar que la selva no nos quiere aquí. Si seguimos
		teniendo esta suerte, nuestra expedición será la más corta de toda la historia
		de la Universidad Miskatonic. Hoy, descansaremos. Mañana, nos aventuraremos
		en una zona virgen inexplorada.</string>

    <string name="eztli_introduction_one">Miércoles, 8 de julio de 1925\n
    \nNuestros mensajeros, José y María, regresaron varios días después. Vinieron
		bien provistos de comida, agua, aspirinas y armas. Siento curiosidad por
		saber hasta dónde llegan los contactos de Alejandro en México. Para ser
		un historiador rechazado por sus colegas, ha logrado hacerse con armas
		y munición más rápido de lo que pensaba. Pero quizás sea mejor que no
		divulgue sus fuentes.\n
    \nNos aventuramos en la jungla una vez más. Esta vez, estábamos preparados.
		Habíamos aprendido la lección de nuestra salida anterior, y cruzamos
		el cañón del río para adentrarnos mucho más hacia el sur de lo que
		nos atrevimos a hacerlo antes. Finalmente, llegamos a las ruinas que
		buscaba Alejandro, y pronto entraremos en lo que Alejandro cree que es
		el templo principal. Curiosamente, las criaturas serpiente con las que nos
		topamos antes no nos atacaron en masa como temíamos. ¿Habrían huido?
		¿O simplemente acechaban y se preparaban para emboscarnos mientras
		dormíamos durante la noche?</string>
    <string name="eztli_introduction_two">Viernes, 3 de julio de 1925\n
    \nNos pasamos la mayor parte del día de ayer trasladando nuestro campamento
		hasta el límite de las ruinas. Puesto que las criaturas serpentinas
		siguen vigilando la región, hemos decidido que un grupo pequeño tendrá
		más posibilidades de colarse en el templo principal sin llamar la atención.
		Le dije a María, la naturalista de la expedición, que se llevase una de las
		camionetas y esperase fuera de la jungla, más allá de su linde septentrional.
		José, nuestro cartógrafo, estará vigilando el campamento hasta que regresemos.
		Estamos solos, pero al menos hemos despejado una ruta de huida por
		si las cosas se ponen feas…</string>


    <!--Scenario setup-->
    <string name="untamed_sets">Naturaleza salvaje, Selva, Serpientes, Expedición, Guardianes del tiempo,
    	Agentes de Yig, Veneno y Antiguos Males.</string>
    <string name="untamed_locations">Pon en juego el Campamento de expedición.\n
        \nCada investigador comienza la partida en el Campamento de expedición.\n</string>
    <string name="untamed_set_aside"> Los tres lugares <b><i>Ruinas</i></b> de una sola carta, el conjunto
    	de encuentros <i>Agentes de Yig</i>, las cuatro cartas de Debilidad Envenenado, el Apoyo Alejandro
    	Vela y el Enemigo Ichtaca.\n
        \nEl conjunto de encuentros <i>Agentes de Yig</i> se puede identificar mediante este icono:</string>
    <string name="untamed_additional">Crea el mazo de Exploración. Esto se hace cogiendo los cinco
		Lugares <b><i>Jungla</i></b> de una sola cara y añadiéndoles una copia de cada
		una de las siguientes cartas de Traición: Perdidos en la naturaleza,
		Espesura, Picadura de serpiente, Escaso de suministros y Flechas
		desde los árboles. Después, baraja todas esas cartas.</string>
    <string name="untamed_additional_lead">Elige a Ursula Downs, Leo Anderson o Monterey Jack para que sea
    	el líder de la expedición. Ese investigador comenzará los escenarios I y II como el investigador jefe.\n</string>

    <string name="eztli_sets">La perdición de Eztli, Agentes de Yig, Ponzoña de Yig, Flujo temporal,
    	Trampas letales, Ruinas olvidadas, Veneno y Frío helador.</string>
    <string name="eztli_locations">Pon en juego la Entrada.\n
        \nCada investigador comienza la partida en la Entrada.\n</string>
    <string name="eztli_set_aside">El Enemigo Heraldo de Valusia, el Lugar Cámara del tiempo, el Apoyo Reliquia
    	de las eras y toda las cartas de Debilidad Envenenado que no estén en los mazos de los investigadores.\n</string>
    <string name="eztli_additional">Crea el mazo de Exploración. Esto se hace cogiendo los cinco
		Lugares <b><i>Antiguo</i></b> de una sola cara y añadiéndoles una copia de
		cada una de las siguientes cartas de Traición: Augurio funesto,
		Oscuridad profunda, Último error, Sepultado y Frío de la cripta.
		Después, baraja todas esas cartas.</string>
    <string name="eztli_additional_place">Coloca</string>
    <string name="eztli_additional_doom_single">ficha de Perdición en la Entrada.\n\n</string>
    <string name="eztli_additional_doom_multiple">fichas de Perdición en la Entrada.\n\n</string>
    <string name="eztli_low_rations_single_investigator">investigador comienza el escenario con 3 recursos menos.\n\n</string>
    <string name="eztli_low_rations_multiple_investigators">investigadores comienzan el escenario con 3 recursos menos.\n\n</string>
    <string name="eztli_additional_lead">Si Ursula Downs, Leo Anderson o Monterey Jack fue elegido como líder de la
    	expedición en el Escenario 1, comienza el Escenario 2 como el investigador jefe.</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="untamed_no_resolution">Miércoles, 1 de julio de 1925\n
    \nSigo sin tener ni idea de cómo volvimos con vida al campamento.\n
    \nLa jungla era más peligrosa de lo que podíamos haber imaginado.
		Puede que todo esto parezcan los desvaríos de un lunático, pero
		no puedo explicarlo de ninguna otra forma. Estar perdidos en la
		jungla no fue ningún paseo por el campo, pero eso fue la menor
		de nuestras preocupaciones. La selva estaba <i>protegida</i>. Protegida
		por horrores inimaginables: criaturas serpentinas movidas por el
		odio y la ira que nos daban caza de forma implacable.\n
    \nY, posiblemente, los nativos humanos de la jungla eran igual de
		letales. Parecían guerreros aztecas por sus ropas y su idioma. Pese
		a que el pueblo azteca fue conquistado hace siglos, estos guerreros
		sobrevivieron de algún modo, aunque no alcanzamos a imaginar
		cómo lograron hacerlo. Pensé que a Alejandro le emocionaría
		descubrir más sobre ellos, pero parecía más perturbado que fascinado.
		Supongo que tiene derecho a no creérselo. En esta expedición,
		nada tiene sentido.\n
    \nLas criaturas serpiente nos persiguieron durante lo que nos
		pareció días. Por fin, logramos encontrar el camino de vuelta
		al campamento, pero lo pagamos muy caro. Perdimos todo el
		progreso que habíamos realizado, y muchos de nosotros resultaron
		heridos o se vieron afectados por el veneno de serpiente. No
		tenemos otra elección que enviar mensajeros a la ciudad más
		cercana en busca de suministros adicionales y esperar a recuperarnos
		de nuestras heridas.</string>
    <string name="untamed_resolution_one">Jueves, 2 de julio de 1925\n
    \nDe algún modo, tras muchas penurias y horas de exploración,
		dimos con las ruinas que buscaba Alejandro, aunque jamás
		podríamos habernos preparado para lo que encontramos en las
		profundidades de la jungla. La selva estaba <i>protegida</i>. Protegida
		por horrores inimaginables: criaturas serpentinas movidas por el
		odio y la ira. Nos dieron caza de forma implacable, blandiendo
		armas primitivas y comunicándose mediante agudos siseos.\n
    \nY, posiblemente, los nativos humanos de la jungla eran igual de letales.
		Parecían guerreros aztecas por sus ropas y su idioma. Pese a que el
		pueblo azteca fue conquistado hace siglos, estos guerreros sobrevivieron
		de algún modo, aunque no alcanzamos a imaginar cómo lograron
		permanecer ocultos tanto tiempo. La guerrera llamada Ichtaca era
		particularmente fascinante. Conseguimos calmar el encuentro inicial
		con ella y, sorprendentemente, nos ayudó guiándonos por la jungla,
		y luego desapareció misteriosamente cuando llegamos a las ruinas.
		Tengo el presentimiento de que no es la última vez que la vemos.\n
    \nAlejandro no estuvo de acuerdo con nuestra decisión de confiar
		en los guerreros eztli. Decidió quedarse en el campamento hasta
		nuevo aviso, pues su presencia le perturba. Pensé que estaría
		emocionado por poder descubrir más cosas sobre ellos, pero
		supongo que este descubrimiento desafía incluso sus teorías, por
		novedosas y amplias de miras que éstas sean. Tiene derecho a no
		fiarse. En esta expedición, nada tiene sentido.\n
    \nHemos despejado un camino hasta lo que Alejandro cree que
		es el templo principal de las ruinas. Tenemos poco tiempo para
		descansar. Las criaturas serpiente parecen decididas a detenernos,
		así que no podemos demorarnos más de lo necesario. Pronto
		entraremos en las ruinas para ver qué secretos ocultan.</string>
    <string name="untamed_resolution_two">Jueves, 2 de julio de 1925\n
    \nDe algún modo, tras muchas penurias y horas de exploración,
		dimos con las ruinas que buscaba Alejandro, aunque jamás
		podríamos habernos preparado para lo que encontramos en las
		profundidades de la jungla. La selva estaba <i>protegida</i>. Protegida
		por horrores inimaginables: criaturas serpentinas movidas por el
		odio y la ira. Nos dieron caza de forma implacable, blandiendo
		armas primitivas y comunicándose mediante agudos siseos.\n
    \nY, posiblemente, los nativos humanos de la jungla eran igual de
		letales. Parecían guerreros aztecas por sus ropas y su idioma. Pese
		a que el pueblo azteca fue conquistado hace siglos, estos guerreros
		sobrevivieron de algún modo, aunque no alcanzamos a imaginar
		cómo lograron permanecer ocultos tanto tiempo. Pensé que
		a Alejandro le emocionaría poder aprender más sobre ellos, pero
		compartía nuestra inquietud. Logramos vencer e interrogar a su
		líder, una guerrera llamada Ichtaca. Antes de huir, nos advirtió
		que no nos acercáramos a las ruinas. Por desgracia para ella, nos
		negamos a volver a casa con las manos vacías.\n
    \nCon Alejandro como guía, hemos despejado una ruta hasta lo
		que cree que es el templo principal de las ruinas. Tenemos poco
		tiempo para descansar. Las criaturas serpiente parecen decididas
		a detenernos, así que no podemos demorarnos más de lo necesario.
		Pronto entraremos en las ruinas para ver qué secretos ocultan.\n
    \n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir a Alejandro Vela a su mazo.</b></string>
    <string name="untamed_add_alejandro"><b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir a Alejandro Vela a su mazo.</b></string>

    <string name="eztli_resolution_one">(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nEl exterior de las ruinas del templo parecían de origen Azteca,
		pero al adentrarnos en el interior, se hizo patente que estos edificios
		tenían un origen muy distinto e inhumano. Las ruinas estaban
		vivas. Los huecos de las paredes estaban tan iluminados
		como si tuvieran electricidad, y un leve zumbido de energía reverberaba
		por todas las salas. Pese a las criaturas serpiente, pudimos
		llegar a un pasadizo oculto que llevaba bajo tierra.\n
    \nEn la cámara central de estas salas subterráneas, encontramos
		nuestro premio: un orbe de acero de origen desconocido que
		zumba levemente y brilla con una tenue luz azul. Estaba delicadamente
		colocado en una estructura de bronce, por lo que parecía
		casi de importancia religiosa, y sabíamos que no era algo que
		hubieran hecho los aztecas.\n
    \nHuimos de las ruinas llevándonos el artefacto. El edificio había
		empezado a desmoronarse a nuestro alrededor, como si el orbe
		fuese lo único que lo mantenía en pie. ¿Acaso era lo que alimentaba
		las ruinas como una batería? ¿Qué era exactamente este
		artefacto para que las serpientes lo protegieran con tanto fervor?\n
    \nCuando por fin llegamos a la linde norte de la selva, María nos
		esperaba con las camionetas. Vamos a largarnos de esta jungla
		infestada de serpientes mientras podamos.\n
    \n<b>Un investigador debe añadir la Reliquia de las eras a su mazo.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_one"><b>Investigadores derrotados:</b>\n
    \nEl templo tiembla con la ferocidad
		de un terremoto, haciéndoos caer al suelo. Las criaturas serpiente
		surgen de entre las sombras hasta rodearos por completo. Se os pasa
		por la mente la idea de que todo ha acabado para vosotros y, por
		un instante, contempláis lo absurdo de vuestra muerte. La única
		esperanza que os queda es que no haya nadie más tan necio como
		para intentar explorar estas ruinas dejadas de la mano de Dios.\n
    \nLas criaturas caen sobre vosotros antes de que tengáis tiempo de
    	reaccionar. Gritáis de agonía cuando os ensartan con sus afiladas
    	lanzas.\n
    \n<b>Cada investigador que fuera derrotado acaba muerto.</b>\n
    \n<b>Investigadores supervivientes:</b>\n
    \n(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nEl exterior de las ruinas del templo parecían de origen Azteca,
		pero al adentrarnos en el interior, se hizo patente que estos edificios
		tenían un origen muy distinto e inhumano. Las ruinas estaban
		vivas. Los huecos de las paredes estaban tan iluminados
		como si tuvieran electricidad, y un leve zumbido de energía reverberaba
		por todas las salas. Pese a las criaturas serpiente, pudimos
		llegar a un pasadizo oculto que llevaba bajo tierra.\n
    \nEn la cámara central de estas salas subterráneas, encontramos
		nuestro premio: un orbe de acero de origen desconocido que
		zumba levemente y brilla con una tenue luz azul. Estaba delicadamente
		colocado en una estructura de bronce, por lo que parecía
		casi de importancia religiosa, y sabíamos que no era algo que
		hubieran hecho los aztecas.\n
    \nHuimos de las ruinas llevándonos el artefacto. El edificio había
		empezado a desmoronarse a nuestro alrededor, como si el orbe
		fuese lo único que lo mantenía en pie. ¿Acaso era lo que alimentaba
		las ruinas como una batería? ¿Qué era exactamente este
		artefacto para que las serpientes lo protegieran con tanto fervor?\n
    \nCuando por fin llegamos a la linde norte de la selva, María nos
		esperaba con las camionetas. Vamos a largarnos de esta jungla
		infestada de serpientes mientras podamos.\n
    \n<b>Un investigador debe añadir la Reliquia de las eras a su mazo.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_two"><b>Investigadores derrotados:</b>\n
    \nEl templo tiembla con la ferocidad
		de un terremoto, haciéndoos caer al suelo. Las criaturas serpiente
		surgen de entre las sombras hasta rodearos por completo. Se os pasa
		por la mente la idea de que todo ha acabado para vosotros y, por
		un instante, contempláis lo absurdo de vuestra muerte. La única
		esperanza que os queda es que no haya nadie más tan necio como
		para intentar explorar estas ruinas dejadas de la mano de Dios.\n
        \nDe repente, una voz lejana sisea al resto, y las serpientes
		se retiran con indecisión hacia la oscuridad. Aprovecháis
		la oportunidad para salir corriendo para salvar la vida.\n
        \n<b>Investigadores supervivientes:</b>\n
    \n(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nEl exterior de las ruinas del templo parecían de origen Azteca,
		pero al adentrarnos en el interior, se hizo patente que estos edificios
		tenían un origen muy distinto e inhumano. Las ruinas estaban
		vivas. Los huecos de las paredes estaban tan iluminados
		como si tuvieran electricidad, y un leve zumbido de energía reverberaba
		por todas las salas. Pese a las criaturas serpiente, pudimos
		llegar a un pasadizo oculto que llevaba bajo tierra.\n
    \nEn la cámara central de estas salas subterráneas, encontramos
		nuestro premio: un orbe de acero de origen desconocido que
		zumba levemente y brilla con una tenue luz azul. Estaba delicadamente
		colocado en una estructura de bronce, por lo que parecía
		casi de importancia religiosa, y sabíamos que no era algo que
		hubieran hecho los aztecas.\n
    \nHuimos de las ruinas llevándonos el artefacto. El edificio había
		empezado a desmoronarse a nuestro alrededor, como si el orbe
		fuese lo único que lo mantenía en pie. ¿Acaso era lo que alimentaba
		las ruinas como una batería? ¿Qué era exactamente este
		artefacto para que las serpientes lo protegieran con tanto fervor?\n
    \nCuando por fin llegamos a la linde norte de la selva, María nos
		esperaba con las camionetas. Vamos a largarnos de esta jungla
		infestada de serpientes mientras podamos.\n
    \n<b>Un investigador debe añadir la Reliquia de las eras a su mazo.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_two">El templo tiembla con la ferocidad
		de un terremoto, haciéndoos caer al suelo. Las criaturas serpiente
		surgen de entre las sombras hasta rodearos por completo. Se os pasa
		por la mente la idea de que todo ha acabado para vosotros y, por
		un instante, contempláis lo absurdo de vuestra muerte. La única
		esperanza que os queda es que no haya nadie más tan necio como
		para intentar explorar estas ruinas dejadas de la mano de Dios.\n
    \nLas criaturas caen sobre vosotros antes de que tengáis tiempo de
    	reaccionar. Gritáis de agonía cuando os ensartan con sus afiladas
    	lanzas.\n
    \n<b>Cada investigador acaba muerto.</b>\n
    \n(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nNo está en mi naturaleza dejar algo sin terminar. Voy a registrar
		el resto de nuestra expedición en este diario, debo hacerlo por mis
		compañeros caídos.\n
    \nLos demás no lograron salir del templo. Convencí a dos de los
		otros miembros de la expedición, José y Andrea, de que se adentraran
		tras ellos… Pero ahora temo que también hayan encontrado
		un terrible destino.\n
    \nPor suerte, mi apuesta dio sus frutos. Mientras José y Andrea
		buscaban al resto, yo me colé en el templo y seguí otro camino.
		Habiendo visto lo que hemos visto, sabiendo lo que sabemos
		ahora, no podía volver a la universidad sin pruebas de nuestro
		descubrimiento. Mientras las criaturas serpiente estaban distraídas,
		yo logré llegar a un pasadizo secreto que llevaba bajo tierra.\n
    \nEn la cámara central de estas salas subterráneas, encontré el artefacto.
		El orbe estaba hecho de un acero que no era natural, colocado
		delicadamente en una estructura de bronce. Al cogerlo, su
		energía parecía latir en mis manos, y brillaba con una tenue luz
		azul. Cualquier idiota vería que no era algo que hubieran hecho
		los aztecas, pero los demás miembros de la expedición ni siquiera
		podían comenzar a entender su verdadera importancia. Las ruinas
		empezaron a desmoronarse a mi alrededor cuando me marché,
		pero daba igual. La reliquia era lo único que me importaba.\n
    \nVolví al campamento llevándome el artefacto, y les dije a los
		demás que era hora de marcharse. Cuando por fin llegamos a la
		linde norte de la selva, María nos esperaba con las camionetas.
		Ahora nos dirigimos hacia Texas, donde cruzaremos la frontera
		para entrar en Estados Unidos.\n
    \nLo que les ocurrió a los demás es una lástima. Su sacrificio no será
		en vano. Ahora podré continuar mi labor.\n
    \n– Alejandro Vela</string>
    <string name="eztli_resolution_three">(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nEsto ha sido un error. Todo esto ha sido un terrible error. Escapamos
		con vida del templo, pero por los pelos. Las ruinas estaban
		vivas. Era como si las paredes supieran que éramos intrusos y
		nos odiaran por estar allí. Querían que nos marcháramos. Nos
		querían muertos.\n
	\nNos hemos reunido fuera del templo, donde nos espera José. Por
		su parte, Alejandro quiere que volvamos a entrar, pues no está
		dispuesto a volver a casa con las manos vacías. Debemos decidir
		qué hacer a continuación.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_one"><b>Investigadores derrotados:</b>\n
    \nEl templo tiembla con la ferocidad
		de un terremoto, haciéndoos caer al suelo. Las criaturas serpiente
		surgen de entre las sombras hasta rodearos por completo. Se os pasa
		por la mente la idea de que todo ha acabado para vosotros y, por
		un instante, contempláis lo absurdo de vuestra muerte. La única
		esperanza que os queda es que no haya nadie más tan necio como
		para intentar explorar estas ruinas dejadas de la mano de Dios.\n
    \nLas criaturas caen sobre vosotros antes de que tengáis tiempo de
    	reaccionar. Gritáis de agonía cuando os ensartan con sus afiladas
    	lanzas.\n
    \n<b>Cada investigador que fuera derrotado acaba muerto.</b>\n
    \n<b>Investigadores supervivientes:</b>\n
    \n(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nEsto ha sido un error. Todo esto ha sido un terrible error. Escapamos
		con vida del templo, pero por los pelos. Las ruinas estaban
		vivas. Era como si las paredes supieran que éramos intrusos y
		nos odiaran por estar allí. Querían que nos marcháramos. Nos
		querían muertos.\n
	\nNos hemos reunido fuera del templo, donde nos espera José. Por
		su parte, Alejandro quiere que volvamos a entrar, pues no está
		dispuesto a volver a casa con las manos vacías. Debemos decidir
		qué hacer a continuación.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_two"><b>Investigadores derrotados:</b>\n
    \nEl templo tiembla con la ferocidad
		de un terremoto, haciéndoos caer al suelo. Las criaturas serpiente
		surgen de entre las sombras hasta rodearos por completo. Se os pasa
		por la mente la idea de que todo ha acabado para vosotros y, por
		un instante, contempláis lo absurdo de vuestra muerte. La única
		esperanza que os queda es que no haya nadie más tan necio como
		para intentar explorar estas ruinas dejadas de la mano de Dios.\n
        \nDe repente, una voz lejana sisea al resto, y las serpientes
		se retiran con indecisión hacia la oscuridad. Aprovecháis
		la oportunidad para salir corriendo para salvar la vida.\n
        \n<b>Investigadores supervivientes:</b>\n
    \n(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nEsto ha sido un error. Todo esto ha sido un terrible error. Escapamos
		con vida del templo, pero por los pelos. Las ruinas estaban
		vivas. Era como si las paredes supieran que éramos intrusos y
		nos odiaran por estar allí. Querían que nos marcháramos. Nos
		querían muertos.\n
	\nNos hemos reunido fuera del templo, donde nos espera José. Por
		su parte, Alejandro quiere que volvamos a entrar, pues no está
		dispuesto a volver a casa con las manos vacías. Debemos decidir
		qué hacer a continuación.</string>
    <string name="eztli_resolution_four">(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nHemos tomado una decisión. Alejandro tiene razón: hemos llegado
		demasiado lejos como para retirarnos ahora. Nuestro plan es
		reagruparnos y volver a entrar en el templo una vez más. Incluso
		desde nuestra posición, podemos ver que la distribución del templo
		se ha distorsionado y ha cambiado. Las ruinas parecen haber vuelto
		a su estado latente. Con algo de suerte, esta vez lograremos salir…\n
    \n<b>Los investigadores deben volver a jugar el Escenario II: La perdición de Eztli.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_five">(El siguiente texto está garabateado bajo la entrada anterior
		del diario).\n
    \nHemos tomado una decisión. No íbamos a volver a entrar en esa
		trampa letal bajo ninguna circunstancia. Por suerte, había otra
		forma. José había traído algo de TNT de las camionetas, y había
		suficiente como para demoler todo ese maldito lugar.\n
    \nEsa noche, dimos un espectáculo de fuegos artificiales por todo
		lo alto. La jungla protestó. Los pájaros salieron volando por los
		aires, el suelo tembló, y alrededor de nuestro campamento oímos
		furiosos gruñidos. Pero la dinamita hizo su trabajo. Cuando el
		polvo se posó, empezamos a escarbar entre los escombros en busca
		de cualquier cosa de importancia histórica o cultural que pudiéramos
		llevarnos de vuelta a Arkham.\n
    \nJosé fue el primero en darse cuenta de la luz azul que se filtraba
		de debajo de los restos del templo. Los rayos crecían en intensidad
		a cada instante. Cuando empezamos a despejar los restos para
		descubrir el origen de la luz, se produjo un repentino destello, y los
		escombros del centro de las ruinas se dispersaron. Sobre los restos,
		un orbe de acero de origen desconocido que zumba levemente.
		Estaba delicadamente colocado en una estructura de bronce, por
		lo que parecía casi de importancia religiosa. El brillo azul que
		emitía el artefacto se atenuó cuando lo toqué. Era imposible que
		los aztecas hubieran podido crear algo así.\n
    \nNos marchamos de los restos aún en llamas del templo, llevándonos
		el artefacto. Ya no éramos bienvenidos en esta selva, y lo sabíamos.
		Toda la jungla siseaba a nuestro alrededor. El suelo estaba cubierto
		de reptantes serpientes. En la oscuridad, oímos gritos en un idioma
		que no lográbamos entender. No había tiempo para levantar el
		campamento; huimos en cuanto tuvimos la oportunidad. Una flecha
		de plumas negras se clavó en la garganta de Andrea, y su grito sobresaltado
		quedó capturado de forma macabra para siempre. Una boa
		gigante atrapó a José mientras escapábamos hacia el norte por el
		cañón del río. Le partió el cuello antes de que pudiéramos ayudarlo.\n
    \nCuando por fin llegamos a la linde norte de la jungla, María nos
		esperaba con las camionetas. No nos detuvimos hasta entrar en
		Ciudad de México. Ni siquiera ahora me siento a salvo: ¿quién
		podría sentirse a salvo tras haber visto lo que hemos visto?\n
    \nQue le den a Eztli y a este condenado lugar.\n
    \n<b>Un investigador debe añadir la Reliquia de las eras a su mazo.</b></string>

</resources>