<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dunwich_campaign">El legado de Dunwich</string>
    <string name="dunwich_scenario_one">Escenario 1-A: Actividad extracurricular</string>
    <string name="dunwich_scenario_two">Escenario 1-B: La casa siempre gana</string>
    <string name="dunwich_scenario_three">Escenario 2: El museo Miskatonic</string>
    <string name="dunwich_scenario_four">Escenario 3: El Essex County Express</string>
    <string name="dunwich_scenario_five">Escenario 4: Sangre en el altar</string>
    <string name="dunwich_scenario_six">Escenario 5: Invisibles y sin dimensión</string>
    <string name="dunwich_scenario_seven">Escenario 6: Donde aguarda la perdición</string>
    <string name="dunwich_scenario_eight">Escenario 7: Perdidos en el tiempo y el espacio</string>
    <string name="dunwich_interlude_one">Interludio 1: El destino de Armitage</string>
    <string name="dunwich_interlude_two">Interludio 2: Los supervivientes</string>
    <string name="dunwich_epilogue">Epílogo</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="cheated_checkbox">Un investigador \"hizo trampas\"</string>
    <string name="cheated_text"><b>Añade 1 ficha de caos de Antiguo a
        la bolsa de caos durante el resto de la campaña.</b></string>
    <string name="adam_lynch_harold_walsted">Adam Lynch o Harold Walsted abandonaron el juego</string>
    <string name="engine_car_investigator">Investigador que entró en la locomotora</string>
    <string name="engine_car_dodge">Se fracasó al intentar esquivar a la criatura</string>
    <string name="engine_car_endure">Se fracasó al intentar soportar el calor extremo de la criatura</string>
    <string name="kidnapped_cards">Cartas robadas/secuestradas</string>
    <string name="necronomicon_defeated">Un investigador con El Necronomicón (<i>Traducción de Olaus Wormius</i>)
        en su mazo ha sido derrotado</string>
    <string name="armitage_defeated">Un investigador con la carta Dr. Henry Armitage en su mazo ha sido derrotado.</string>
    <string name="rice_defeated">Un investigador con la carta Profesor Warren Rice en su mazo ha sido derrotado.</string>
    <string name="morgan_defeated">Un investigador con la carta Dr. Francis Morgan en su mazo ha sido derrotado.</string>
    <string name="remove_necronomicon"><b>Retira la carta El Necronomicón (<i>Traducción de Olaus Wormius</i>) del mazo
        del investigador que lo llevase.</b>\n\n</string>
    <string name="remove_armitage"><b>Retira la carta Dr. Henry Armitage del mazo del investigador que lo llevase.</b>\n\n</string>
    <string name="remove_rice"><b>Retira la carta Profesor Warren Rice del mazo del investigador que lo llevase.</b>\n\n</string>
    <string name="remove_morgan"><b>Retira la carta Dr. Francis Morgan del mazo del investigador que lo llevase.</b>\n\n
    </string>
    <string name="underneath_agenda_deck">Bajo el mazo de plan</string>
    <string name="henry_armitage">Dr. Henry Armitage</string>
    <string name="warren_rice">Profesor Warren Rice</string>
    <string name="francis_morgan">Dr. Francis Morgan</string>
    <string name="zebulon_whateley">Zebulon Whateley</string>
    <string name="earl_sawyer">Earl Sawyer</string>
    <string name="another_ally">Otro aliado</string>
    <string name="brood_escaped_counter">Progenies que escaparon:</string>
    <string name="act_one_two_three">Terminado en el Acto 1, 2 o 3</string>
    <string name="act_four">Terminado en el Acto 4</string>


    <!--Campaign log-->
    <string name="investigators_unconscious">Los investigadores estuvieron inconscientes varias horas.\n\n</string>
    <string name="warren_kidnapped">El profesor Warren Rice ha sido secuestrado.\n\n</string>
    <string name="warren_rescued">Los investigadores rescataron al profesor Warren Rice.\n\n</string>
    <string name="warren_sacrificed">El Profesor Warren Rice fue sacrificado a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="warren_survived">El Profesor Warren Rice sobrevivió a El legado de Dunwich.\n\n</string>
    <string name="students_failed">Los investigadores no lograron salvar a los estudiantes.\n\n</string>
    <string name="students_rescued">Los estudiantes han sido rescatados.\n\n</string>
    <string name="experiment_defeated">El experimento ha sido derrotado.\n\n</string>
    <string name="obannion_failed">La banda de O’Bannion tiene cuentas que saldar con los investigadores.\n\n</string>
    <string name="obannion_succeeded">Naomi apoya a los investigadores.\n\n</string>
    <string name="morgan_kidnapped">El Dr. Francis Morgan ha sido secuestrado.\n\n</string>
    <string name="morgan_rescued">Los investigadores rescataron al Dr. Francis Morgan.\n\n</string>
    <string name="morgan_sacrificed">El Dr. Francis Morgan fue sacrificado a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="morgan_survived">El Dr. Francis Morgan sobrevivió a El legado de Dunwich.\n\n</string>
    <string name="armitage_kidnapped">El Dr. Henry Armitage ha sido secuestrado.\n\n</string>
    <string name="armitage_rescued">Los investigadores rescataron al Dr. Henry Armitage.\n\n</string>
    <string name="armitage_sacrificed">El Dr. Henry Armitage fue sacrificado a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="armitage_survived">El Dr. Henry Armitage sobrevivió a El legado de Dunwich.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_failed">Los investigadores no lograron recuperar el <i>Necronomicón</i>.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_destroyed">Los investigadores destruyeron el <i>Necronomicón</i>.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_taken">Los investigadores se quedaron con el <i>Necronomicón</i>.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_stolen">El Necronomicón ha sido robado.\n\n</string>
    <string name="investigators_delayed">Los investigadores quedaron retrasados de camino a Dunwich.\n\n</string>
    <string name="silas_ritual">El ritual fue completado.\n\n</string>
    <string name="silas_misery">Los investigadores acabaron con Silas Bishop.\n\n</string>
    <string name="silas_restored">Los investigadores devolvieron a su forma a Silas Bishop.\n\n</string>
    <string name="silas_banished">Los investigadores desterraron a Silas Bishop.\n\n</string>
    <string name="zebulon_sacrificed">Zebulon Whateley fue sacrificado a Yog-Sothoth..\n\n</string>
    <string name="zebulon_survived">Zebulon Whateley sobrevivió a El legado de Dunwich.\n\n</string>
    <string name="sawyer_sacrificed">Earl Sawyer fue sacrificado a Yog-Sothoth..\n\n</string>
    <string name="sawyer_survived">Earl Sawyer sobrevivió a El legado de Dunwich.\n\n</string>
    <string name="ally_sacrificed">Un aliado fue sacrificado a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="townsfolk_calmed">Calmasteis a los lugareños.\n\n</string>
    <string name="townsfolk_warned">Advertisteis a los lugareños.\n\n</string>
    <string name="brood_escaped"> progenies escaparon.\n\n</string>
    <string name="investigators_entered_gate">Los investigadores entraron en el portal.\n\n</string>
    <string name="yog_tore_barrier">Yog-Sothoth hizo pedazos la barrera entre los mundos y se hizo uno
        con la realidad.\n\n</string>
    <string name="closed_tear">Los investigadores cerraron el desgarro en la realidad.\n\n</string>
    <string name="yog_fled">Yog-Sothoth ha huido a otra dimensión.\n\n</string>

    <!--Edit log-->
    <string name="unconscious_heading">Investigadores inconscientes</string>
    <string name="not_unconscious">Los investigadores no perdieron la consciencia.</string>
    <string name="students_heading">El destino de los estudiantes</string>
    <string name="obannion_heading">La banda de O\'Bannion</string>
    <string name="cheated_heading">Trampas de los investigadores</string>
    <string name="cheated">Un investigador \"hizo trampas\".</string>
    <string name="not_cheated">Ningún investigador \"hizo trampas\".</string>
    <string name="necronomicon_heading">Necronomicón</string>
    <string name="lynch_heading">Adam Lynch o Harold Walsted</string>
    <string name="not_lynch">Ni Adam Lynch ni Harold Walsted abandonaron el juego.</string>
    <string name="delayed_heading">Investigadores retrasados</string>
    <string name="not_delayed">Los investigadores no quedaron retrasados.</string>
    <string name="silas_heading">Silas Bishop</string>
    <string name="ally_heading">Aliados sacrificados</string>
    <string name="ally_not_sacrificed">Ningún aliado fue sacrificado a Yog-Sothoth.</string>
    <string name="townsfolk_heading">Lugareños de Dunwich</string>
    <string name="brood_heading">Progenies que escaparon</string>
    <string name="gate_heading">Portal entre mundos</string>

    <!--Chaos bag-->
    <string name="extracurricular_skull_one">-1. Si fallas, descarta las 3 primeras cartas de tu mazo.</string>
    <string name="extracurricular_skull_two">-2. Si fallas, descarta las 5 primeras cartas de tu mazo.</string>
    <string name="extracurricular_cultist_one">-1, o bien -3 si hay 10 o más cartas en tu pila de descartes.</string>
    <string name="extracurricular_cultist_two">-1, o bien -5 si hay 10 o más cartas en tu pila de descartes.</string>
    <string name="extracurricular_thing_one">-X. Descarta las 2 primeras cartas de tu mazo. X es el coste impreso total de las cartas
        descartadas.</string>
    <string name="extracurricular_thing_two">-X. Descarta las 3 primeras cartas de tu mazo. X es el coste impreso total de las cartas
        descartadas.</string>

    <string name="house_skull_one">-2. Puedes gastar 2 recursos para considerar esta ficha como un 0 en lugar de su valor normal.</string>
    <string name="house_skull_two">-3. Puedes gastar 3 recursos para considerar esta ficha como un 0 en lugar de su valor normal.</string>
    <string name="house_cultist_one">-3. Si tienes éxito, obtén 3 recursos.</string>
    <string name="house_cultist_two">-3. Si fallas, descarta 3 recursos.</string>
    <string name="house_tablet_one">-2. Si fallas, descarta 3 recursos.</string>
    <string name="house_tablet_two">-2. Descarta 3 recursos.</string>

    <string name="miskatonic_skull_one">-1, o bien -3 si el Horrendo cazador está en tu Lugar.</string>
    <string name="miskatonic_skull_two">-2, o bien -4 si el Horrendo cazador está en tu Lugar.</string>
    <string name="miskatonic_cultist_one">-1. Si fracasas, busca el Horrendo cazador en el vacío y en el mazo y la pila de descartes
        de Encuentros y haz que aparezca en tu Lugar si es posible.</string>
    <string name="miskatonic_cultist_two">-1. Si fracasas, busca el Horrendo cazador en el vacío y en el mazo y la pila de descartes
        de Encuentros y haz que aparezca en tu Lugar si es posible.</string>
    <string name="miskatonic_tablet_one">-2. Devuelve 1 de tus pistas al Lugar en el que te encuentres.</string>
    <string name="miskatonic_tablet_two">-4. Si el Horrendo cazador está en tu Lugar, te ataca inmediatamente.</string>
    <string name="miskatonic_thing_one">-3. Si fracasas, descarta un Apoyo que controles.</string>
    <string name="miskatonic_thing_two">-5. Si fracasas, descarta un Apoyo que controles.</string>

    <string name="essex_skull_one">-X. X is the current Agenda #.</string>
    <string name="essex_skull_two">-X. X is 1 more than the current Agenda #.</string>
    <string name="essex_cultist_one">-1. If you fail and it is your turn, lose all remaining actions and end your turn immediately.</string>
    <string name="essex_cultist_two">Reveal another token. If you fail and it is your turn, lose all remaining actions and end your turn immediately.</string>
    <string name="essex_tablet_one">-2. Add 1 doom token to the nearest Cultist enemy.</string>
    <string name="essex_tablet_two">-4. Add 1 doom token to each Cultist enemy in play.</string>
    <string name="essex_thing_one">-3. If you fail, choose and discard a card from your hand.</string>
    <string name="essex_thing_two">-3. If you fail, choose and discard a card from your hand for each point you failed by.</string>

    <string name="blood_skull_one">-1 por cada Lugar en juego que no tenga ninguna carta de Encuentro debajo (máx. -4).</string>
    <string name="blood_skull_two">-1 por cada Lugar en juego que no tenga ninguna carta de Encuentro debajo.</string>
    <string name="blood_cultist_one">-2. Si fracasas, añade 1 pista de la reserva de fichas a tu Lugar.</string>
    <string name="blood_cultist_two">-4. Si fracasas, añade 1 pista de la reserva de fichas a tu Lugar.</string>
    <string name="blood_tablet_one">-2. Si estás en La cámara oculta, revela otra ficha.</string>
    <string name="blood_tablet_two">-3. Revela otra ficha.</string>
    <string name="blood_thing_one">-3. Si fracasas, coloca 1 ficha de Perdición sobre el plan en curso.</string>
    <string name="blood_thing_two">-3. Coloca 1 ficha de Perdición sobre el plan en curso.</string>

    <string name="undimensioned_skull_one">-1 por cada Progenia de Yog-Sothoth que esté en juego.</string>
    <string name="undimensioned_skull_two">-2 por cada Progenia de Yog-Sothoth que esté en juego.</string>
    <string name="undimensioned_cultist_one">Revela otra ficha. Si fracasas en esta prueba, recibe 1 punto de horror.</string>
    <string name="undimensioned_cultist_two">Revela otra ficha. Si fracasas en esta prueba, recibe 1 punto de horror y
        un punto de daño.</string>
    <string name="undimensioned_tablet_one">0. Debes retirar todas las fichas de Pista de una Progenie de Yog-Sothoth que esté
        en juego, o bien el modificador de esta ficha es -4.</string>
    <string name="undimensioned_tablet_two">0. Debes retirar todas las fichas de Pista de una Progenie de Yog-Sothoth que esté
        en juego, ob bien esta prueba fracasa automáticamente.</string>
    <string name="undimensioned_thing_one">-3. Si esta ficha es revelada durante un ataque o intento de evasión contra una Progenia
        de Yog-Sothoth, ésta te ataca inmediatamente.</string>
    <string name="undimensioned_thing_two">-5. Si esta ficha es revelada durante un ataque o intento de evasión contra una Progenia
        de Yog-Sothoth, ésta te ataca inmediatamente.</string>

    <string name="doom_skull_one">-1, o bien -3 si estás en un Lugar <b><i>Alterado</i></b>.</string>
    <string name="doom_skull_two">-2, o bien -5 si estás en un Lugar <b><i>Alterado</i></b>.</string>
    <string name="doom_cultist_one">Revela otra ficha. Cancela los efectos e iconos de todas las cartas de Habilidad asignadas
        a esta prueba.</string>
    <string name="doom_cultist_two">Revela otra ficha. Cancela los efectos e iconos de todas las cartas de Habilidad asignadas
        a esta prueba.</string>
    <string name="doom_tablet_one">-2, o bien -4 si está en juego el plan 2.</string>
    <string name="doom_tablet_two">-3, o bien fracasas de forma automática si está en juego el plan 2.</string>
    <string name="doom_thing_one">-X. Descarta las 2 primeras cartas de tu mazo. X es el coste impreso total de las cartas descartadas.</string>
    <string name="doom_thing_two">-X. Descarta las 2 primeras cartas de tu mazo. X es el coste impreso total de las cartas descartadas.</string>

    <string name="lost_skull_one">-1 por cada Lugar <b><i>Extradimensional</i></b> que haya en juego (máx. -5).</string>
    <string name="lost_skull_two">-1 por cada Lugar <b><i>Extradimensional</i></b> que haya en juego.</string>
    <string name="lost_cultist_one">Revela otra ficha. Si fracasas, después de esta prueba de habilidad, descarta cartas de la
        parte superior del mazo de Encuentros hasta que sea descartado un Lugar. Pon ese Lugar en juego y muévete allí.</string>
    <string name="lost_cultist_two">Revela otra ficha. Si fracasas, después de esta prueba de habilidad, descarta cartas de la
        parte superior del mazo de Encuentros hasta que sea descartado un Lugar. Pon ese Lugar en juego y muévete allí.</string>
    <string name="lost_tablet_one">-3. Si Yog-Sothoth está en juego, te ataca después de esta prueba de habilidad.</string>
    <string name="lost_tablet_two">-5. Si Yog-Sothoth está en juego, te ataca después de esta prueba de habilidad.</string>
    <string name="lost_thing_one">-X. X es el valor de velo de tu Lugar. Si fracasas y tu Lugar es <b><i>Extradimiensional</i></b>,
        descártalo.</string>
    <string name="lost_thing_two">-X. X es el doble del valor de velo de tu Lugar. Si fracasas y tu lugar es
        <b><i>Extradimensional</i></b>, descártalo.</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="dunwich_introduction"><b>Prólogo</b>\n
    \nEl Dr. Henry Armitage se sirve un vaso de pinot y toma asiento en su mesa
        mientras os hace un gesto para que os sentéis frente a él.\n
    \n–Lamento haberos avisado con tan poca antelación –os dice. Tiene el rostro
        pálido, y el sudor le perla las arrugas de preocupación que surcan su frente.\n
    \nArmitage, el bibliotecario jefe de la Universidad Miskatonic y antiguo
        mentor vuestro, se puso en contacto con vosotros de forma privada con la
        esperanza de conseguir vuestra ayuda. Deseosos de prestársela, os pusisteis
        camino de su casa en el Barrio Sur. Al entrar, os sorprendió ver el desorden
        imperante. Había libros y notas desperdigadas por su escritorio, y una botella
        de vino volcada en el suelo junto a la chimenea. El Armitage que siempre
        habéis conocido era una persona pulcra y bien organizada.\n
    \nEl anciano se toma un instante para componer sus ideas y os dice:\n
    \n–Estoy buscando a dos de mis colegas: el Dr. Francis Morgan, profesor de
        Arqueología, y Warren Rice, profesor de idiomas. Se suponía que Warren
        iba a reunirse conmigo para almorzar hoy, ya que íbamos a hablar acerca
        de varios hallazgos importantes, pero ha desaparecido desde entonces. Al
        principio no le di importancia, pero tengo la acuciante sensación de que hay
        algo más. Es una sensación muy… familiar.\n
    \nNunca antes habéis visto a Armitage tan preocupado. Cuando va a coger el
        vaso de su escritorio, le tiemblan las manos, y da un sorbo de forma nerviosa.\n
    \n–Intenté encontrar a Francis, con la esperanza de que supiera donde estaba
        Warren, pero él también está ilocalizable. Francis ha estado frecuentando
        un garito de juego muy a menudo, o eso me han dicho.\n
    \n–Os he llamado porque me preocupa que Warren pueda estar en problemas.
        Os estaría muy agradecido si pudierais encontrarlo. Y puede que también
        queráis pedirle ayuda a Francis si lográis dar con él.</string>
    <string name="dunwich_start_option_one">El profesor Warren fue visto por última vez trabajando bien entrada
        la noche en el departamento de Humanidades de la Universidad Miskatonic. Busquémoslo allí.</string>
    <string name="dunwich_start_option_two">El Dr. Francis Morgan fue visto por última vez apostando en el Clover
        Club, un bar clandestino y garito de juego de postín ubicado en el centro. Vamos a hablar con él.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="extracurricular_introduction">Al Dr. Armitage le preocupa que su colega, el profesor Warren Rice, pueda
        estar en problemas, así que os ha pedido ayuda para encontrar a su amigo.
        Parece irracionalmente nervioso por la desaparición de su colega teniendo
        en cuenta que el profesor Rice sólo ha estado “desaparecido” unas horas…</string>

    <string name="house_introduction">El Dr. Armitage os sugirió que buscaseis a su socio, el Dr. Francis Morgan.
        No está seguro de si el Dr. Morgan tiene problemas, pero no le agradan particularmente
        las compañías que está frecuentando su colega. Se encuentra en
        el Clover Club, un notorio garito de juego en algún lugar del centro. Encontrar
        la ubicación exacta del club no es fácil; tenéis que untar unas cuantas
        manos sólo para descubrir cuál de los restaurantes del centro actúa como
        tapadera del club. Se trata de La Bella Luna, un establecimiento italiano
        de cierta sofisticación que hay junto al teatro. Os ponéis vuestras mejores
        galas y os dirigís allí.\n
    \nDelante de La Bella Luna hay un hombre con traje de raya diplomática que
        os escudriña con la mirada cuando os acercáis.\n
    \n–Que lo pasen bien –os dice con una sonrisa taimada mientras abre la puerta
        del restaurante.</string>

    <string name="armitage_interlude_one">Vuestras experiencias en la universidad y en
        el Clover Club os han dejado más que simplemente agitados. No estáis seguros
        de qué pensar sobre quienquiera (o lo que quiera) que fuese tras Rice
        y Morgan. Ahora os preocupa el Dr. Armitage, así que volvéis a su casa
        lo más rápido que podéis. Cuando llegáis, descubrís que han reventado los
        cerrojos de su puerta delantera, y que han registrado a lo bestia su sala de
        estar y su estudio. El Dr. Armitage no aparece por ninguna parte. Al buscar
        por su casa, encontráis un diario que los intrusos no se han llevado porque
        estaba oculto bajo otros documentos en el cajón inferior del escritorio del Dr.
        Armitage. El diario parece escrito en un extraño idioma que no podéis descifrar,
        y emplea una escritura que no habéis visto jamás en la vida. Por suerte,
        parece que el Dr. Armitage ya se había tomado la molestia de traducirlo, y
        al parecer pertenece a un tal “Wilbur Whateley”.\n
    \nEl diario, junto con muchas de las notas de Armitage, cuenta un relato alucinante
        que apenas seríais capaces de creeros de no ser por vuestras siniestras
        experiencias de esta misma noche…</string>
    <string name="armitage_interlude_two">Cuando llegáis a casa del Dr. Armitage en
        el Barrio Sur, le encontráis sentado en su escritorio, con el rostro pálido y
        sudando de preocupación. Os agradece que buscaseis a sus colegas, pero no
        parece aliviado. Tras una larga pausa, se coloca las gafas y explica:
        –Me temo que debo disculparme. Hay algo que no os mencioné antes –os
        dice, antes de empezar a contaros un relato que apenas seríais capaces de
        creeros de no ser por vuestras siniestras experiencias de esta misma noche…\n
    \n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir al Dr. Henry Armitage a su mazo.</b></string>

    <string name="miskatonic_introduction_one">Hace algunos meses, Armitage y sus colegas detuvieron a un horror
        desatado que iba a destruir Dunwich, una apartada ciudad que se encuentra a varias horas de Arkham, hacia
        el noroeste. Al principio pensáis que esta bestia es un oso rabioso o algo peor, pero la descripción que
        hace el profesor de la criatura describe algo muy distinto.\n
    \nTodo comenzó cuando un hombre llamado Wilbur Whateley entró en la biblioteca Orne en busca de la traducción
        al latín de Olaus Wormius de un libro llamado el Necronomicón. Wilbur ya poseía una ajada traducción al
        inglés del Dr. John Dee, pero no le bastaba para sus propósitos. Armitage le prohibió el acceso, pues temía
        el posible uso que pudiera darle al libro ese extraño hombre. Whateley volvió en secreto, con las esperanza
        de poder robar el libro, pero fue atacado por un sabuese guardián de la universidad. Más tarde, Armitage,
        Rice y Morgan descubrieron el cuerpo de Whateley. Una descripción del terrible cadáver —semiantropomórfico y
        cubierto de pelaje, con una piel coriácea y tentáculos de un color gris verdoso— os hace cuestionaros si 
        Whateley era humano realmente.\n
    \nLas notas escritas por el Dr. Armitage en su diario hacen hincapié en el deseo de Whateley por hacerse con el
        Necronomicón para algún terrible propósito. Al seguir leyendo, parece que el Dr. Armitage llevó la copia
        del tomo que tenía la universidad a Harold Walsted, el conservador del museo Miskatonic, para que la guardara
        en la sala restringida del museo. Aunque os preocupa vuestro mentor, os preocupa igualmente que los secuestradores
        de Armitage puedan hacerse con este Necronomicón. Decidís acudir al museo para evitar que lo consigan.</string>
    <string name="miskatonic_introduction_two">Hace algunos meses, Armitage y sus colegas detuvieron a un horror
        desatado que iba a destruir Dunwich, una apartada ciudad que se encuentra a varias horas de Arkham, hacia
        el noroeste. Al principio pensáis que esta bestia es un oso rabioso o algo peor, pero la descripción que
        hace el profesor de la criatura describe algo muy distinto.\n
    \nTodo comenzó cuando un hombre llamado Wilbur Whateley entró en la biblioteca Orne en busca de la traducción
        al latín de Olaus Wormius de un libro llamado el Necronomicón. Wilbur ya poseía una ajada traducción al
        inglés del Dr. John Dee, pero no le bastaba para sus propósitos. Armitage le prohibió el acceso, pues temía
        el posible uso que pudiera darle al libro ese extraño hombre. Whateley volvió en secreto, con las esperanza
        de poder robar el libro, pero fue atacado por un sabuese guardián de la universidad. Más tarde, Armitage,
        Rice y Morgan descubrieron el cuerpo de Whateley. Una descripción del terrible cadáver —semiantropomórfico y
        cubierto de pelaje, con una piel coriácea y tentáculos de un color gris verdoso— os hace cuestionaros si 
        Whateley era humano realmente.\n
    \n—Mis colegas y yo tratamos de olvidar toda esa odisea rápidamente —os dice Armitage con un suspiro—. Pero
        parece que las cosas no se han resuelto por completo. Os contaré el resto más tarde, pero por ahora, es
        fundamental que nos hagamos con esa copia del Necronomicón. Si mi instinto no me falla, los agresores con
        los que os habéis encontrado lo estarán buscando. Después de todo lo que ocurrió, no me sentía seguro guardándolo
        en la biblioteca, así que se lo llevé a mi buen amigo Harold Walsted. Es el actual conservador del museo
        Miskatonic. Pensé que estaría seguro en la sala restringida del museo, pero ahora ya no lo tengo tan claro.
        ¡Debéis recuperarlo a toda costa! Tengo un miedo horrible a lo que podrían hacer con los ritos que contienen
        esas páginas…</string>

    <string name="essex_introduction">Los recientes acontecimientos en el museo os han obligado a reconsiderar el
        relato de Armitage sobre Dunwich. No puede ser una coincidencia: Wilbur Whateley, el Necronomicón, la
        criatura de Dunwich y la gente y criaturas que os atacaron aquí, en Arkham… todo debe de estar conectado.
        Ahora estáis seguros de adónde debéis dirigiros: a la solitaria y lúgubre ciudad de Dunwich.\n
    \nOs planteáis contarla a la policía estatal de Massachusetts lo que sabéis, pero las consecuencias negativas
        superan a cualquier posible beneficio. Dada la naturaleza de vuestra historia, probablemente pensarían que
        es un fraude absurdo. O peor, podrían encerraros. Después de todo, estuvisteis presentes en un garito ilegal
        y también os colasteis en el museo. Así que desecháis la idea y decidís dirigiros a Dunwich vosotros mismos
        para seguir investigando.\n
    \nMetéis en el equipaje todo lo que creéis que podréis necesitar y lográis descansar un poco durante la noche.
        Por la mañana, vais a la estación de tren del Barrio Norte y compráis billetes de última hora para el tren
        expreso. Dunwich está a varias horas en tren hacia el noroeste, siguiendo el valle del río Miskatonic. En la
        localidad no hay estación de tren, pero lográis hablar por teléfono con uno de los conocidos de Armitage que
        viven allí: se trata de un hombre llamado Zebulon Whateley, que estuvo presente durante los sucesos de hace 
        unos meses.\n
    \nLas notas de Armitage indican que el árbol genealógico de la familia Whateley tiene una gran cantidad de ramas,
        algunas repletas de miembros de la familia decadentes y sin escrúpulos, y otras “limpias” o libres de la
        influencia de los ritos diabólicos y siniestros. Según Armitage, la rama de la familia de Zebulon se encuentra
        entre los Whateley podridos y los no podridos, y auqnue conocían las tradiciones de sus ancestros, no fueron
        corrompidos por ellas. Zebulon accede a recogeros en la estación más cercana y llevaros a la ciudad.\n
    \nCuando el tren sale de Arkham, notáis que los acontecimientos de la noche anterior empiezan a pasaros factura,
        y el cansancio os vence. Pero antes de que podáis llegar a vuestro destino sanos y salvos, el vagón empieza a
        temblar y sacudirse y os saca de vuestro sopor. El tren se detiene brusca y ruidosamente, y oís un traqueteo
        a vuestra espalda…</string>

    <string name="blood_introduction">Cuando por fin llegáis a Dunwich, os reciben Zebulon Whateley y Earl Sawyer, otro
        hombre del pueblo que conoció al Dr. Armitage durante el incidente de hace unos meses. —Las cosas no pintan bien
        por aquí —os dice Earl—. Hace varias noches desaparecieron varias personas. Los chotacabras tampoco se callan.
        No sé a qué han venido, pero la última vez que unos tipos de Arkham estuvieron aquí, no pasó nada bueno. Todo
        lo contrario. —Sus ojos parpadean rápidamente, y tose a la vez que aparta la mirada.\n
    \n—Oigan, ¿por qué no descansan esta noche y ya buscarán lo que estén buscando mañana? —añade Zebulon mientras le
        pone la arrugada mano en el hombro a uno de vosotros. Queréis protestar, pero vuestro doloridos músculos y agotada
        mente no os permiten rechazar la idea. El anciano os ofrece alojaros durante la noche, y os lleva hasta su
        casa, en las afueras del pueblo de Dunwich. Se trata de una población destartalada y fantasmagórica, y os descubrís
        deseando no haber venido aquí. Os quedáis dormidos durante el trayecto, y apenas recordáis nada más de esa noche.\n
    \nCuando despertáis, descubrís que la casa de Zebulon está abandonada, y no hay ni rastro del anciano ni del Sr. Swayer.
        Temiendo lo peor, os dirigís al pueblo de Dunwich para investigar, con la esperanza de encontrar respuestas.</string>

    <string name="survivors_interlude">Dentro de la cámara que contenía a la horrible bestia encontráis a los lugareños
        desaparecidos y a las demás personas de Arkham, atados y engrilletados. También encontráis varios documentos
        que sugieren que la criatura que encontrasteis no es la única de su especie en Dunwich. Liberáis a las víctimas
        de la criatura de sus ligaduras y os dan las gracias. Es hora de comenzar a planear vuestro siguiente movimiento.</string>
    <string name="survivors_interlude_one">\n—Es mucho peor de lo que pensábamos —dice el Dr. Armitage, pálido y tembloroso—.
        Wilbur Whateley sólo era el principio. Había muchísimos más en Dunwich que conocían a los “Primigenios” y
        ambicionaban el poder y el conocimiento por encima de todo, aunque con ello condenaran a la Tierra. Sabía que
        tendría que haber quemado el diario de ese infame. Pero gracias a su contenido, sé cómo podemos detenerlos. ¡Somos
        los únicos que podemos! Rápido, ayudadme con esta solución… El polvo es la clave, sí, el polvo es la única forma…\n
    \n<b>Si la carta del Dr. Henry Armitage no está ya en el mazo de algún investigador, un investigador cualquiera
        puede elegir añadir esa carta a su mazo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_two">\nEl profesor Rice se coloca las gafas y estudia los documentos y manuscritos
        arcanos que quedan en la cámara. —Pensaba que habíamos acabado con esta pesadilla de una vez por todas —suspira—.
        Pero tenemos la obligación de llegar hasta el final con esto. Debemos detener a estas criaturas o Dunwich no será
        el único lugar que tenga problemas. La mezcla en polvo que creó Armitage para ver a las criaturas será nuestra
        salvación —os explica antes de ponerse a recrear el polvo.\n
    \n<b>Si la carta del Profesor Warren Rice no está ya en el mazo de algún investigador, un investigador cualquiera
        puede elegir añadir esa carta a su mazo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_three">\n—Gracias por todo lo que habéis hecho —dice el Dr. Morgan mientras revisa
        vuestras provisiones y munición—. La última vez nos hizo falta algo de ese extraño polvo que preparó Armitage
        para poder siquiera ver las bestias que aterrorizaban Dunwich. Si hay más de esas cosas ahí fuera, vamos a necesitar
        ese polvo. Creo que me acuerdo de cómo lo hacía…\n
    \n<b>Si la carta del Dr. Francis Morgan no está ya en el mazo de algún investigador, un investigador cualquiera
        puede elegir añadir esa carta a su mazo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_four">\n—Dunwich ha vivido no pocos acontecimientos extraños —os explica Zebulon
        con voz temblorosa—, pero nunca había visto nada tan enfermizo y siniestro como esta… esta… <b>cosa</b>. —Le
        da una última mirada de repulsión a los restos de la criatura antes de cerrar la puerta tras él, estremeciéndose.
        Os mira con expresión adusta—. Quien haya hecho eso debe pagar por ello. Haré todo lo que pueda para ayudar.\n
    \n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir la carta de Zebulon Whateley a su mazo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_five">\n“—Nunca habría logrado sobrevivir si no fuera por ustedes —dice Earl con un
        cierto tartamudeo mientras os estrecha la mano repetidamente—. Si hay cualquier cosa que pueda hacer para devolveros
        el favor, pídanmela. No se me da muy bien pelear ni nada de eso, pero haré todo lo que pueda. Solamente… no me hagan
        volver a mirar nada como esa <b>bestia</b>, ¿de acuerdo?\n
    \n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir la carta de Erl Sawyer a su mazo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_powder">\n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir la carta de el
        Polvo de Ibn-Ghazi a su mazo.</b></string>

    <string name="undimensioned_introduction">Tras registrar el pueblo de Dunwich, habéis descubierto una serie de documentos,
        entradas de diarios y teorías esotéricas. Leer todo ese material os deja cansados y agotados emocionalmente. La
        mayor parte del contenido lo escribió la misma persona: un hombre llamado Seth Bishop. Cuando preguntáis en el
        pueblo, descrubrís que Seth es un habitante de Dunwich. Junto a varias personas más, Seth asistió de primera mano
        a la devastación causada por los acontecimientos de “el horror de Dunwich”, como Armitage llamó al incidente.
        Curiosamente, muy poca gente había visto a Seth por el pueblo desde entonces, y quienes lo vieron afirman que
        tenía los ojos inyectados en sangre y el rostro sudoroso y pálido.\n
    \nEstáis seguros de que alguien que hubiera visto lo que Seth ha visto parecería nervioso o paranoico. Pero cuanto más
        leéis sus frenéticos y delirantes escritos, más creéis que está implicado en los acontecimientos recientes. En ellos
        habla de haber “reunido los restos” y de haber usado métodos arcanos para “imbuir la esencia de los padres” en otras
        criaturas y, al final, en otras personas. Las explicaciones y diagramas que hay después son inenarrablemente complejos
        y desafían toda comprensión.\n
    \nAntes de que podáis encontrar a Seth y enfrentaros a él, varios hombres y mujeres del pueblo se os acercan presas del
        pánico. —¡Ha vuelto! —grita uno de ellos, al que reconocéis como Curtis Whateley, de la rama no podrida—. ¡Lo que sea
        que matara a los Frye ha vuelto! ¡Ha machacado la casa de los Bishop como si fuera de papel! —Curtis y los demás
        lugareños no dejan de dar voces, completamente asustados.</string>
    <string name="undimensioned_introduction_option_one">Tratáis de calmar a los lugareños para que os den más información.</string>
    <string name="undimensoned_introduction_option_two">Tratáis de advertir a los lugareños y convencerles de que evacúen
        el pueblo.</string>
    <string name="undimensioned_introduction_one">Queréis calmar a los lugareños para que os puedan explicar qué está pasando.
        Os informan de que hubo un estruendo al norte, y que cuando fueron a investigarlo, encontraron la granja de los Bishop
        hecha trizas y un rastro de pesadas huellas que llevaba hacia la cercana cañada de Cold Spring. —Saben lo que tienen que
        hacer, ¿verdad? Ustedes los de Arkham detuvieron a esa cosa la última vez —dice uno de los lugareños. Curtis sacude la
        cabeza y se muerde el labio.\n
    \n—Ni siquiera podíamos ver a esa cosa infernal hasta que el viejo profesor lee chó ese polvo —dice—. Y ahora pienso que
        ojalá no la hubiera visto nunca… —Hay que hacer algo para detener los desmanes del monstruo. Pero si los documentos
        que habéis encontrado son ciertos, podría haber más de una de esas criaturas suelta…</string>
    <string name="undimensioned_introduction_two">Avisáis a los lugareños de que corren un grave peligro y los apremiáis a
        que huyan de Dunwich mientras puedan. Varios siguen vuestro consejo de inmediato, pues recuerdan a la terrible
        monstruosidad que ya puso en peligro al pueblo una vez. Curtis cae de rodillas, presa de la desesperación y sudando
        febrilmente: —Es esa <b>cosa</b> de nuevo, ¿verdad? Ha vuelto a por nosotros —masculla Curtis—. Espero que tengan
        ese polvo que tenía el viejo profesor la última vez. Ni siquiera podíamos ver a la maldita cosa hasta que la roció
        con él. Y ahora pienso que ojalá no la hubiero visto nunca… —Hay que hacer algo para detener los desmanes del monstruo.
        Pero si los documentos que habéis encontrado son ciertos, podría haber más de una de esas cosas sueltas…</string>

    <string name="doom_introduction_one">Os despertáis con el sonido de unos chillidos. Temiendo lo peor, cogéis vuestras
        cosas y salís a las calles de Dunwich. En cuanto ponéis el pie en el exterior, notáis algo vil en el frío aire
        nocturno: un terrible y acre color que apenas podéis describir, y una pesadez en la atmósfera que hace difícil
        respirar. Los ciudadanos de Dunwich han cerrado sus puertas a cal y canto, y el pueblo parece en silencio y
        solitario. A lo lejos, un tenue brillo sale de lo alto de una colina que hay por encima del pueblo. La conocéis
        por Zebulon y los registros de Armitage. Se llama Sentinel Hill. Los relatos sobre ella hablab de que allí se
        realizaban ritos satánicos; ritos en los que grandes piras rituales iluminaban el cielo nocturno mientras el suelo
        temblaba furiosamente bajo ellas.\n
    \nEn los tejados de la aldea hay posadas bandadas de chotacabras, observando siniestramente como os montáis en la
        vieja y destartalada camioneta de Zebulon. Mientras conducís hacia Sentinel Hill, el aire se llena de más chillidos
        con un tono tan horrible que os duelen los oídos. Todo lo que habéis leído sobre Dunwich y experimentado allí
        ha llevado hasta ese momento. Si el siniestro ritual que Seth quiere llevar a cabo tiene algo que ver con lo
        que Armitage y sus colegas evitaron hace meses, está relacionado con el favor de una antigua criatura: <b>Yog-Sothoth</b>.
        Si no lográis detener este ritual, podría signigicar la perdición total… no sólo para Dunwich, sino para
        el mundo entero.</string>
    <string name="doom_introduction_two">Os despertáis con el sonido de unos chillidos. Temiendo lo peor, cogéis vuestras
        cosas y salís a las calles de Dunwich. En cuanto ponéis el pie en el exterior, notáis algo vil en el frío aire
        nocturno: un terrible y acre color que apenas podéis describir, y una pesadez en la atmósfera que hace difícil
        respirar. Los ciudadanos de Dunwich han cerrado sus puertas a cal y canto, y el pueblo parece en silencio y
        solitario. A lo lejos, un tenue brillo sale de lo alto de una colina que hay por encima del pueblo. La conocéis
        por Zebulon y los registros de Armitage. Se llama Sentinel Hill. Los relatos sobre ella hablab de que allí se
        realizaban ritos satánicos; ritos en los que grandes piras rituales iluminaban el cielo nocturno mientras el suelo
        temblaba furiosamente bajo ellas.\n
    \nEn los tejados de la aldea hay posadas bandadas de chotacabras, observando siniestramente como os montáis en la
        vieja y destartalada camioneta de Zebulon. Mientras conducís hacia Sentinel Hill, el aire se llena de más chillidos
        con un tono tan horrible que os duelen los oídos. Todo lo que habéis leído sobre Dunwich y experimentado allí
        ha llevado hasta ese momento. Si el siniestro ritual que Seth quiere llevar a cabo tiene algo que ver con lo
        que Armitage y sus colegas evitaron hace meses, está relacionado con el favor de una antigua criatura: <b>Yog-Sothoth</b>.
        Si no lográis detener este ritual, podría signigicar la perdición total… no sólo para Dunwich, sino para
        el mundo entero.\n
    \nEl sendero que sube por Sentinel Hill es estrecho y demasiado accidentado para la camioneta de Zebulon, así que la
        dejáis aparcada al pie de la colina y os disponéis a hacer el resto del camino a pie. En ese momento os dais
        cuenta de que no estáis solos. Varios hombres y mujeres salen del bosque que hay a vuestra espalda, empuñando armas
        de fuego y apuntándoos con ellas. Levantáis las manos y os preparáis para lo peor. —Esperad —dice uno de ellos
        mientras levanta la mano para detener al resto—. Os reconozco del Clover Club —prosigue diciendo con una amplia
        sonrisa mientras baja el arma—. Naomi os manda recuerdos.\n
    \nLlenos de curiosidad, le preguntáis a los gánsteres qué hacen allí. —La Srta. O’Bannion nos puso a investigar el
        ataque contra el club de su prometido —os explica—. Resulta que había unos hombres en Arkham que estaban detrás
        de todo. Un tal Bishop y sus secuaces. Los seguimos hasta este vertedero. —Antes de poder seguir con su relato,
        el familiar sonido de una ametralladora resuena por la colina—. Ése debe ser vinny. ¡Vamos, chicos!  Hace un gesto
        a los demás para que lo sigan y corre colina arriba. Sacudís la cabeza y los seguís. Estos mafiosos no saben
        donde se están metiendo.</string>

    <string name="lost_introduction">Atravesar el portal es una experiencia totalmente distinta a todo lo que habéis
        vivido. Notáis cómo el cuerpo se retuerce y distorsiona, atravesando realidades mientras el portal os arrastra
        hacia su destino final: un lugar más allá de todo lo que pueda concebir la imaginación humana.\n
    \nDe pronto, se hace el silencio, y el caos del viaje da paso a una sensación de soledad y temor. Estáis en un lugar
        inenarrable, algo que se escapa por mucho a vuestra capacidad de raciocinio, y además completamente alielígena.
        El paisaje es surrealista y extraño, y la arquitectura, imposible. Estáis tan lejos de casa que ese concepto
        se ha convertido en un sueño que pende de un hilo y que apenas lográis recordar. Incluso si encontráis la forma
        de salir de este terrible lugar, puede que jamás volváis a ser los mismos.</string>

    <string name="dunwich_epilogue_one">Habían pasado seis meses, y la vida de Curtis Whateley por fin estaba volviendo
        a la normalidad. Puesto que habían ocultado el incidente y las autoridades guardaban las distancias con esta
        zona, el Sr. Osborn había subastado las pertenencias de las familias Ericks y Bishop. Joe se quedó con algunas
        baratijas, claro, pero Curtis no quiso saber nada de ello. Ya había mucha gente que no se fiaba de él por los
        pecados de su familia, aunque había estado yendo a misa de forma habitual y se había mantenido alejado de
        cualquier cosa que pareciera remotamente arcana.\n
    \nAun así, Curtis no lograba quitarse de encima una sensación de premonición. Había visto la devastación que habían
        sufrido los hogares de los Ericks, los Bishop y los Frye. Había visto de primera mano la criatura que los tipos
        de Arkham habían desterrado. Algunos días, sus pensamientos lo llevaban a la granja de Wilbur Whateley, y se
        quedaban allí fuera, mirándola durante horas, demasiada asustado para entrar, pero demasiado curioso para
        marcharse. Puede que haya algo allí dentro que pueda hacer que se marchen estas terribles visiones. Algo que
        pudiera darle la fuerza suficiente como para resistir las pesadillas. Curtis decidió que lo encontraría.</string>
    <string name="dunwich_epilogue_two">Gené se arrodilló para examinar más de cerca el signo que había en la tierra del
        suelo. La forma del signo le resultaba totalmente extraña, y las huellas que llevaban a él eran distintas a
        cualquiera que hubiera visto hasta la fecha. Todo eso, junto al informe de la universidad… No sabía muy bien qué
        pensar. —Srta. Beauregard —sijo su ayudante—, ¿ha encontrado algo?\n
    \nGené se incorporó y se volvió para mirar al estudiante de primer año que la habían asignado. Era un buen chico,
        y algo inexperto, pero trabajaba mucho y tenía ganas de demostrar lo que valía. —Se supone que este sitio estaba
        cerrado —respondió Gené—. Aquí no ha vivido nadie desde hace meses. Y aun así, mira: sus primitivos ritos
        prosiguen a día de hoy.\n
    \nEl alumno se acercó para examinar el signo junto a Gené, mientras hojeaba su diario buscando alguna referencia
        para los símbolos. —¿Qué cree que significa? —le preguntço. Ella sacudió la cabeza. Apenas se ven forasteros
        en Dunwich, y todas las señales que indicaban cómo llegar hasta él han desaparecido del camino. Pero hoy en día,
        hasta los lugareños que tenían aquí su hogar lo habían abandonado.\n
    \n—No lo sé —admitió Gené—. Pero aquí hay alguien, y éste no es el primer signo similar que vemos. Las historias dicen
        que hay un altar en el que los lugareños llevaban a cabo rituales paganos sobre esa colina. Puede que allí
        averigüemos algo más.</string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="extracurricular_sets">Actividad extracurricular, Hechicería, El Más Allá, Esclavos de Bishop,
        Chotacabras, Antiguos males, Puertas cerradas y Agentes de Yog-Sothoth</string>
    <string name="extracurricular_locations">Pon en juego los Lugares Patio principal de Miskatonic, Biblioteca
        Orne, Edificio de Ciencias, Edificio de Humanidades, Sindicato
        de estudiantes y Edificio de administración.\n
        \nCada investigador comienza la partida en el Patio principal de Miskatonic.\n</string>
    <string name="extracurricular_set_aside_one">Despachos del profesorado (La noche aún es joven), \"Jazz\" Mulligan,
        Pócima alquímica, El experimento, Profesor Warren Rice, Residencia estudiantil y Laboratorios de alquimia.\n</string>
    <string name="extracurricular_set_aside_two">Despachos del profesorado (Se ha hecho tarde), \"Jazz\" Mulligan,
        Pócima alquímica, El experimento, Profesor Warren Rice, Residencia estudiantil y Laboratorios de alquimia.\n</string>

    <string name="house_sets">La casa siempre gana, Mala suerte, La banda de Naomi y Ratas</string>
    <string name="house_locations">Pon en juego los Lugares Salón del Clover Club, Bar del Clover
        Club, Sala de juego del Clover Club y La Bella Luna.\n
    \nCada investigador comienza la partida en La Bella Luna.\n</string>
    <string name="house_set_aside">Los conjuntos de encuentros Abominaciones espantosas y Miedo impactante\n</string>
    <string name="house_set_aside_two">Pasillo en penumbra, Peter Clover, Dr. Francis Morgan y todas las copias de Puerta
        del final del pasillo.\n</string>
    <string name="house_additional">Pon en juego el Jefe de sala del Clover Club en el Salón del Clover Club.</string>

    <string name="miskatonic_sets">El museo Miskatonic, Mala suerte, Hechicería, El Más Allá, Frío Helador y
        Puertas cerradas</string>
    <string name="miskatonic_locations">Pon en juego, de forma aleatoria, 1 de los 2 Lugares Despacho de administración
        y 1 de los 2 Lugares Oficina de seguridad. Retira de la partida las demás versiones del Despacho de administración
        y la Oficina de seguridad. A continuación, pon en juego los Lugares Entrada del museo y Salas del museo.\n
    \nCada investigador comienza la partida en la Entrada del museo.\n</string>
    <string name="miskatonic_set_aside">Harold Walsted, Adam Lynch, El Necronomicón
        (<i>Traducción de Olaus Wormius</i>) y Surgido de las sombras.\n</string>
    <string name="miskatonic_additional">Pon aparte los 6 Lugares "Sala de exposición", formando un "mazo de Exposición".
        Para ello, realiza los siguientes pasos:\n
    \nBaraja la Sala de exposición (<i>Sala restringida</i>) y otros 2 Lugares Sala de exposición aleatorios para formar las
        3 cartas inferiores del mazo de Exposición, con el lado sin revelar boca arriba.\n
    \nA continuación, pon los otros 3 Lugares Sala de Exposición encima, en orden aleatorio. Las 6 cartas del mazo de
        Exposición sólo deben mostrar el lado sin revelar, de forma que los jugadores no sepan cuál de las Salas de exposición
        es la Sala de exposicion (<i>Sala restringida</i>).</string>

    <string name="essex_sets">El Essex County Express, El Más Allá, Miedo impactante, Antiguos males y Secta oscura.</string>
    <string name="essex_locations">Pon en juego, de forma aleatoria, 1 de los 3 Lugares Locomotora. Retira de la partida las
        demás versiones de la Locomotora.\n
    \nPon en juego, de forma aleatoria, 6 de los 8 Lugares Vagón de tren, colocados en línea recta a la izquierda de la locomotora.
        Retira de la partida los 2 Lugares Vagón de tren restantes.\n
    \nCada investigador comienza la partida en el Vagón de tren que esté más a la izquierda. Si dicho Lugar tiene un efecto
        "Obligado" que se active al entrar en él, ignóralo.\n</string>
    <string name="essex_set_aside">Las 4 copias de A través del tiempo y el espacio.\n</string>
    <string name="essex_additional">En función de tu nivel de dificultad, añade las siguientes fichas de Caos a la bolsa de caos
        durante el resto de la campaña:\n
    \n\t\t<b>Fácil:</b> -2\n
    \n\t\t<b>Normal:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Difícil:</b> -4\n
    \n\t\t<b>Experto:</b> -5</string>

    <string name="blood_sets">Sangre en el altar, Dunwich, Chotacabras, Ángeles descarnados y Antiguos males.</string>
    <string name="blood_sets_two">Buscando venganza, la banda del Clover Club os ha seguido hasta Dunwich.
    Añade el conjunto de encuentros La banda de Naomi.</string>
    <string name="blood_locations">Pon en juego las Calles de la Aldea.\n
    \nRetira, de forma aleatoria, 1 de las 2 copias de cada uno de los demás Lugares. A continuación, elige al azar 1
        de los 6 Lugares restantes y retíralo también de la partida. Pon en juego los Lugares restantes.\n
    \nCada investigador comienza la partida en las Callas de la aldea.\n</string>
    <string name="blood_set_aside">Silas Bishop y Polvo de Ibn-Ghazi.\n</string>
    <string name="blood_additional">Coge las cartas La cámara oculta y Llave de la cámara y las 3 primeras cartas del
        mazo de Encuentros. Barájalas y coloca, al azar, 1 carta boca abajo bajo cada Lugar en juego, excepto en las Calles
        de la aldea.\n\n</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_one">Crea un mazo de "sacrificios potenciales", consistente
    las cartas de </string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_armitage">Dr. Henry Armitage,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_rice">Profesor Warren Rice,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_morgan">Dr. Francis Morgan,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_two">Zebulon Whateley y Earl Sawyer.\n\n</string>
    <string name="blood_additional_two">Añade 1 ficha de Perdición al plan 1a.\n\n</string>

    <string name="undimensioned_sets">Invisibles y sin dimensión, Chotacabras, Esclavos-bestia, Dunwich y Miedo impactante.</string>
    <string name="undimensioned_locations">Pon en juego, de forma aleatoria, 1 de las 2 versiones de los siguientes Lugares: Aldea
        de Dunwich, Cañada de Cold Spring, Páramo arrasado, Pradera de diez acres, Devil\'s Hop Yard y Ruinas
        Whateley. Retira de la
        partida las demás versiones de esos Lugares.\n
        \nCada investigador comienza la partida en la Aldea de Dunwich.\n</string>
    <string name="undimensioned_set_aside">Todas las copias de la Fórmula esotérica.\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_one">Pon aparte, fuera del juego, 2 copias de la Progenie de Yog-Sothoth.
        A continuación, retira de la partida las últimas 3 copias de la Progenie de Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_two">Pon 1 copia de la Progenie de Yog-Sothoth en juego en la Cañada de
        Cold Spring, y pon aparte, fuera del juego, 2 copias de la Progenie de Yog-Sothoth. A continuación, retira de la
        partida las últimas 2 copias de la Progenie de Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_three">Pon 1 copia de la Progenie de Yog-Sothoth en juego en la Cañada de
        Cold Spring, y pon aparte, fuera del juego, 3 copias de la Progenie de Yog-Sothoth. A continuación, retira de la
        partida la última copia de la Progenie de Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_four">Pon 1 copia de la Progenie de Yog-Sothoth en juego en la Cañada de
        Cold Spring, y 1 copia de la Progenie de Yog-Sothoth en juego en el Páramo arrasado. A continuación, deja aparte,
        fuera del juego, las 3 últimas copias de la Progenie de Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_powder">Un investigador que tenga el Polvo de Ibn-Ghazi en su mazo puede buscarlo
        en su mazo y ponerlo en juego.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional">Cada investigador busca en la colección una Debilidad básica aleatoria Locura,
        Lesión o Pacto y la añade a su mazo durante el resto de la campaña.\n\n</string>

    <string name="doom_sets">Donde aguarda la perdición, Esclavos-bestia, Hechicería, Esclavos de Bishop, Miedo impactante,
        Antiguos males y Frío Helador.</string>
    <string name="doom_sets_two">Donde aguarda la perdición, Esclavos-bestia, Hechicería, Esclavos de Bishop, Miedo impactante,
        Antiguos males y Frío Helador y Abominaciones espantosas.</string>
    <string name="doom_locations">Pon en juego el Pie de la colina, el Sendero ascendente y la Cumbre de Sentinel Hill.\n
        \nCada investigador comienza la partida en el Pie de la colina.\n</string>
    <string name="doom_set_aside">Retira de la partida, al azar, 1 copia del Sendero divergente. Pon aparte, fuera del juego,
        las otras 3 copias del Sendero divergente.\n
        \nRetira de la partida, al azar, 1 copia del Sendero alterado. Pon aparte, fuera del juego,
        las otras 3 copias del Sendero alterado.\n
        \nPon aparte, fuera del juego, a Seth Bishop.\n</string>
    <string name="doom_additional">En función del nivel de dificultad, añade la siguiente ficha de Caos a la bolsa de caos
        durante el resto de la campaña:\n
        \n\t\t<b>Fácil:</b> -3\n
        \n\t\t<b>Normal:</b> -5\n
        \n\t\t<b>Difícl:</b> -6\n
        \n\t\t<b>Experto:</b> -7\n</string>
    <string name="doom_additional_act_one">Usa el acto 2 — Ascender por la colina (v. I).\n\n</string>
    <string name="doom_additional_act_two">Usa el acto 2 — Ascender por la colina (v. II).\n\n</string>
    <string name="doom_additional_act_three">Usa el acto 2 — Ascender por la colina (v. III).\n\n</string>
    <string name="doom_additional_obannion_one">El investigador jefe obtiene una pista de la reserva de fichas.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_obannion_two">El investigador jefe obtiene 2 pistas de la reserva de fichas.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_doom">fichas de Perdición al plan 1a.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_bishop">Los restos del cuerpo de Seth Bishop han mutado y crecido en Sentinel Hill. Pon
        en juego 1 Enemigo “Conglomerado de esferas” del conjunto de encuentros Abominaciones espantosas en el Sendero
        ascendente.\n\n</string>

    <string name="lost_sets">Perdidos en el tiempo y el espacio, Hechicería, El Más Allá, Abominaciones espantosas y
        Agentes de Yog-Sothoth.</string>
    <string name="lost_locations">Pon en juego Otra dimensión.\n
        \nCada investigador comienza la partida en Otra dimensión.\n</string>
    <string name="lost_set_aside">Los bordes del universo, Desgarro en el tiempo y Yog-Sothoth.\n</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="extracurricular_no_resolution">Al huir de
        la universidad, oís gritos que provienen desde el extremo norte
        del campus. Una ambulancia pasa a vuestro lado, y os teméis lo
        peor. Horas más tarde, os enteráis de que “una especie de perro rabioso”
        se coló en la residencia estudiantil. La criatura atacó a los
        estudiantes del interior, y muchos quedaron gravemente heridos o
        murieron en el ataque.\n
    \n<b>Os persigue la culpa. Añade 1 ficha de Lápida a la bolsa de caos durante el resto de la campaña.</b></string>
    <string name="extracurricular_resolution_one">Encontráis al profesor Rice atado y amordazado
        en el armario empotrado de su despacho. Cuando lo liberáis, os
        informa de que los extraños hombres y mujeres que deambulaban
        por el campus llevaban horas acechándole. Le acorralaron en su
        despacho y le ataron, aunque Rice no está seguro de cuál era su
        propósito. Le explicáis que os envía el Dr. Armitage, y Rice parece
        aliviado, aunque sospecha que el Dr. Morgan también podría
        estar en peligro. Puesto que los extraños del campus parecían tener
        como objetivo al profesor Rice, decidís que el mejor curso de
        acción es escoltarlo lejos del campus lo antes posible. Cuando os
        marcháis de la universidad, oís gritos que provienen desde el extremo
        norte del campus. Una ambulancia pasa a vuestro lado, y
        os teméis lo peor. Horas más tarde, os enteráis de que “una especie
        de perro rabioso” se coló en la residencia estudiantil. La criatura
        atacó a los estudiantes del interior, y muchos quedaron gravemente
        heridos o murieron en el ataque.\n
    \n<b>Os persigue la culpa. Añade 1 ficha de Lápida a la bolsa de caos durante el resto de la campaña.</b>\n
    \n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir al Profesor Warren Rice a su mazo.</b></string>
    <string name="extracurricular_resolution_two">Activáis todas las alarmas de incendios de la residencia
        estudiantil y hacéis salir a los estudiantes a toda prisa por
        la salida norte del edificio, esperando poder huir del campus. Muchos
        de los estudiantes están confusos y agotados, pero creéis que
        intentar explicarles la situación haría más mal que bien. Minutos
        más tarde, un terrible chillido resuena por todo el campus, penetrante
        y ensordecedor. Les decís a los estudiantes que esperen y
        volvéis a la residencia para investigar. Sin embargo, no encontráis
        el menor indicio de la extraña criatura, lo cual os causa mucha
        más preocupación que alivio. Os apresuráis a llegar a los despachos
        del profesorado para encontrar al profesor Rice, pero no hay
        ni rastro de él por ninguna parte.</string>
    <string name="extracurricular_resolution_three">Tras derrotar a la extraña y aterradora criatura
        del departamento de Alquimia, os apresuráis a llegar a los despachos
        del profesorado para encontrar al profesor Rice. Para cuando
        llegáis a su despacho, no hay ni rastro de él por ninguna parte.</string>
    <string name="extracurricular_resolution_four">Os despertáis horas más tarde, agotados y heridos.
        No estáis seguros de lo que habéis visto, pero su mera visión
        os inundó la mente de terror. Otros supervivientes os dicen que
        “una especie de perro rabioso” se coló en la residencia estudiantil.
        La criatura atacó a los estudiantes del interior, y muchos quedaron
        gravemente heridos o murieron en el ataque.\n
    \n<b>Os persigue la culpa. Añade 1 ficha de Lápida a la bolsa de caos durante el resto de la campaña.</b></string>

    <string name="house_no_resolution">Huis hasta el final de la manzana y os paráis
        para recuperaros. Antes de poder recobrar el aliento, el suelo
        tiembla con gran estruendo. La gente sale de sus casas y tiendas
        para ver qué es ese alboroto, y se forma una multitud en la calle.
        Os acercáis a la primera fila de la muchedumbre y os horroriza
        ver que el edificio del que habíais huido minutos antes ha quedado
        reducido a escombros. No hay ni rastro del Dr. Morgan por
        ninguna parte.</string>
    <string name="house_resolution_one">Huis hasta el final de la manzana y os paráis
        para recuperaros. Antes de poder recobrar el aliento, el suelo
        tiembla con gran estruendo. La gente sale de sus casas y tiendas
        para ver qué es ese alboroto, y se forma una multitud en la calle.
        Os acercáis a la primera fila de la muchedumbre y os horroriza
        ver que el edificio del que habíais huido minutos antes ha quedado
        reducido a escombros. No hay ni rastro del Dr. Morgan por
        ninguna parte.</string>
    <string name="house_resolution_two">–¿Pero qué diantres…? –El Dr. Morgan sale por
        fin de su estupor cuando lográis poneros a salvo. Le preguntáis
        qué recuerda, y balbucea y sacude la cabeza.\n
    \n–Es todo como nebuloso –explica, visiblemente agotado–. ¡Estaba
        en la mayor racha de mi vida! Puede que me hubiera tomado
        alguna copa de más. Pero, esas criaturas… no había visto
        nada así desde…\n
    \nPierde el hilo, y notáis perfectamente cómo su mente trabaja a
        toda velocidad. Abre los ojos como platos al comprenderlo, y su
        rostro palidece.\n
    \n–Puede que no esté en la mejor de las formas, pero os ayudaré con
        vuestra investigación. Cueste lo que cueste.\n
    \n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir al Dr. Francis Morgan a su mazo.</b></string>
    <string name="house_resolution_three">Aunque no lograsteis encontrar al Dr. Morgan
        en el club, el hombre al que rescatasteis os está agradecido por
        vuestra ayuda. Se presenta como Peter Clover, el dueño del establecimiento
        que acabáis de abandonar. A pesar de la situación,
        mantiene un aire de serena profesionalidad. Al salir a la calle,
        un brillante Chrysler B-70 se detiene junto a vosotros, y de él sale
        una bellísima mujer de largo cabello castaño y ojos pequeños.
        Está flanqueada por hombres de aspecto peligroso que se meten
        la mano en la chaqueta al veros.\n
    \n–Peter –dice con un suspiro de alivio–. Estás bien. ¿Es cierto que
        ha habido problemas? –Se vuelve hacia vosotros y os dirige una
        mirada asesina–. ¿Quiénes son?\n
    \nEl Sr. Clover se sacude el polvo del chaleco, sin aspecto de estar
        preocupado. –Naomi, querida, son amigos míos. Ellos… –se
        aclara la garganta–. Ellos me han acompañado fuera del establecimiento
        –explica tras una breve pausa–. Se han ganado nuestra
        gratitud.\n
    \nLa mujer cruza los brazos y dedica un instante a examinaros con
        la mirada antes de dedicaros una sonrisa sardónica.\n
    \n–Muy bien. Entonces debo daros las gracias por cuidar de Peter. Y
        ahora marchaos; ya nos encargamos nosotros del resto.\n
    \nHace un gesto a los matones que la flanquean, y éstos pasan junto
        a vosotros para dirigirse a la entrada trasera del club mientras se
        sacan armas de fuego de las chaquetas. No estáis seguros de qué
        quiere decir “encargarse”, pero estáis totalmente seguros de que no
        queréis estar aquí cuando empiece el tiroteo. Les dais las gracias a
        Naomi y a Peter y os marcháis.</string>
    <string name="house_resolution_four">Varios bomberos os sacan de entre los escombros,
        y uno de ellos exclama: –¡Tenemos supervivientes!\n
    \nVarios de ellos os practican primeros auxilios, y la policía os pregunta
        por lo sucedido. Estáis seguros de que no se van a creer vuestra
        historia de que unas horribles monstruosidades han derribado
        el edificio desde dentro. Sin saber muy bien qué decir, declaráis
        vagamente que apenas recordáis gran cosa.\n
    \n–Os vamos a llevar al Santa María –dice una de las enfermeras
        mientras señala una ambulancia cercana. Sabiendo como sabéis
        lo acuciante de la situación, os escabullís mientras está distraída
        con algo de los escombros…</string>

    <string name="miskatonic_no_resolution">Fuera lo que fuera la criatura del museo, no teníais ni la voluntad ni
        los medios para destruirla. Parece que debéis abandonar cualquier esperanza de recuperar el Necronomicón.
        Aun así, hay otros que dependen de vosotros, así que hacéis acopio de valor y os preparáis para vuestra
        siguiente tarea.</string>
    <string name="miskatonic_resolution_one">Mientras exista esta traducción del Necronomicón, habrá hechiceros y
        otros agentes siniestros como Whateley que lo busquen. Al final, sabéis lo que debéis hacer para proteger
        a la humanidad de las amenazas que habéis visto. Buscáis una papelera, la llenáis de libros y documentos
        y tiráis el Necronomicón encima. Hacen falta varias cerillas para que el contenido de la papelera prenda,
        y las llamas llenan la estancia de calor, mientras las sombras se retiran ante la luz. Observáis cómo arde
        el libro durante un rato, mirando cómo sus páginas se convierten en cenizas. Esperáis haber tomado la decisión
        correcta.</string>
    <string name="miskatonic_resolution_two">El Necronomicón es más que un simple libro; es una herramienta. Sus páginas
        contienen una enorme cantidad de información sobre las fuerzas y criaturas con las que os habéis topado. 
        Sabiendo lo útil que podría ser en vuestro empeño, ¿cómo podríais ser capaces de destruirlo? Además, mientras el
        libro siga estando a salvo en vuestras manos, seguiréis frustrando los planes de quienes quieren usarlo para
        siniestros propósitos.\n
    \n<b>Un investigador cualquiera puede elegir añadir El Necronomicón (Traducción de Olaus Wormius) a su mazo.</b>\n
    \n<b>Habéis cedido a la tentación del poder. Añade 1 ficha de Caos de Antiguo a la bolsa de caos durante el resto
        de la campaña.</b></string>

    <string name="essex_no_resolution">Vuestra experiencia al otro lado del portal es a la vez aterradora e imposible
        de recordar claramente. Un hipnótico espectáculo de luces, sensaciones sobrenaturales y geometría alterada
        baila en los límites hechos jirones de vuestra mente. Una voz fantasmal que viene del más allá resuena en vuestros
        oídos, pero su significado es un enigma. Cuando despertáis, os encontráis en los bosques, a varias millas del río
        Miskatonic. Estáis rodeados de vagones de tren destruidos, que han quedado arrugados como si hubieran sufrido un
        impacto tremendo, y también están deteriorados de una forma que parece como si años de óxido y suciedad hubieran
        hecho estragos en ellos. No hay ni rastro de los demás pasajeros.\n
        \nConmocionados, echáis a andar siguiendo las vías del tren en dirección a Dunwich.\n
    \n<b>Cada investigador que fuera derrotado ha adquirido la Debilidad A través del tiempo y el espacio y debe añadir
        1 copia de dicha carta a su mazo.</b></string>
    <string name="essex_resolution_one">Dais un suspiro de alivio cuando el portal que hay detrás del tren se colapsa
        sobre sí mismo. Los pocos pasajeros que han sobrevivido a la odisea parecen incapaces de comprender lo que acaba
        de suceder. Un pasajero menciona “una tubería que ha explotado en el vagón trasero”, y eso se convierte rápidamente
        en la explicación para los inocentes e ignorantes, aquellos que no pueden o no quieren indagar más en el misterio.
        Vosotros, en cambio, sabéis la verdad… aunque desearíais no saberla.</string>
    <string name="essex_resolution_one_defeated"><b>Investigadores derrotados:</b>\n
    \nVuestra experiencia al otro lado del portal es a la vez aterradora e imposible
        de recordar claramente. Un hipnótico espectáculo de luces, sensaciones sobrenaturales y geometría alterada
        baila en los límites hechos jirones de vuestra mente. Una voz fantasmal que viene del más allá resuena en vuestros
        oídos, pero su significado es un enigma. Cuando despertáis, os encontráis en los bosques, a varias millas del río
        Miskatonic. Estáis rodeados de vagones de tren destruidos, que han quedado arrugados como si hubieran sufrido un
        impacto tremendo, y también están deteriorados de una forma que parece como si años de óxido y suciedad hubieran
        hecho estragos en ellos. No hay ni rastro de los demás pasajeros.\n
    \n<b>Cada investigador que fuera derrotado ha adquirido la Debilidad A través del tiempo y el espacio y debe añadir
        1 copia de dicha carta a su mazo.</b>\n
    \n<b>Investigadores supervivientes:</b>\n
    \nDais un suspiro de alivio cuando el portal que hay detrás del tren se colapsa
        sobre sí mismo. Los pocos pasajeros que han sobrevivido a la odisea parecen incapaces de comprender lo que acaba
        de suceder. Un pasajero menciona “una tubería que ha explotado en el vagón trasero”, y eso se convierte rápidamente
        en la explicación para los inocentes e ignorantes, aquellos que no pueden o no quieren indagar más en el misterio.
        Vosotros, en cambio, sabéis la verdad… aunque desearíais no saberla.</string>
    <string name="essex_resolution_two">Vuestra experiencia al otro lado del portal es a la vez aterradora e imposible
        de recordar claramente. Un hipnótico espectáculo de luces, sensaciones sobrenaturales y geometría alterada
        baila en los límites hechos jirones de vuestra mente. Una voz fantasmal que viene del más allá resuena en vuestros
        oídos, pero su significado es un enigma. Cuando despertáis, os encontráis en los bosques, a varias millas del río
        Miskatonic. Estáis rodeados de vagones de tren destruidos, que han quedado arrugados como si hubieran sufrido un
        impacto tremendo, y también están deteriorados de una forma que parece como si años de óxido y suciedad hubieran
        hecho estragos en ellos. No hay ni rastro de los demás pasajeros.\n
        \nConmocionados, echáis a andar siguiendo las vías del tren en dirección a Dunwich.\n
    \n<b>Cada investigador que fuera derrotado ha adquirido la Debilidad A través del tiempo y el espacio y debe añadir
        1 copia de dicha carta a su mazo.</b>\n
    \n<i><b>NOTA: No marques como \'Derrotado\' cualquier investigador derrotado por la carta de Plan 5b.</b></i></string>

    <string name="blood_no_resolution">Los gritos de los chotacabras se desvanecen a lo lejos, y la ciudad de Dunwich
        queda sumida en un silencio sepulcral. Lo único que se oye es el seco silbido del frío viento y el lento arrastrar
        de las hojas secas. No hay ni rastro de los lugareños desaparecidos, ni volverá a haberlo jamás.\n
    \n<b>Si quedaba algún sacrificio potencial al final de la partida, colócalos debajo del mazo de Plan.</b>\n
    \n<b>Por cada carta única que estuviera bajo el mazo de Plan, retira esas cartas de los mazos de los jugaores
            y no pueden volver a incluirse en el mazo de ningún jugador durante el resto de la campaña.</b></string>
    <string name="blood_resolution_one">Cuando asestáis el golpe final, el cuerpo de la criatura explota en cientos
        de apéndices similares a cuardas que no dejan de retorcerse por el suelo y de trepar por las paredes. Estáis
        tan sorprendidos que no sois lo suficientemente rápidos como para evitar que escapen de la estancia. Aun así,
        fuera lo que fuera esa criatura, os alegra que haya muerto.\n
    \n<b>Por cada carta única que estuviera bajo el mazo de Plan, retira esas cartas de los mazos de los jugaores
            y no pueden volver a incluirse en el mazo de ningún jugador durante el resto de la campaña.</b></string>
    <string name="blood_resolution_two">No tenéis mucho tiempo para reaccionar mientras la criatura en la que se ha
        convertido Silas trata de atacaros pese a estar encadenada. Sabiendo que El Necronomicón podría contener un
        hechizo o ensalmo para someter a Silas, rechazáis a la abominación el tiempo suficiente como para encontrar
        un fragmento que os sea útil. Sin tiempo que perder, recitáis el ensalmo en latín, y descubrís que las palabras
        acuden a vuestra lengua sin ningún esfuerzo, como si las tuvieseis de un recuerdo anterior. El cuerpo de la
        criatura comienza a encogerse y fundirse a medida que el ensalmo crece, y sus gritos son aterradores y espectrales.
        Al final, lo único que queda es el cadáver desfigurado de un hombre: Silas Bishop. Metido en su camisa,
        encontráis un colgante de plata grabado con una extraña constelación. Os lo lleváis con la esperanza de que
        pueda resultaros de utilidad.\n
    \n<b>Por cada carta única que estuviera bajo el mazo de Plan, retira esas cartas de los mazos de los jugaores
            y no pueden volver a incluirse en el mazo de ningún jugador durante el resto de la campaña.</b></string>
    <string name="blood_resolution_three">No tenéis mucho tiempo para reaccionar mientras la criatura en la que se
        ha convertido Silas trata de atacaros pese a estar encadenada. Pensando que quizá haya algo en la cámara
        que podáis usar a vuestro favor, rechazáis a la abominación el tiempo suficiente como para encontrar un
        diario; muchos de sus pasajes están escritos en latín. Parece ser un fragmento manuscrito del Necronomicón,
        cuyo propósito os es desconocido. Sin tiempo que perder, recitáis el ensalmo, trabucando las palabras y notando
        cómo se os agarrota la garganta con cada frase. El cuerpo de la criatura comienza a encogerse y fundirse
        a medida que el ensalmo crece, y sus gritos son aterradores y espectrales. Al final, lo único que queda es un montón
        de un húmedo y pegajoso icor que emite un pestilente hedor.\n
    \n<b>Por cada carta única que estuviera bajo el mazo de Plan, retira esas cartas de los mazos de los jugaores
            y no pueden volver a incluirse en el mazo de ningún jugador durante el resto de la campaña.</b></string>

    <string name="undimensioned_no_resolution">Habéis hecho todo lo que habéis podido para detener a los violentos
        monstruos, pero había más de los que pensabais y no lograsteis matarlos a todos. Agotados y aterrados, os
        retiráis a casa de Zebulon con la esperanza de sobrevivir a la noche.</string>
    <string name="undimensioned_resolution_one">Habéis hecho todo lo que habéis podido para detener a los violentos
        monstruos, pero había más de los que pensabais y no lograsteis matarlos a todos. Agotados y aterrados, os
        retiráis a casa de Zebulon con la esperanza de sobrevivir a la noche.</string>
    <string name="undimensioned_resolution_two">Tras matar al que parece ser el último de los violentos monstruos,
        os retiráis a casa de Zebulon, agotados y conmocionados por la experiencia.</string>
    <string name="undimensioned_resolution_powder"><b>Si el mazo de un investigador contiene el Polvo de Ibn-Ghazi,
        retíralo de ese mazo.</b></string>

    <string name="doom_no_resolution">En su búsqueda de un poder arcano más allá de este reino, los hechiceros de
        Dunwich han logrado aquello que no pudieron conseguir Wilbur y el viejo Whateley. Mediante sacrificos de
        sangre e indescriptibles experimentos, el oscuro poder que perseguían los hechiceros ahora está a su alcance.
        Sin embargo, nuncan tendrán la oportunidad de hacer uso de él realmente. Al pedirle al padre de Wilbur que
        les otorgara conocimientos, han atraído a la criatura desde su reino extradimensional. Yog-Sothoth emerge
        de la grieta abierta sobre Sentinel Hill, oscureciendo el cielo y rodeando el mundo. Ahora que ha llegado
        a la Tierra, gobierna allí donde antes caminaba la humanidad.\n
    \n<b>Los investigadores pierden la partida.</b></string>
    <string name="doom_resolution_one">El tomo de pésima encuadernación parece ser las anotaciones del viejo Whateley,
        el hombre que le enseñó a Wilbur los antiguos secretos de la hechicería. Encontráis un fragmento que describe
        un lugar fuera del tiempo y el espacio en el que los mundos convergen y donde mora Yog-Sothoth. Sólo llegando
        a este nexo en los bordes de la realidad podréis reparar la grieta que se ha abierto en el mundo. Aunque tenéis
        la sensación de dirigiros a vuestra perdición, hacéis acopio de los restos de valor que os quedan y entráis
        en el portal.</string>
    <string name="doom_resolution_two">En su búsqueda de un poder arcano más allá de este reino, los hechiceros de
        Dunwich han logrado aquello que no pudieron conseguir Wilbur y el viejo Whateley. Mediante sacrificos de
        sangre e indescriptibles experimentos, el oscuro poder que perseguían los hechiceros ahora está a su alcance.
        Sin embargo, nuncan tendrán la oportunidad de hacer uso de él realmente. Al pedirle al padre de Wilbur que
        les otorgara conocimientos, han atraído a la criatura desde su reino extradimensional. Yog-Sothoth emerge
        de la grieta abierta sobre Sentinel Hill, oscureciendo el cielo y rodeando el mundo. Ahora que ha llegado
        a la Tierra, gobierna allí donde antes caminaba la humanidad.\n
    \n<b>Todos los investigadores se vuelven locos.</b>
    \n<b>Los investigadores pierden la partida.</b></string>

    <string name="lost_no_resolution">¿De dónde vinisteis? ¿Por qué estáis aquí? ¿Estáis soñando, o este lugar es
        real? Ahora que lo pensáis, ¿no habéis estado antes aquí? O quizá estuvisteis aquí todo el tiempo. Ahora
        lo recordáis. Éste es vuestro hogar de verdad. El camino que recorréis no es más que un saliente, con muchos
        más por debajo. Sólo tenéis que caer para estar allí donde pertenecéis. Un paso más…\n
    \n<b>Cada investigador que fuerra derrotado acaba muerto.</b></string>
    <string name="lost_resolution_one">Estáis tumbados de espaldas sobre un trozo de hierba húmeda, mirando con
        nostalgia el cielo nocturno. De algún modo, habéis vuelto a la cima de Sentinel Hill, y no lográis recordar
        cómo llegasteis aquí exactamente. El cielo nocturno os hipnotiza. Los segundos se convierten en minutos, y los
        minutos se convierten en horas. Finalmente, un grupo de ciudadanos de Dunwich acaba por encontraros y os ponen
        en pie.\n
    \n—¿Qué ha ocurrido? ¿Qué hacen aquí? —os preguntan, asustados pero con curiosidad. Parece que no podéis encontrar
        las palabras apropiadas para describir los acontecimientos que tuvieron lugar al otro lado del portal… si es que
        ocurrieron realmente. Tampoco parece haber ni rastro de Seth Bishop, de las criaturas que combatisteis antes
        o del fantasmal y sobrenatural portal. Pero cada vez que dormís, soñáis… y cuando soñáis, todo vuelve como un
        torrente.\n
    \n<b>¡Los investigadores ganan la campaña!</b></string>
    <string name="lost_resolution_one_defeated"><b>Investigadores derrotados:</b>\n
        \n¿De dónde vinisteis? ¿Por qué estáis aquí? ¿Estáis soñando, o este lugar es
        real? Ahora que lo pensáis, ¿no habéis estado antes aquí? O quizá estuvisteis aquí todo el tiempo. Ahora
        lo recordáis. Éste es vuestro hogar de verdad. El camino que recorréis no es más que un saliente, con muchos
        más por debajo. Sólo tenéis que caer para estar allí donde pertenecéis. Un paso más…\n
    \n<b>Cada investigador que fuerra derrotado acaba muerto.</b>\n
        \n<b>Investigadores supervivientes:</b>\n
    \nEstáis tumbados de espaldas sobre un trozo de hierba húmeda, mirando con
        nostalgia el cielo nocturno. De algún modo, habéis vuelto a la cima de Sentinel Hill, y no lográis recordar
        cómo llegasteis aquí exactamente. El cielo nocturno os hipnotiza. Los segundos se convierten en minutos, y los
        minutos se convierten en horas. Finalmente, un grupo de ciudadanos de Dunwich acaba por encontraros y os ponen
        en pie.\n
    \n—¿Qué ha ocurrido? ¿Qué hacen aquí? —os preguntan, asustados pero con curiosidad. Parece que no podéis encontrar
        las palabras apropiadas para describir los acontecimientos que tuvieron lugar al otro lado del portal… si es que
        ocurrieron realmente. Tampoco parece haber ni rastro de Seth Bishop, de las criaturas que combatisteis antes
        o del fantasmal y sobrenatural portal. Pero cada vez que dormís, soñáis… y cuando soñáis, todo vuelve como un
        torrente.\n
    \n<b>¡Los investigadores ganan la campaña!</b></string>
    <string name="lost_resolution_two">¿De dónde vinisteis? ¿Por qué estáis aquí? ¿Estáis soñando, o este lugar es
        real? Ahora que lo pensáis, ¿no habéis estado antes aquí? O quizá estuvisteis aquí todo el tiempo. Ahora
        lo recordáis. Éste es vuestro hogar de verdad. El camino que recorréis no es más que un saliente, con muchos
        más por debajo. Sólo tenéis que caer para estar allí donde pertenecéis. Un paso más…\n
    \n<b>Cada investigador que fuerra derrotado acaba muerto.</b>\n
    \nVarios de los aldeanos de Dunwich oyeron el alboroto de Sentinel Hill y fueron a investigar. Lo que encontraron
        allí no respondió a ninguna de sus preguntas.\n
    \n—¿Qué creéis que ha pasado? —preguntó un asustado Curtis Whateley mientras examinaban la cima de la colina. El
        resto de aldeanos sacudieron la cabeza sin poder ofrecer una explicación.\n
    \n—Lo último que vi es que el cielo se abrió y hubo un fuerte destello —dijo uno de ellos mientras observaba el
        cielo estrellado desde la cumbre de Sentinel Hill.\n
    \n—Esos tipos de Arkham no aparecen por ninguna parte —añadió Curtis, mirando el agrietado altar de piedra—. No
        hay el menor reastro de ellos. A diferencia del Sr.Bishop y sus amigos —prosiguió mientras señalaba varios
        cadávares tirados en el suelo.\n
    \n—¿Creéis que deberíamos ir a buscar a los polis de Aylesbury?\n
    \n—¿Para qué? ¿Para que vuelvan a reírse de nosotros? —respondió Curtis escupiendo—. Nunca nos creerían ni una
        palabra de todo esto —añadió mientras miraba de reojo el altar de piedra y se movía inquieto—. Más vale que
        nos olvidemos del asunto. Vamos, enterremos a los muertos y marchémonos de aquí.\n
    \n<b>Los investigadores ganan la campaña… y nunca se vuelve a saber nada de ellos.</b></string>
    <string name="lost_resolution_three">De la criatura surge una furia cósmica de sonidos, colores y espacio
        distorsionado que os repele y aleja de ella. Observáis horrorizados cómo uno de sus brazos rasga el tejido
        del mundo y su forma amorfa se introduce por la grieta, arrastrando con ella la urdimbre del mundo. Tratáis
        de agarraros a algo, pero os veis absorvidos inexorablemente por el desgarro. Notáis como si vuestro cuerpo
        se estirara y vuestra mente fuera aplastada. Después, todo se vuelve negro.\n
    \n<b>Todos los investigadores han muerto.</b>\n
    \n<b>Los investigadores ganan la campaña… y nunca se vuelve a saber nada de ellos.</b></string>
    <string name="lost_resolution_three_defeated"><b>Investigadores derrotados:</b>\n
        \n¿De dónde vinisteis? ¿Por qué estáis aquí? ¿Estáis soñando, o este lugar es
        real? Ahora que lo pensáis, ¿no habéis estado antes aquí? O quizá estuvisteis aquí todo el tiempo. Ahora
        lo recordáis. Éste es vuestro hogar de verdad. El camino que recorréis no es más que un saliente, con muchos
        más por debajo. Sólo tenéis que caer para estar allí donde pertenecéis. Un paso más…\n
        \n<b>Investigadores supervivientes:</b>\n
    \nDe la criatura surge una furia cósmica de sonidos, colores y espacio
        distorsionado que os repele y aleja de ella. Observáis horrorizados cómo uno de sus brazos rasga el tejido
        del mundo y su forma amorfa se introduce por la grieta, arrastrando con ella la urdimbre del mundo. Tratáis
        de agarraros a algo, pero os veis absorvidos inexorablemente por el desgarro. Notáis como si vuestro cuerpo
        se estirara y vuestra mente fuera aplastada. Después, todo se vuelve negro.\n
    \n<b>Todos los investigadores han muerto.</b>\n
    \n<b>Los investigadores ganan la campaña… y nunca se vuelve a saber nada de ellos.</b></string>
    <string name="lost_resolution_four">¿De dónde vinisteis? ¿Por qué estáis aquí? ¿Estáis soñando, o este lugar es
        real? Ahora que lo pensáis, ¿no habéis estado antes aquí? O quizá estuvisteis aquí todo el tiempo. Ahora
        lo recordáis. Éste es vuestro hogar de verdad. El camino que recorréis no es más que un saliente, con muchos
        más por debajo. Sólo tenéis que caer para estar allí donde pertenecéis. Un paso más…\n
    \n<b>Cada investigador que fuerra derrotado acaba muerto.</b>\n
    \nEn su búsqueda de un poder arcano más allá de este reino, los hechiceros de
        Dunwich han logrado aquello que no pudieron conseguir Wilbur y el viejo Whateley. Mediante sacrificos de
        sangre e indescriptibles experimentos, el oscuro poder que perseguían los hechiceros ahora está a su alcance.
        Sin embargo, nuncan tendrán la oportunidad de hacer uso de él realmente. Al pedirle al padre de Wilbur que
        les otorgara conocimientos, han atraído a la criatura desde su reino extradimensional. Yog-Sothoth emerge
        de la grieta abierta sobre Sentinel Hill, oscureciendo el cielo y rodeando el mundo. Ahora que ha llegado
        a la Tierra, gobierna allí donde antes caminaba la humanidad.\n
    \n<b>Each surviving investigator is driven insane.</b>\n
    \n<b>Todos los investigadores supervivientes se vuelven locos.</b>\n
    \n<b>Los investigadores pierden la partida.</b></string>

</resources>
