<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="carcosa_campaign">El camino a Carcosa</string>
    <string name="carcosa_scenario_one">Escenario 1: Se cierra el telón</string>
    <string name="carcosa_scenario_two">Escenario 2: El Último Rey</string>
    <string name="carcosa_scenario_three">Escenario 3: Ecos del pasado</string>
    <string name="carcosa_scenario_four">Escenario 4: El juramento inconfesable</string>
    <string name="carcosa_scenario_five">Escenario 5: El Fantasma de la Verdad</string>
    <string name="carcosa_scenario_six">Escenario 6: La máscara pálida</string>
    <string name="carcosa_scenario_seven">Escenario 7: Surgen estrellas negras</string>
    <string name="carcosa_scenario_eight">Escenario 8: Penumbrosa Carcosa</string>
    <string name="carcosa_interlude_zero">Prólogo de Lola</string>
    <string name="carcosa_interlude_one">Interludio 1: Recompensa de la demencia</string>
    <string name="carcosa_interlude_two">Interludio 2: Alma perdida</string>
    <string name="carcosa_epilogue">Epílogo</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="stranger_counter">Persiguiendo al Extranjero: </string>
    <string name="box_office">Robásteis en la taquilla</string>
    <string name="advanced_2b">Avanzado al Acto 2b</string>
    <string name="city_aflame">Una ciudad en llamas</string>
    <string name="path_mine">El camino es mío</string>
    <string name="shores_hail">Las costas de Hali</string>
    <string name="vips_interviewed">VIP interrogados</string>
    <string name="vips_slain">VIP muertos</string>
    <string name="constance">Constance Dumaine</string>
    <string name="ishimaru">Ishimaru Haruko</string>
    <string name="jordan">Jordan Perry</string>
    <string name="sebastien">Sebastien Moreau</string>
    <string name="ashleigh">Ashleigh Clarke</string>
    <string name="allocated_experience">Distribución de la experiencia</string>
    <string name="daniel_chesterfield_inplay">Daniel Chesterfield in play when the scenario ended</string>
    <string name="sebastien_victory">Sebastien Moreau in the victory display</string>
    <string name="constance_victory">Constance Dumaine in the victory display</string>
    <string name="jordan_victory">Jordan Perry in the victory display</string>


    <!--Campaign Log-->
    <string name="doubt">Duda: </string>
    <string name="conviction">Convicción: </string>
    <string name="stranger">El Extranjero sabe lo que intentan hacer los investigadores.\n\n</string>
    <string name="warned_police">Los investigadores trataron de avisar a la policía.\n\n</string>
    <string name="not_police">Los investigadores eligieron no acudir a la policía.\n\n</string>
    <string name="police_suspicious">La policía sospecha de los investigadores.\n\n</string>
    <string name="vips_interviewed_log">VIP interrogados: \n</string>
    <string name="vips_slain_log">VIP muertos: \n</string>
    <string name="constance_log">\t\tConstance Dumaine\n</string>
    <string name="ishimaru_log">\t\tIshimaru Haruko\n</string>
    <string name="jordan_log">\t\tJordan Perry\n</string>
    <string name="sebastien_log">\t\tSebastien Moreau\n</string>
    <string name="ashleigh_log">\t\tAshleigh Clarke\n</string>
    <string name="no_vips">\t\tNinguno\n</string>
    <string name="intruded">Los investigadores se colaron en una reunión secreta.\n\n</string>
    <string name="fled">Los investigadores huyeron de la fiesta.\n\n</string>
    <string name="slayed">Los investigadores mataron a los monstruos de la fiesta.\n\n</string>
    <string name="onyx_taken">You took the onyx clasp.\n\n</string>
    <string name="onyx_left">You left the onyx clasp behind.\n\n</string>
    <string name="oathspeaker_destroyed">You destroyed the oathspeaker.\n\n</string>
    <string name="followers_sign">The followers of the sign have found the way forward.\n\n</string>
    <string name="king_victims">The King claimed its victims.\n\n</string>
    <string name="attacked_asylum">The investigators were attacked as they escaped the asylum.\n\n</string>
    <string name="escaped_asylum">The investigators escaped the asylum.\n\n</string>
    <string name="warning_heeded">You heeded Daniel\'s warning.\n\n</string>
    <string name="warning_ignored">You ignored Daniel\'s warning.\n\n</string>
    <string name="not_escape_gaze">You did not escape the gaze of the phantom.\n\n</string>
    <string name="found_nigel_home">You found Nigel\'s home.\n\n</string>
    <string name="found_nigel_engram">You found Nigel Engram.\n\n</string>
    <string name="unable_find_nigel">You were unable to find Nigel.\n\n</string>


    <!--Edit log-->
    <string name="doubt_heading">Duda</string>
    <string name="conviction_heading">Convicción</string>
    <string name="chasing_stranger_heading">Persiguiendo al Extranjero</string>
    <string name="theatre_heading">Bolsa de caos</string>
    <string name="theatre_one">2 fichas de Sectario añadidas.</string>
    <string name="theatre_two">2 fichas de Lápida añadidas.</string>
    <string name="theatre_three">2 fichas de Antiguo añadidas.</string>
    <string name="theatre_four">1 ficha de Sectario, 1 ficha de Lápida y 1 ficha de Antiguo añadidas.</string>
    <string name="stranger_heading">El Extranjero</string>
    <string name="not_stranger">The Stranger is not on to you.</string>
    <string name="police_heading">Policía</string>
    <string name="police_none">La policía no ha sido involucrada.</string>
    <string name="police_warned_and_suspicious">Los investigadores trataron de avisar a la policía y la policía
        sospecha de los investigadores.</string>
    <string name="party_heading">Dinner Party</string>
    <string name="no_party">You left the dinner party.</string>
    <string name="onyx_heading">The Clasp of Black Onyx</string>
    <string name="asylum_heading">Manicomo de Arkham</string>
    <string name="daniel_heading">Advertencia de Daniel</string>
    <string name="no_daniel">Los investigadores no escucharon las advertencias de Daniel.</string>
    <string name="nigel_heading">Nigel Engram</string>

    <!--Chaos bag-->
    <string name="curtain_skull_one">-1, o bien -3 si tienes 3 o más puntos de horror.</string>
    <string name="curtain_skull_two">X, donde X es la cantidad de horror que tienes. Si no tienes horror, X es 1.</string>
    <string name="curtain_combined_one">-4. Si tu Lugar tiene al menos 1 punto de horror, recibes 1 punto de horror <i>de
        la reserva de fichas)</i>. Si tu Lugar no tiene horror, en lugar de eso coloca 1 punto de horror sobre él.</string>
    <string name="curtain_combined_two">-5. Si tu Lugar tiene al menos 1 punto de horror, recibes 1 punto de horror <i>de
        la reserva de fichas)</i>. Si tu Lugar no tiene horror, en lugar de eso coloca 1 punto de horror sobre él.</string>

    <string name="king_skull_one">Revela otra ficha. Si fracasas, coloca 1 ficha de Perdición sobre un Enemigo
        <i>Lunático</i> que esté en juego.</string>
    <string name="king_skull_two">Revela otra ficha. Si fracasas, coloca 1 ficha de Perdición sobre un Enemigo
        <i>Lunático</i> que esté en juego con más salud restante.</string>
    <string name="king_cultist_one">-2. Si fracasas, coloca 1 de tus pistas sobre tu Lugar.</string>
    <string name="king_cultist_two">-3. Coloca 1 de tus pistas sobre tu Lugar.</string>
    <string name="king_tablet_one">-4. Si fracasas, recibe 1 punto de horror.</string>
    <string name="king_tablet_two">-4. Recibe 1 punto de horror.</string>
    <string name="king_thing_one">-X. X es el valor de velo de tu Lugar.</string>
    <string name="king_thing_two">-X. X es el valor de velo de tu Lugar. Si fracasas, recibe 1 punto de daño.</string>

    <string name="echoes_skull_one">-X. X es la cantidad más alta de fichas de Perdición que haya sobre un
        Enemigo en juego.</string>
    <string name="echoes_skull_two">-X. X es la cantidad más alta de fichas de Perdición que haya sobre un
        Enemigo en juego.</string>
    <string name="echoes_cultist_one">-2. Si fracasas, coloca 1 ficha de Perdición sobre el Enemigo más cercano.</string>
    <string name="echoes_cultist_two">-4. Coloca 1 ficha de Perdición sobre el Enemigo más cercano.</string>
    <string name="echoes_tablet_one">-2. Si fracasas, descarta una carta de tu mano al azar.</string>
    <string name="echoes_tablet_two">-4. Descarta una carta de tu mano al azar.</string>
    <string name="echoes_thing_one">-2. Si fracasas y hay un Enemigo en tu Lugar, recibe 1 punto de horror.</string>
    <string name="echoes_thing_two">-4. Si hay un Enemigo en tu Lugar, recibe 1 punto de horror.</string>

    <string name="unspeakable_skull_one">-1. Si fracasas, elige un Enemigo al azar de entre los Enemigos <i>Monstruo</i>
        puestos aparte y colócalo bajo el mazo de Acto sin mirarlo.</string>
    <string name="unspeakable_skull_two">Revela otra ficha. Si fracasas, elige un Enemigo al azar de entre los Enemigos <i>Monstruo</i>
        puestos aparte y colócalo bajo el mazo de Acto sin mirarlo. Límite de una vez por prueba.</string>
    <string name="unspeakable_cultist_one">-X. X es la cantidad de horror que tengas.</string>
    <string name="unspeakable_cultist_two">-X. X es la cantidad de horror que tengas. Si fracasas, recibe 1 punto de horror.</string>
    <string name="unspeakable_tablet_one">-X. X es el valor de velo básico de tu Lugar.</string>
    <string name="unspeakable_tablet_two">-X. X es el valor de velo básico de tu Lugar. Si fracasas, recibe 1 punto de horror.</string>
    <string name="unspeakable_thing_one">0. Elige un Enemigo al azar de entre los Enemigos <i>Monstruo</i> puestos
        aparte y colócalo bajo el mazo de Acto sin mirarlo o bien esta prueba fracasa automáticamente.</string>
    <string name="unspeakable_thing_two">0. Elige un Enemigo al azar de entre los Enemigos <i>Monstruo</i> puestos
        aparte y colócalo bajo el mazo de Acto sin mirarlo o bien esta prueba fracasa automáticamente.</string>

    <string name="phantom_skull_one">–X. X es la cantidad de perdición en juego (máx. 5).</string>
    <string name="phantom_skull_two">–X. X es la cantidad de perdición en juego.</string>
    <string name="phantom_cultist_one">–2. Si fracasas, mueve cada <b><i>Byakhee</i></b> no enfrentado que esté en juego
        una vez hacia el investigador más cercano.</string>
    <string name="phantom_cultist_two">–2. Mueve cada <b><i>Byakhee</i></b> no enfrentado que esté en juego
        una vez hacia el investigador más cercano.</string>
    <string name="phantom_tablet_one">–3. Cancela los efectos e iconos de todas las cartas de Habilidad asignadas a esta prueba.</string>
    <string name="phantom_tablet_two">–4. Cancela los efectos e iconos de todas las cartas de Habilidad asignadas a esta prueba.</string>
    <string name="phantom_thing_one">–2. Si fracasas, pierde 1 recurso por cada punto que te falte para tener éxito.</string>
    <string name="phantom_thing_two">–3. Si fracasas, pierde 1 recurso por cada punto que te falte para tener éxito.</string>


    <!-- Campaign introduction-->
    <string name="carcosa_introduction"><b>Prólogo</b>\n
    \nLe das la vuelta al programa doblado que tienes en la mano, leyéndolo por
        enésima vez. Dice: “El Grupo Miskatonic presenta: El Rey de Amarillo.
        Una representación especial en el Teatro Ward de Arkham. Sólo una noche.
        Un irresistible drama en dos actos. Montaje y dirección de Nigel Engram.”.
        El elenco es pequeño, y solamente hay un crédito sin mención al final:
        “El Forastero”.\n
    \nQue una obra tan esperada venga a representarse a Arkham directamente
        desde París es un acontecimiento notable, incluso si sólo es una noche.
        Durante las semanas anteriores al espectáculo, no se hablaba de otra cosa
        en la ciudad. Parecía algo inocente… y sin embargo, tienes pruebas de que
        hay algo siniestro en marcha. Comenzó con la desaparición de uno de los
        tramoyistas del teatro: un chico de sólo diecisiete años que faltó a un ensayo
        una noche y al que no se le ha vuelto a ver. Después, a menos de dos semanas
        de la representación, se encontró el cadáver de un músico con una pistola en
        la boca. Y quizá lo más escalofriante de todo fue el demente al que arrestó
        la poli en la Plaza de la Independencia y que había estado desvariando y
        chillando sobre el “regreso del Rey”. Se lo llevaron al Manicomio Arkham,
        y te sorprendió descubrir que no era el único que sufría ese mismo delirio.\n
    \nPuesto que estos sucesos os parecen sospechosos, tú y tus compañeros habéis
        indagado en el asunto. Aunque no podéis demostrar ninguna relación, ésos
        no han sido los únicos acontecimientos extraños que rodean la inminente
        representación de la obra. Está dejando una estela de suicidios y locura a su
        paso, y estáis decididos a averiguar el porqué.\n
    \nLas luces del auditorio se atenúan, y un foco ilumina el escenario. Lo que
        se desarrolla no es exactamente lo que esperabas. El primer acto de El Rey
        de Amarillo es un tedioso tostón, de ritmo lento y monótono. La ambientación
        y los personajes son cautivadores, pero la dispersa y absurda historia ni
        entretiene ni informa. Comienzas a preguntarte si los terribles eventos que
        rodean a El Rey de Amarillo no están relacionados después de todo. Puede
        que sólo fuera tu imaginación hiperactiva; ¿cómo podría un espectáculo tan
        trivial e inocente causar semejante caos? Te sorprende que el primer acto
        acabe sin ningún momento álgido ni revelación. Las luces se encienden para
        el descanso, y te planteas irte antes de tiempo mientras contienes un bostezo.
        Pero antes de poder decidirte, empiezas a sentir que caes… caes… profundamente
        dormido.</string>

    <string name="carcosa_lola_prologue">El primer acto se desarrolló sin ningún problema, como
        solía pasar en los ensayos. No has podido evitar darte cuenta de las expresiones
        vacías y desdeñosas que hay en el rostro de muchos de los miembros
        del público, y te preguntas cómo reaccionará el respetable a la perturbadora
        segunda mitad de la obra. El papel de Cassilda es tedioso y aburrido
        durante la primera mitad del texto, pero disfrutas interpretando su encanto
        regio. De pronto, echas de menos a tu anterior coprotagonista, Miriam
        Twain, y el temor y los remordimientos que sentiste en París vuelven con
        fuerza. Con un suspiro, te retiras a un oscuro rincón entre bambalinas para
        escapar de los sonidos de los tramoyistas que preparan la siguiente escena.
        Tratas de contener tus emociones y sustituir tus pensamientos por los de
        Cassilda, sus esperanzas, sus miedos y su destino.\n
    \nEn ese momento, descubres al Forastero mirándote fijamente desde lejos, y
        te echas a temblar sólo de verlo. Aunque siguen sustituyendo al actor que
        interpreta al Forastero antes de cada representación (y hasta muchas veces
        durante los ensayos), sabes que este sustituto de última hora es el más horripilante
        de todos. Te das cuenta de que ni siquiera sabes su nombre, y un
        escalofrío de terror recorre tu espalda. ¿Has acabado de vuelta con los lobos,
        como una corderilla perdida? No puedes apartar los ojos, pues su mirada es
        ineludible. Todo se vuelve negro.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="curtain_introduction">Te despiertas sobresaltado, como si te hubiera sacudido una fuerza invisible.
        Debes de haberte dormido un buen rato, pues ya sólo quedan unos pocos
        espectadores entre el público, y no hay actores sobre el escenario. Las luces
        están atenuadas, y el telón está rasgado y hecho jirones, aunque no recuerdas
        que fuese así durante el primer acto. Esperas un momento para asegurarte
        de que no sea parte de la representación. Mientras esperas, un repulsivo
        olor que no logras reconocer impregna el aire. ¿Cuánto tiempo has estado
        dormido? Te sacudes la modorra y caminas hacia uno de los espectadores
        sentados para preguntarle la hora, pero no responde. Entonces te das cuenta
        de que estás hablándole a un cadáver.</string>

    <string name="king_introduction">Si alguien tiene respuestas para las preguntas que arden en tu mente, son
        el elenco y el equipo de <i>El Rey de Amarillo</i>. Sin más pistas que seguir, te
        pones tu mejor ropa y acudes al 1452 de la Avenida Atlantic, donde una
        mujer llamada Constance Dumaine organiza una velada para celebrar la
        representación de la obra en Arkham por una sola noche.</string>

    <string name="carcosa_interlude_one_option_one">Las cosas parecen haberse calmado. Quizás deberíamos volver
        dentro y seguir investigando.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_two">No me fío de este sitio ni un ápice. ¡Vamos a bloquear la puerta y
        larguémonos de aquí!</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_three">Si dejamos a esta gente con vida, este horror se volverá a repetir.
        Debemos ponerle fin a esto. Tenemos que <i>matarlos</i>.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_one">El cambio en el ambiente te pica la
        curiosidad. ¿Y si tu mente te jugó una mala pasada? ¿Y si las apariciones
        que siguen al Rey de Amarillo son sólo transitorias? Las respuestas a todas
        tus preguntas podrían estar dentro. Vuelves a abrir la puerta principal de
        la mansión con cautela. El volumen del reconfortante jazz y del ruido de las
        conversaciones triviales aumenta cuando entras. El tentador olor del cerdo
        asado flota en el aire. Como sospechabas, los signos de pelea y las cosas
        extrañas que viste antes han desaparecido sin explicación alguna. Entonces,
        cuando doblas la esquina para llegar al comedor, descubres al Extranjero
        hablando con otro hombre, uno alto, con bigote, vestido con un elegante
        traje negro y que lleva un bastón con el mango de plata. El Extranjero se
        vuelve hacia ti; su mirada te perfora la mente y tu visión se vuelve borrosa
        por el dolor. Sin saber ni cómo, echas a correr tan rápido como puedes, atravesando
        la puerta principal entre una bruma de dolor y desorientación. Sin
        tiempo para recobrar el aliento, corres hacia tu vehículo y te marchas a toda
        velocidad, sujetando el volante con manos temblorosas.\n
    \n<b>¿Cómo se te ocurre volver a entrar?</b>\n
    \n<b>Retira todas las fichas de Sectario, Lápida y Antiguo de la bolsa de caos. A continuación,
        añade 2 fichas de Antiguo a la bolsa de caos.</b></string>
    <string name="carcosa_interlude_one_two">No puedes fiarte de tus sentidos. Es
        sólo un truco, un intento de atraerte otra vez al interior. Sigues estando tan
        en peligro como antes. Te tragas tu miedo y te pones a bloquear la puerta
        principal de la mansión con varios de los pesados bancos de piedra que hay
        situados en el sendero de adoquines del patio delantero. Esperas que sea suficiente,
        pero no vas a quedarte para averiguarlo. En cuanto acabas, vuelves
        a tu vehículo y te diriges al Barrio Sur, donde esperas encontrar respuestas.\n
    \n<b>Esa puerta no va a detenerlos.</b>\n
    \n<b>Retira todas las fichas de Sectario, Lápida y Antiguo de la bolsa de caos. A continuación,
        añade 2 fichas de Lápida a la bolsa de caos.</b></string>
    <string name="carcosa_interlude_one_three">No te atreves a volver a entrar en esa
        casa de locos. Pero tampoco puedes dejar que las monstruosidades anden
        sueltas. Registras el garaje abierto en busca de algo que te resulte útil y
        encuentras una vieja manguera, una lata de gasolina vacía y unas cerillas.
        Sabes lo que debes hacer, así que primero sacas gasolina del Oakland 6-54A
        de la Sra. Dumaine. Rocías con ella el porche delantero, el interior del garaje
        y las paredes exteriores de la mansión. Una vez hecho eso, sólo hacen falta
        varias cerillas para empezar el incendio. Observas desde el patio delantero
        cómo las llamas acaban por consumir la mansión. La calle se llena de los
        sonidos del crepitar del fuego y de la madera que se parte y de los chillidos
        de los horrores que mueren. Satisfecho, vuelves a tu vehículo y te pones en
        camino al Barrio Sur con una sombría determinación.\n
    \n<b>Hiciste lo que debías hacer… ¿No?</b>\n
    \n<b>Retira todas las fichas de Sectario, Lápida y Antiguo de la bolsa de caos. A continuación,
        añade 2 fichas de Sectario a la bolsa de caos.</b></string>

    <string name="echoes_introduction">Your head throbs with a dull ache as you drive through the rainy streets of
        Arkham toward your next destination. The threat of the Stranger looms in your mind, and you find yourself
        glancing often at your rear-view mirror, expecting to see the expressionless visage of his mask haunting you.
        Instead, you see nothing but the misty, starless night, and the deserted road behind you.\n
    \nYour thoughts once again wander, as they have often in the past few hours, to <i>The King in Yellow</i> and to
        the city of Carcosa and its inhabitants. What was the message hidden inside that awful play, the meaning
        within its madness? A lone detail worms its way to the forefront of your thoughts, one made apparent by the
        discussions you’d overheard at Ms. Dumaine’s estate—that tonight’s performance of <i>The King in Yellow</i>
        was not the first Arkham had seen of the foul play. There had been at least one other performance, directed
        by the same man: Nigel Engram.\n
    \nThere is one place in Arkham where records are often kept of important events occurring within the city: the
        Historical Society’s manor house in Southside. If there are any records of the previous show of <i>The King
            in Yellow</i>, the Historical Society may have held onto them. Perhaps there you will find answers to the
        questions that burn in your mind.</string>
    <string name="echoes_introduction_two">Your head throbs with a dull ache as you drive through the rainy streets of
        Arkham toward your next destination. The threat of the Stranger looms in your mind, and you find yourself
        glancing often at your rear-view mirror, expecting to see the expressionless visage of his mask haunting you.
        Instead, you see nothing but the misty, starless night, and the deserted road behind you.\n
    \nYour thoughts once again wander, as they have often in the past few hours, to <i>The King in Yellow</i> and to
        the city of Carcosa and its inhabitants. What was the message hidden inside that awful play, the meaning
        within its madness? A lone detail worms its way to the forefront of your thoughts, one made apparent by the
        discussions you’d overheard at Ms. Dumaine’s estate—that tonight’s performance of <i>The King in Yellow</i>
        was not the first Arkham had seen of the foul play. There had been at least one other performance, directed
        by the same man: Nigel Engram.\n
    \nThere is one place in Arkham where records are often kept of important events occurring within the city: the
        Historical Society’s manor house in Southside. If there are any records of the previous show of <i>The King
            in Yellow</i>, the Historical Society may have held onto them. Perhaps there you will find answers to the
        questions that burn in your mind.\n
    \nYou recall what Sebastien told you during the dinner party. <i>The King in Yellow</i> had come to Arkham
        several decades ago, long before the Ward Theatre was built. According to him, it isn’t surprising that few
        people remember—in fact, part of their goal tonight was to bring <i>The King in Yellow</i> to a wider
        audience. The Historical Society may have kept records pertaining to this earlier production, especially if
        it was followed by events similar to what has occurred tonight. Perhaps you can find some newspaper clippings
        or other articles describing what happened in the past.</string>



    <!--Scenario set-up instructions-->
    <string name="curtain_sets">Se cierra el telón, Portentos malignos, Delirios, Apariciones, Secta del
        Signo Amarillo, Miedo impactante y Ratas</string>
    <string name="curtain_locations">Pon en juego los Lugares Teatro, Vestíbulo, Palcos y Bastidores.\n
        \nCada investigador comienza la partida en el Teatro.\n</string>
    <string name="curtain_locations_lola">Pon en juego los Lugares Teatro, Vestíbulo, Palcos y Bastidores.\n
        \nLola Hayes comienza la partida en los Bastidores. Los demás investigadores comienzan la partida en el Teatro.\n</string>
    <string name="curtain_set_aside">El hombre de la máscara pálida, Emisario real, todas las copias de
        Puerta del vestíbulo y todas las copias de Puerta de bastidores.\n</string>

    <string name="king_sets">El Último Rey, El regalo de Hastur, Podredumbre e impurezas, El
        Extranjero y Antiguos males</string>
    <string name="king_locations">Pon en juego los 6 Lugares (Recibidor, Patio, Sala de estar, Salón
        de baile, Comedor y Galería).\n
        \nCada investigador comienza la partida en el Recibidor.\n</string>
    <string name="king_set_aside">Dianne Devine.\n</string>
    <string name="king_additional_one">Baraja las 5 cartas de Apoyo Transeúnte (Constance Dumaine,
        Jordan Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau y Ashleigh Clarke) y coloca 1 al azar en
        cada Lugar excepto en el Recibidor. Coloca 2 pistas sobre cada una de estas cartas de Apoyo.\n
    \nColoca las 5 cartas de Historia “Realidad repulsiva” bajo la carta de referencia de escenario.</string>
    <string name="king_additional_two">Baraja las 5 cartas de Apoyo Transeúnte (Constance Dumaine,
        Jordan Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau y Ashleigh Clarke) y coloca 1 al azar en
        cada Lugar excepto en el Recibidor. Coloca 3 pistas sobre cada una de estas cartas de Apoyo.\n
    \nColoca las 5 cartas de Historia “Realidad repulsiva” bajo la carta de referencia de escenario.</string>
    <string name="king_additional_three">Baraja las 5 cartas de Apoyo Transeúnte (Constance Dumaine,
        Jordan Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau y Ashleigh Clarke) y coloca 1 al azar en
        cada Lugar excepto en el Recibidor. Coloca 4 pistas sobre cada una de estas cartas de Apoyo.\n
    \nColoca las 5 cartas de Historia “Realidad repulsiva” bajo la carta de referencia de escenario.</string>
    <string name="king_additional_four">Baraja las 5 cartas de Apoyo Transeúnte (Constance Dumaine,
        Jordan Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau y Ashleigh Clarke) y coloca 1 al azar en
        cada Lugar excepto en el Recibidor. Coloca 5 pistas sobre cada una de estas cartas de Apoyo.\n
    \nColoca las 5 cartas de Historia “Realidad repulsiva” bajo la carta de referencia de escenario.</string>

    <string name="echoes_sets"> Echoes of the Past, Cult of the Yellow Sign, Delusions, The Midnight Masks, Locked
        Doors, and Dark Cult.\n
    \nWhen gathering The Midnight Masks encounter set, only gather the 5 treachery cards (2x False Lead and 3x
        Hunting Shadow).</string>
    <string name="echoes_locations">Randomly choose one <b><i>Ground Floor</i></b> Historical Society location, one
        <b><i>Second Floor</i></b> Historical Society location, and one <b><i>Third Floor</i></b> Historical Society
        location. Remove those locations from the game, without looking at their revealed sides.\n
    \nPut the Entry Hall, both copies of Quiet Halls, and the remaining 6 Historical Society locations into play.\n
    \nEach investigator begins play in the Entry Hall.\n</string>
    <string name="echoes_set_aside">Hidden Library, Possessed Oathspeaker, Mr. Peabody, The Tattered Cloak, and Clasp
        of Black Onyx.\n </string>
    <string name="echoes_additional_two_players">Search the gathered encounter sets for 1 copy of Seeker of Carcosa.
        Spawn it at a Third Floor Historical Society location.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_three_players">Search the gathered encounter sets for 2 copies of Seeker of
        Carcosa. Spawn each at a different Third Floor Historical Society location.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_four_players">Search the gathered encounter sets for 3 copies of Seeker of
        Carcosa. Spawn each at different Second Floor or Third Floor Historical Society locations.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_sebastien">After you put Entry Hall into play during setup, place 1 clue per
        investigator on it.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_dinner">You arrive at the Historical Society with time to spare; each
        investigator can take 1 additional action during their first turn of this game.</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="curtain_no_resolution">Te despiertas sobresaltado una
        vez más, aunque esta vez son los fríos y sudorosos dedos de una
        mano en tu hombro. –¿Está usted bien? –te pregunta un anciano
        mientras te ayuda a ponerte en pie. Tu mente bulle de recuerdos.
        Lo último que sabes es que el Teatro Ward se había convertido
        en un lugar de pesadilla, lleno de peligrosos fanáticos y extraños
        terrores. Preocupado, observas lo que te rodea y descubres que
        estás en la acera del exterior del teatro, resbaladiza por la lluvia.
        Pese a los acontecimientos anteriores, la ciudad parece tener un
        aspecto normal ante tus ojos, o al menos tan normal como pueda
        serlo Arkham. El brillante resplandor de los faros te penetra
        en los ojos cuando los coches pasan por la calle, salpicando de
        sucia agua de lluvia el suelo de la acera. El anciano adopta una
        expresión de preocupación al ver el terror en tu mirada. –¿Le han
        atracado? ¡Qué asco de críos problemáticos! –exclama– ¡Mira
        que atacar por sorpresa a la buena gente que acude al teatro! Le
        digo que no hay ni una sola calle donde estos granujas no actúen.\n
    \nCaminas hacia la ventana principal del Teatro Ward para tratar
        de mirar en su interior, pero está demasiado oscuro para ver
        nada. El anciano te mira con curiosidad durante unos instantes,
        y después se encoge de hombros y sigue caminando. –Bueno, más
        vale que me marche. Y si fuera usted, haría lo mismo –dice mientras
        dobla la esquina de la calle. Lo sigues rápidamente, esperando
        poder advertirle de que se aleje del teatro. Pero al doblar la
        esquina no ves al anciano, sino la familiar visión del Extranjero
        con su máscara pálida y sin facciones. Su inquebrantable mirada
        no te quita ojo. –¿Quién eres? –gritas. El Extranjero no responde,
        sino que se da media vuelta y desaparece en el callejón que hay
        tras el teatro. Lo persigues en busca de respuestas, pero para
        cuando llegas al callejón, está vacío; sólo hay un aviso en la pared
        junto a la entrada de empleados del teatro. “¡No seas un aguafiestas!
        Ven a la celebración del equipo de El Rey de Amarillo a las
        20:00 en casa de Constance Dumaine, en el 1452 de la Avenida
        Atlantic. Se requiere ir de etiqueta.”. Arrancas el aviso de la pared
        y te lo llevas, sintiéndote frustrado y perdido.\n
    \n<b>Añade la Debilidad El hombre de la máscara pálida al mazo del investigador
        jefe (no cuenta para el tamaño de su mazo). Durante el resto de la campaña,
        en cualquier momento en el que el afectado por El hombre de la máscara pálida
        abandone la campaña por cualquier motivo, elige a un nuevo investigador para que
        sea el afectado por El hombre de la máscara pálida y añádelo al mazo de
        ese investigador.</b>\n
    \n<b>Durante el resto de la campaña, debes ir haciendo marcas
        para llevar la cuenta de cuántas veces es derrotado El
        hombre de la máscara pálida durante una partida. Cada
        marca os llevará un paso más cerca de la verdad.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_one">Tras huir del teatro, te diriges derecho a la comisaría
        de policía del Barrio Este. Irrumpes por la puerta ante las
        miradas atónitas de los transeúntes y de los agentes de policía y
        exiges ver al sheriff Engle, subrayando la importancia de tu visita.
        El sargento de guardia que está trabajando perezosamente con un
        montón de papeleo en el mostrador sacude la cabeza y levanta el
        dedo para pedir silencio antes de señalarte una silla cercana. La
        espera es insoportable. Cada momento te parece una eternidad. Las
        manecillas del reloj más cercano se mueven con lentitud. Tamborileas
        con los dedos sobre el mostrador. Das golpecitos con el pie.
        Miras constantemente por encima del hombro para asegurarte de
        que la máscara pálida del Extranjero no te está observando por las
        ventanas. Por fin, el sargento de guardia deja el boli y se incorpora
        mientras te hace un gesto para que te acerques: –Muy bien, ¿qué es
        eso tan importante? –Empiezas a contárselo, pero a mitad de tu
        explicación, suspira y sacude la cabeza–. Mire, si se trata de alguna
        broma, no tiene gracia –dice–. Hemos tenido agentes en el centro
        toda la noche. No intente contarme semejante patraña a la cara
        –Insistes, pero el sargento de guardia se pone en pie y abre la puerta,
        invitándote a marcharte mientras alza la voz–. ¿Acaso se cree que
        no tenemos bastante trabajo o qué? ¡Largo! –Murmura algo en
        plan “hatajo de locos” a tus espaldas y te echa de la comisaría.\n
    \nSabes a ciencia cierta lo que viste. Frustrado, regresas al Teatro
        Ward para encontrar alguna prueba que puedas llevarle a la
        policía. Te sorprende descubrir que la puerta delantera del teatro
        está cerrada. Estás a punto de decidir si echar o no la puerta
        abajo cuando ves un aviso en la pared junto a la entrada. “¡No
        seas un aguafiestas! Ven a la celebración del equipo de El Rey
        de Amarillo a las 20:00 en casa de Constance Dumaine, en el
        1452 de la Avenida Atlantic. Se requiere ir de etiqueta.”. Arrancas
        el aviso de la pared y lo doblas para metértelo en el bolsillo
        del abrigo, con la esperanza de que te lleve a las respuestas
        que buscas.\n
    \n<b>¿De verdad pensabas que la policía iba a ayudarte?</b>\n
    \n<b>Añade la Debilidad El hombre de la máscara pálida al mazo del investigador
        jefe (no cuenta para el tamaño de su mazo). Durante el resto de la campaña,
        en cualquier momento en el que el afectado por El hombre de la máscara pálida
        abandone la campaña por cualquier motivo, elige a un nuevo investigador para que
        sea el afectado por El hombre de la máscara pálida y añádelo al mazo de
        ese investigador.</b>\n
    \n<b>Durante el resto de la campaña, debes ir haciendo marcas
        para llevar la cuenta de cuántas veces es derrotado El
        hombre de la máscara pálida durante una partida. Cada
        marca os llevará un paso más cerca de la verdad.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_two">Te planteas acudir a la policía, pero teniendo
        en cuenta los horrores del teatro, es muy probable que piensen
        que estás loco y que no se crean tu historia. Una pequeña parte
        de ti se pregunta si no será todo una broma, pero no puede ser
        así; todo era demasiado real y aterrador como para olvidarlo.
        Mientras te preguntas qué acciones emprender, te descubres
        volviendo sobre tus pasos por tu ruta de huida y regresando al
        teatro con cautela. El brillante resplandor de los faros te penetra
        en los ojos cuando los coches pasan por la calle, salpicando
        de sucia agua de lluvia el suelo de la acera. Pronto tienes a la
        vista el Teatro Ward, y sus brillantes luces dominan las calles
        del centro. Esperabas que estuviera en ruinas, pero su exterior
        tiene el mismo aspecto que cuando llegaste hace un rato para
        ver <i>El Rey de Amarillo</i>. Caminas hacia la ventana principal
        del Teatro Ward para tratar de mirar en su interior, pero está
        demasiado oscuro para ver nada.\n
    \nDe repente, un soplo helado te roza la nuca, y tienes la impresión
        de que te observan. Te giras y ves una sombra que huye
        doblando la esquina. Un enjambre de cucarachas corretea por la
        acera siguiendo los pasos de la sombra. Tus músculos se ponen
        en tensión por la incertidumbre, y doblas la esquina para perseguirla.
        De pie tranquilamente sobre la acera, ves a un hombre de
        aspecto familiar con una máscara pálida sin facciones.\n
    \nSu inquebrantable mirada no te quita ojo. –¿Quién eres? –gritas.
        El Extranjero no responde, sino que se da media vuelta y desaparece
        en el callejón que hay tras el teatro. Lo persigues en busca
        de respuestas, pero para cuando llegas al callejón, está vacío;
        sólo hay un aviso en la pared junto a la entrada de empleados
        del teatro. “¡No seas un aguafiestas! Ven a la celebración del
        equipo de El Rey de Amarillo a las 20:00 en casa de Constance
        Dumaine, en el 1452 de la Avenida Atlantic. Se requiere ir de
        etiqueta.”. Arrancas el aviso de la pared y te lo guardas, con la
        esperanza de que te lleve a las respuestas que buscas.\n
    \n<b>¿Crees que ha sido sensato no avisar a nadie?</b>\n
    \n<b>Añade la Debilidad El hombre de la máscara pálida al mazo del investigador
        jefe (no cuenta para el tamaño de su mazo). Durante el resto de la campaña,
        en cualquier momento en el que el afectado por El hombre de la máscara pálida
        abandone la campaña por cualquier motivo, elige a un nuevo investigador para que
        sea el afectado por El hombre de la máscara pálida y añádelo al mazo de
        ese investigador.</b>\n
    \n<b>Durante el resto de la campaña, debes ir haciendo marcas
        para llevar la cuenta de cuántas veces es derrotado El
        hombre de la máscara pálida durante una partida. Cada
        marca os llevará un paso más cerca de la verdad.</b></string>

    <string name="king_resolution_one">El fresco aire otoñal te recibe cuando sales de la
        mansión. En tu cabeza no hay la menor duda de que el elenco y el
        equipo de <i>El Rey de Amarillo</i> están aquejados de locura. Puede
        que también te esté afectando a ti. Notas una oscuridad invasora,
        una presencia en tu mente no muy distinta a la mirada del
        Extranjero. Sobresaltado, miras el patio delantero por primera
        vez desde que escapaste de la mansión. La escena es… distinta.
        Las ventanas no están rotas, como lo estaban cuando llegaste por
        primera vez. El rastro de sangre que viste en el porche ha sido
        limpiado, y en lugar de la perturbadoramente distorsionada
        música que oíste al entrar, desde el patio interior llega el relajante
        sonido de un jazz lento.\n
    \n<b>Por cada 2 pistas que hubiera en el mazo de Acto cuando
        acabara la partida, elige un investigador para que obtenga
        1 punto de experiencia adicional. La experiencia de esta
        recompensa debe repartirse de la forma más equitativa
        posible entre los investigadores. Registra esta experiencia más abajo.</b></string>
    <string name="king_resolution_two">–Disculpe, pero ya es muy tarde –oyes que dice
        un criado mientras te da unos ligeros golpecitos en el hombro. Te
        das cuenta de que estás sentado en un sillón de la sala de estar de
        la mansión y de que llevas un rato dormido. Parece que la fiesta
        se va apagando. Ya no se oye música en las salas, prácticamente
        se ha acabado la comida y sólo quedan unos pocos invitados.
        –¿Quiere que le traiga su abrigo? –pregunta el criado con una
        sonrisa practicada. Te pones en pie, algo tambaleante, apoyándote
        en el brazo del sofá. Notas un martilleo en la cabeza de una
        intensidad mareante y ves manchas en tu visión. Insistes que estás
        bien y empiezas a andar hacia el recibidor.\n
    \nYa no está ninguno de los invitados a los que buscabas antes, ni
        siquiera la anfitriona, la Sra. Dumaine. Ha desaparecido todo
        rastro de la locura y el terror que experimentaste. Hasta las cosas
        raras que viste al entrar a la mansión se han esfumado: los signos
        de pelea, las ventanas rotas, el rastro de sangre en el porche… Han
        borrado todas las pruebas. Pero aún recuerdas los sucesos de esta
        noche, y encontrarás respuestas en tu memoria.\n
    \n<b>Por cada 2 pistas que hubiera en el mazo de Acto cuando
        acabara la partida, elige un investigador para que obtenga
        1 punto de experiencia adicional. La experiencia de esta
        recompensa debe repartirse de la forma más equitativa
        posible entre los investigadores. Registra esta experiencia más abajo.</b>\n
    \n<b>Retira todas las fichas de Sectario, Lápida y Antiguo de la bolsa de caos. A continuación,
        añade 1 ficha Sectario, 1 ficha Lápida y 1 ficha Antiguo a la bolsa de caos.</b></string>
    <string name="king_resolution_three">Varios días más tarde, te pones a recordar la
        fiesta a la que asististe en el 1452 de la Avenida Atlantic. ¡Qué
        velada más fantástica pasaste! Y aun así, tu memoria está
        borrosa. No puedes evitar tener la sensación de que se te olvida
        algo importante. Algo sobre la obra que viste esa misma noche:
        El Rey de Amarillo. Esa persistente sensación te persigue a cada
        minuto. Por mucho que intentes recordar los sucesos de esa noche
        por completo, sigue habiendo un evidente agujero en tu memoria.
        Cuanto más te esfuerzas por recordar, más crece tu preocupación,
        casi hasta el punto de convertirse en obsesión. Tras decidir
        que debes saber a toda costa lo que ocurrió esa noche, te diriges
        a la mansión de la Sociedad Histórica del Barrio Sur. Puede
        que allí logres encontrar más información sobre la obra <i>El Rey
        de Amarillo</i>…\n
    \n<b>Por cada 2 pistas que hubiera en el mazo de Acto cuando
        acabara la partida, elige un investigador para que obtenga
        1 punto de experiencia adicional. La experiencia de esta
        recompensa debe repartirse de la forma más equitativa
        posible entre los investigadores. Registra esta experiencia más abajo.</b>\n
    \n<b>Retira todas las fichas de Sectario, Lápida y Antiguo de la bolsa de caos. A continuación,
        añade 1 ficha Sectario, 1 ficha Lápida y 1 ficha Antiguo a la bolsa de caos.</b></string>

    <string name="echoes_no_resolution">You barely escape the building with your body and mind intact, and flee to
        safety.\n
    \nThe night’s events have left you exhausted. You were unable to learn
        anything at the Historical Society’s manor that could drive your investigation forward. Whoever those
        intruders were, they must have been looking for the same information you were. Distraught, you find your way
        to the closest bed you can find—in Ma’s Boarding House, not too far from the Historical Society. Dawn breaks
        as you reach the boarding house, the front doorknob and ferns on the porch covered in dew. You are lucky
        enough to get a vacant room for the day, and soon you are fast asleep.\n
    \nSuddenly, you are falling. Above and all around you, a blinding radiance flares like an inferno. Your head
        twinges with pain and your vision swims with brilliant colors. Your skin is singed by the flames. Below you,
        the abyss opens and swallows you whole. You then find yourself in a dank, windowless cell, filled with a
        putrid stench. A man is huddled in a corner of the room, shivering from the cold, or from the hopelessness of
        his situation, or perhaps both. “No mask,” he mutters over and over, “no mask, no mask…” You take a few
        tentative steps forward, but before you can reach him, the metal slot on his cell door slides open, and you
        hear an orderly call to him. “Daniel, it’s time,” he says. “Daniel, wake up. <i>Wake up</i>, Daniel.” Then,
        you awaken.\n
    \n<b>Remove all Cultist, Tablet, and Elder tokens from the chaos bag. Then, add 1 Cultist token, 1 Tablet token,
            and 1 Elder Thing token to the chaos bag.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_one">There are no coincidences when it comes to <i>The King in Yellow</i>. There
        is no doubt in your mind that the object you’ve found is important. You decide to take it with you before
        continuing your investigation. The last record you find related to the original production of <i>The King in
            Yellow</i> is a psychiatric evaluation of one Daniel Chesterfield, a stagehand who lost his wits after
        the final show. It seems he was admitted to the asylum after the production ended. Perhaps he’s still
        there…\n
    \n<b>For the remainder of the campaign, one investigator must include the Clasp of Black Onyx weakness in his or
            her deck.</b>\n
    \n<b>Remove all Cultist, Tablet, and Elder tokens from the chaos bag. Then, add 2 Cultist tokens to the chaos
            bag.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_two">This investigation would make anybody paranoid. Attributing some greater
        meaning to everything you find can be a dangerous proposition. You’re sure that this clasp is meaningless,
        perhaps even a prop from the original play. You leave it behind and continue your investigation. The last
        record you find related to the original production of <i>The King in Yellow</i> is a psychiatric evaluation
        of one Daniel Chesterfield, a stagehand who lost his wits after the final show. It seems he was admitted to
        the asylum after the production ended. Perhaps he’s still there…\n
    \n<b>Remove all Cultist, Tablet, and Elder tokens from the chaos bag. Then, add 2 Tablet tokens to the chaos
            bag.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_three">The figure collapses to the ground, its warped, melting body writhing in
        agony. It wheezes and cries out, a yellow glow emanating from inside its mouth and behind its eyes. “Daniel,”
        the thing says in its cracking voice. “Seek Daniel… Daniel Chesterfield, the stagehand, he remembers!” Deep
        inside the man’s words, there is another voice behind it, whispering faintly in a melodic language. “Find
        him… He too has spoken the oath… The oath that doomed us all…!” With those final words, the skin melts
        off the man’s bones, and he rattles to the floor.\n
    \n<b>Any one investigator may choose to add The Tattered Cloak to his or her deck.</b>\n
    \n<b>Remove all Cultist, Tablet, and Elder tokens from the chaos bag. Then, add 2 Tablet tokens to the chaos
            bag.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_four">The night’s events have left you exhausted. You were unable to learn
        anything at the Historical Society’s manor that could drive your investigation forward. Whoever those
        intruders were, they must have been looking for the same information you were. Distraught, you find your way
        to the closest bed you can find—in Ma’s Boarding House, not too far from the Historical Society. Dawn breaks
        as you reach the boarding house, the front doorknob and ferns on the porch covered in dew. You are lucky
        enough to get a vacant room for the day, and soon you are fast asleep.\n
    \nSuddenly, you are falling. Above and all around you, a blinding radiance flares like an inferno. Your head
        twinges with pain and your vision swims with brilliant colors. Your skin is singed by the flames. Below you,
        the abyss opens and swallows you whole. You then find yourself in a dank, windowless cell, filled with a
        putrid stench. A man is huddled in a corner of the room, shivering from the cold, or from the hopelessness of
        his situation, or perhaps both. “No mask,” he mutters over and over, “no mask, no mask…” You take a few
        tentative steps forward, but before you can reach him, the metal slot on his cell door slides open, and you
        hear an orderly call to him. “Daniel, it’s time,” he says. “Daniel, wake up. <i>Wake up</i>, Daniel.” Then,
        you awaken.\n
    \n<b>Remove all Cultist, Tablet, and Elder tokens from the chaos bag. Then, add 1 Cultist token, 1 Tablet token,
            and 1 Elder Thing token to the chaos bag.</b></string>
</resources>