<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="night_campaign">Die Nacht des Zeloten</string>

    <string name="night_scenario_one">Szenario 1: Die Zusammenkunft</string>
    <string name="night_scenario_two">Szenario 2: Die Mitternachtsmasken</string>
    <string name="night_scenario_three">Szenario 3: Der Verschlinger aus der Tiefe</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="ghoul_priest_additional">Mische den Ghulpriester in das Begegnungsdeck.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_checkbox">Ghulpriester getötet</string>
    <string name="cultists_interrogated">Verhörte Kultisten: \n</string>
    <string name="cultists_interrogated_resolution">Verhörte Kultisten</string>
    <string name="cultists_got_away">\nEntkommene Kultisten: \n</string>
    <string name="drew">Drew, der „Wolfsmensch“</string>
    <string name="herman">Herman Collins</string>
    <string name="peter">Peter Warren</string>
    <string name="victoria">Victoria Devereux</string>
    <string name="ruth">Ruth Turner</string>
    <string name="masked_hunter">Der Maskierte Jäger</string>

    <!--Campaign log-->
    <string name="house_standing">Dein Haus steht noch.\n\n</string>
    <string name="house_burned">Dein Haus wurde niedergebrannt.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_alive">Der Ghulpriester lebt noch.\n\n</string>
    <string name="lita_forced">Lita war gezwungen andere Ermittler zu finden, die ihr beim Erreichen ihrer Ziele helfen.
        \n\n</string>
    <string name="past_midnight">Es ist nach Mitternacht.\n\n</string>
    <string name="drew_log">\t\tDrew, der „Wolfsmensch“\n</string>
    <string name="herman_log">\t\tHerman Collins\n</string>
    <string name="peter_log">\t\tPeter Warren\n</string>
    <string name="victoria_log">\t\tVictoria Devereux\n</string>
    <string name="ruth_log">\t\tRuth Turner\n</string>
    <string name="masked_hunter_log">\t\tDer Maskierte Jäger\n</string>
    <string name="no_cultist">\t\tKeine\n</string>
    <string name="umordhoth_succumbed">\nArkham ist der fürchterlichen Rache Umôrdhoths zum Opfer gefallen.\n</string>
    <string name="umordhoth_broken">\nDas Ritual zur Beschwörung Umôrdhoths wurde aufgehalten.\n</string>
    <string name="umordhoth_repelled">\nDie Ermittler haben Umôrdhoth zurückgetrieben.\n</string>
    <string name="umordhoth_sacrificed">\nDie Ermittler haben Lita Chantler Umôrdhoth geopfert.\n</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="night_introduction"><b>Die Ghule sind hungrig…</b>\n
        \nFreitag, 18. September 1925. Arkham, Massachusetts. Es ist das Ende eines langen und unnatürlich heißen
        Sommers. Die ersten Zeichen des Herbstes zeigen sich schon, aber die drückende Hitze hält gnadenlos an. Eine
        stille, unausgesprochene Wut hat die Stadt fest im Griff. Die Menschen sind leicht reizbar und allein in der
        letzten Woche hat es zahllose Berichte gegeben, denen zufolge Einwohner schon aufgrund kleiner Missverständnisse
        heftig und brutal aneinander geraten sind.\n
    \nUnd nun ein Anruf von James Hankerson. Er behauptet, er hätte in seiner Scheune eine zerstückelte Leiche
        gefunden.\n
    \nDie Schuld auf das Wetter zu schieben wäre naiv. Irgendetwas ist in dieser Stadt ganz und gar nicht in Ordnung und
        ich alter Wahrsager kann nicht viel tun, um diese Lawine aufzuhalten. Meine Prophezeiungen weisen auf eine
        kleine Gruppe von Ermittlern hin, die schon bald diese merkwürdigen Geschehnisse bemerken und sich daran machen
        werden, hoffentlich alles in Ordnung zu bringen. Ich werde beobachten, wie sie vorankommen… aber es gibt nur
        wenig Hoffnung.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="gathering_introduction">Du und deine Partner haben merkwürdige Ereignisse in eurer Heimatstadt Arkham
        in Massachusetts untersucht. In den letzten Wochen sind einige Bewohner der Stadt unter merkwürdigen Umständen
        verschwunden. Vor Kurzem sind ihre Körper in den Wäldern wieder aufgetaucht, brutal zerrissen und teilweise
        aufgefressen. Sowohl Polizei als auch die Presse haben wilde Tiere dafür verantwortlich gemacht, doch du
        glaubst, dass etwas anderes in der Stadt vor sich geht. Du bist mit den anderen im Haus des Ermittlungsleiters
        zusammengekommen, um über diese bizarren Ereignisse zu sprechen.</string>

    <string name="midnight_introduction_one"> Die Frau ist völlig verängstigt zu dir gekommen und spricht von Monstern,
        die in einem Haus in der Nähe des Hafenviertels aus dem Boden gekommen seien. „Ich habe es geschafft, sie
        einzusperren“, erklärt sie, „aber es gibt noch mehr. Andere Höllengruben. Andere Domänen.“ Noch letzte Woche
        hättest du sie einfach für eine Wahnsinnige gehalten. Aber die Ereignisse der letzten Zeit haben deine
        vorgefasste Meinung über Normalität auf die Probe gestellt. Du entscheidest dich ihr zuzuhören.\n
    \nSie stellt sich als Lita Chantler vor und erzählt eine Geschichte, die nur schwer zu glauben ist. „Die Kreaturen,
        von denen ich spreche“, behauptet sie, „nennt man Ghule – brutale Wesen, welche die Gruften, Höhlen und Tunnel
        unterhalb von Arkham heimsuchen…“\n
    \n„Diese Kreaturen leben von den Leichen und menschlichen Überresten und es gibt einen finsteren Kult in Arkham, der
        ihnen dient und dessen Mitglieder aus mir unbekannten Gründen den uralten Meister der Ghule anbeten. Dieser Kult
        hat unschuldige Menschen getötet und an die Ghule verfüttert, um deren monströsen Hunger zu stillen. So hielten
        sie auf ihre finstere Art die Dinge im Gleichgewicht. Bis jetzt. Vor kurzem aber“, fährt Lita fort, „wurde eines
        ihrer Verstecke, in dem sie die Leichen lagerten, zerstört. Seitdem sind die Ghule aktiver als sonst. Ich habe
        ihre Bewegungen verfolgt und mein Bestes versucht, um sie davon abzuhalten, in der Stadt Amok zu laufen. Aber
        ich denke, dass etwas viel Schlimmeres vor sich geht. Der Kult plant etwas Dunkleres, etwas, das mehr Unheil mit
        sich bringt als alles, was ich bisher gesehen habe. Es gibt Hinweise darauf, dass sie diesen Plan heute Nacht in
        die Tat umsetzen wollen, kurz nach Mitternacht. Darüber hinaus kann ich nur mutmaßen, was uns bevorsteht.“\n
    \n„Viele der Kultisten“, setzt sie ihre Erzählung fort, „scheinen trotz ihrer finsteren Pläne ganz normale Menschen
        zu sein. Wenn sich der Kult trifft, tragen seine Mitglieder Masken, die geformt sind wie die Schädel von Tieren,
        um ihre Identität auch untereinander geheim zu halten. Diese Masken sind ein wichtiges Zeichen. Symbole für Tod
        und Verwesung. Wir müssen die Kultisten demaskieren, um ihre Pläne zu ergründen und zu durchkreuzen. Aber uns
        bleiben nur wenige Stunden. Je mehr Kultisten wir vor Mitternacht finden, desto besser.“</string>
    <string name="midnight_introduction_two"> Nach dem Unglück mit deinem Haus erzählt dir die rothaarige Frau, die sich
        als Lita Chantler vorgestellt hat, eine Geschichte, die du nur schwer glauben kannst. „Die Kreaturen in deinem
        Haus“, behauptet sie, „nennt man Ghule – brutale Wesen, welche die Gruften, Höhlen und Tunnel unterhalb von
        Arkham heimsuchen…“\n
    \n„Diese Kreaturen leben von den Leichen und menschlichen Überresten und es gibt einen finsteren Kult in Arkham, der
        ihnen dient und dessen Mitglieder aus mir unbekannten Gründen den uralten Meister der Ghule anbeten. Dieser Kult
        hat unschuldige Menschen getötet und an die Ghule verfüttert, um deren monströsen Hunger zu stillen. So hielten
        sie auf ihre finstere Art die Dinge im Gleichgewicht. Bis jetzt. Vor kurzem aber“, fährt Lita fort, „wurde eines
        ihrer Verstecke, in dem sie die Leichen lagerten, zerstört. Seitdem sind die Ghule aktiver als sonst. Ich habe
        ihre Bewegungen verfolgt und mein Bestes versucht, um sie davon abzuhalten, in der Stadt Amok zu laufen. Aber
        ich denke, dass etwas viel Schlimmeres vor sich geht. Der Kult plant etwas Dunkleres, etwas, das mehr Unheil mit
        sich bringt als alles, was ich bisher gesehen habe. Es gibt Hinweise darauf, dass sie diesen Plan heute Nacht in
        die Tat umsetzen wollen, kurz nach Mitternacht. Darüber hinaus kann ich nur mutmaßen, was uns bevorsteht.“\n
    \n„Viele der Kultisten“, setzt sie ihre Erzählung fort, „scheinen trotz ihrer finsteren Pläne ganz normale Menschen
        zu sein. Wenn sich der Kult trifft, tragen seine Mitglieder Masken, die geformt sind wie die Schädel von Tieren,
        um ihre Identität auch untereinander geheim zu halten. Diese Masken sind ein wichtiges Zeichen. Symbole für Tod
        und Verwesung. Wir müssen die Kultisten demaskieren, um ihre Pläne zu ergründen und zu durchkreuzen. Aber uns
        bleiben nur wenige Stunden. Je mehr Kultisten wir vor Mitternacht finden, desto besser.“</string>

    <string name="devourer_introduction">Nach einer hektischen Suche im nächtlichen Arkham hast du einige Mitglieder des
        Kultes gefunden und befragt. Deine Erkenntnisse sind verstörend: Sie behaupten ein monströses Wesen anzubeten,
        das den Namen Umôrdhoth trägt und ein Monster aus einer anderen Welt sein soll.\n
    \nDu kannst nun einen großen Teil von Litas Geschichte bestätigen: Der Kult ist wütend über die Zerstörung eines
        Ghulversteckes. Aber du hast auch eine Überraschung erlebt: Dir wurde berichtet, dass niemand anderes als Lita
        Chantler in das Ghulversteck eingedrungen ist und so die Ereignisse der heutigen Nacht ausgelöst hat! Du bist
        dir nicht sicher, warum Lita dieses wichtige Detail in ihrer Geschichte ausgelassen hat – hat sie nur so viel
        erzählt, wie nötig war, um dich in die Sache hineinzuziehen? Aber auf der anderen Seite scheint sie für den
        Schutz Arkhams zu kämpfen.\n
    \nDie letzten Teile des Puzzles hast du im Tagebuch eines Kultisten gefunden. Dort beschreibt er ein finsteres
        Ritual, das heute Nacht tief in den Wäldern südlich von Arkham vollzogen werden soll. Dem Tagebuch zufolge soll
        die Vollendung des Rituals ein Tor öffnen und den dunklen Meister des Kultes in diese Welt bringen. „Falls der
        Kult nicht aufgehalten wird“, warnt Lita, „ist es möglich, dass Umôrdhoths Rache alles vernichten wird, was sich
        ihm in den Weg stellt.“ Verängstigt aber entschlossen das Ritual zu verhindern begibst du dich in die Wälder…
        </string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="gathering_sets">Die Zusammenkunft, Rattenschwarm, Ghule, Lähmende Angst, Böses aus uralter Zeit und
        Grabeskälte.</string>
    <string name="gathering_locations">Der Ort Arbeitszimmer wird ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Arbeitszimmer.\n</string>
    <string name="gathering_set_aside">Alle anderen Orte, Ghulpriester und Lita Chantler.\n</string>

    <string name="midnight_sets">Die Mitternachtsmasken, Grabeskälte, Dunkeldürre, Dunkler Kult und Verschlossene
        Türen.</string>
    <string name="midnight_locations">Ein zufälliger der beiden Innenstadt-Orte und ein zufälliger der beiden
        Südstadt-Orte werden ins Spiel gebracht. Die anderen Versionen von Innenstadt und Südstadt werden aus dem Spiel
        entfernt.\n
        \nDie Orte Nordstadt, Oststadt, Hafenviertel, St. Mary’s Hospital, Friedhof, Miskatonic Universität und Dein
        Haus werden ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel in deinem Haus.\n</string>
    <string name="midnight_locations_no_house">Ein zufälliger der beiden Innenstadt-Orte und ein zufälliger der beiden
        Südstadt-Orte werden ins Spiel gebracht. Die anderen Versionen von Innenstadt und Südstadt werden aus dem Spiel
        entfernt.\n
        \nDie Orte Nordstadt, Oststadt, Hafenviertel, St. Mary’s Hospital, Friedhof und Miskatonic Universität werden
        ins Spiel gebracht.\n
        \nDein Haus wird aus dem Spiel entfernt.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Hafenviertel.\n</string>
    <string name="midnight_set_aside">Das Begegnungsset Kult von Umôrdhoth als separates „Kultistendeck” mischen und
        bereitlegen.\n</string>
    <string name="midnight_additional_two">Die herausgesuchten Begegnungssets nach 1 Exemplar von Akolyth durchsuchen.
        Er erscheint in der Südstadt.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_three">Die herausgesuchten Begegnungssets nach 2 Exemplaren von Akolyth
        durchsuchen. Einer von ihnen erscheint in der Südstadt und der andere in der Innenstadt.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_four">Die herausgesuchten Begegnungssets nach 3 Exemplaren von Akolyth
        durchsuchen. Einer von ihnen erscheint in der Südstadt, einer in der Innenstadt und einer auf dem
        Friedhof.\n\n</string>

    <string name="devourer_sets">Der Verschlinger aus der Tiefe, Böses aus uralter Zeit, Lähmende Angst, Ghule und
        Dunkler Kult.</string>
    <string name="devourer_sets_two">Außerdem ein zufällig bestimmtes der folgenden vier Begegnungssets:\n
    \nDiener von Yog-Sothoth, Diener von Shub-Niggurath, Diener von Cthulhu, Diener von Hastur.</string>
    <string name="devourer_locations">Der Hauptweg und vier zufällig bestimmte Exemplare von Wälder von Arkham werden
        ins Spiel gebracht. Die anderen beiden Exemplare von Wälder von Arkham werden aus dem Spiel entfernt, ohne ihre
        Rückseiten anzusehen.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel auf dem Hauptweg.\n</string>
    <string name="devourer_set_aside">Den Ritualort und Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="devourer_additional">Dem Chaosbeutel wird für den Rest der Kampagne ein Älteres Wesen-Chaosmarker
        hinzugefügt.\n\n</string>
    <string name="devourer_additional_midnight">Jeder Spieler legt 2 zufällige Karten von seiner Starthand
        ab.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_one">Füge 1 Verderben zu Agenda 1a hinzu.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_two">Füge 2 Verderben zu Agenda 1a hinzu.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_three">Füge 3 Verderben zu Agenda 1a hinzu.\n\n</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="gathering_no_resolution">Du schaffst es nur knapp, das Haus lebend zu verlassen. Die Frau aus dem
        Salon folgt dir durch den Vordereingang und schlägt die Tür hinter sich zu. „Ihr Narren! Seht ihr, was ihr
        angerichtet habt?“ Sie schiebt einen Stuhl vor die Tür und verkeilt damit den Türknauf. „Wir müssen hier raus.
        Kommt mit mir und ich werde euch erzählen, was ich weiß. Wir sind die einzigen, die diese Bedrohung aufhalten
        können, die unter der Stadt darauf lauert, entfesselt zu werden und durch die gesamte Stadt zu jagen.“ Du fühlst
        dich nicht in der Position, ihr zu widersprechen. Du nickst und folgst der Frau, die von deiner Veranda stürmt
        und auf die regennasse Straße in Richtung Hafenviertel rennt.\n
    \n<b>Der Ermittlungsleiter fügt die Karte Lita Chantler seinem Deck hinzu.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_one">Du nickst und erlaubst der rothaarigen Frau die Wände und Böden deines
        Hauses anzuzünden. Das Feuer breitet sich rasch aus und du rennst durch die Vordertür, um nicht in dem Inferno
        eingeschlossen zu werden. Vom Gehweg aus beobachtest du, wie dein gesamter Besitz vom Feuer verschlungen wird.
        „Kommt mit mir“, sagt die Frau. „Ihr müsst mehr über die Bedrohung erfahren, die tief unter uns lauert. Allein
        sind wir sicher verdammt… aber zusammen können wir es aufhalten.“\n
    \n<b>Der Ermittlungsleiter fügt die Karte Lita Chantler seinem Deck hinzu.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_two">Du weigerst dich den Befehlen der fanatischen Frau Folge zu leisten und
        wirfst sie aus deinem Haus, weil du Angst hast, dass sie es ohne deine Erlaubnis anzünden könnte. „Ihr Narren!
        Ihr begeht einen schweren Fehler!“, warnt sie. „Ihr versteht die Bedrohung nicht, die unter uns lauert… die
        große Gefahr, in der wir uns alle befinden.“ Immer noch aufgewühlt von den Ereignissen dieser Nacht entscheidest
        du dich dafür, der Frau zuzuhören. Vielleicht kann sie Licht in das Dunkel dieser bizarren Ereignisse bringen…
        doch sie scheint dir nicht sehr zu vertrauen.</string>
    <string name="gathering_resolution_three">Du hetzt durch den Flur, um einen Fluchtweg aus dem Haus zu finden, aber
        die brennend heiße Barriere versperrt dir immer noch den Weg. Du bist gefangen, die Horde wilder Kreaturen, die
        in dein Haus eingedrungen ist, kommt näher und du kannst nirgendwohin fliehen.\n
    \n<b>Jeder Ermittler, der nicht aufgegeben hat, wird getötet. Falls nicht genug Ermittler übrig sind, um die
        Kampagne fortzusetzen, haben die Ermittler die Kampagne verloren.</b>\n
    \n<b>Falls der Ermittlungsleiter getötet worden ist, fügt ein beliebiger Ermittler die Karte Lita Chantler seinem
            Deck hinzu.</b></string>

    <string name="midnight_no_resolution">Du hast es geschafft, einige wichtige Informationen über den Kult und seine
        Pläne zu sammeln. Bleibt nur zu hoffen, dass dies ausreicht.</string>
    <string name="midnight_resolution_one">Du hast es geschafft, einige wichtige Informationen über den Kult und seine
        Pläne zu sammeln. Bleibt nur zu hoffen, dass dies ausreicht.</string>
    <string name="midnight_resolution_two">Zwölf Glockenschläge ertönen. Es ist Mitternacht. Deine Zeit ist abgelaufen,
        schon bald wird das Ritual der Kultisten beginnen. Du hast es geschafft, einige wichtige Informationen über den
        Kult und seine Pläne zu sammeln. Bleibt zu hoffen, dass dies ausreicht.</string>

    <string name="devourer_no_resolution">Zu verängstigt, um sich ihrem Schicksal zu stellen, flieht Lita in die Nacht
        hinaus. Sie erkennt, dass sie versagt hat und Umôrdhoths Rache ihr überallhin folgen wird. Die Fangarme des
        Wesens breiten sich auf der Suche nach ihr in ganz Arkham aus. Es lauert in der Dunkelheit jeder Ecke und zerrt
        an den Rändern der Wirklichkeit. Aber Lita ist nirgends zu finden, weshalb die Kreatur bis heute in den Schatten
        lauert – suchend, tötend…\n
    \n<b>Jeder überlebende Ermittler wird getötet.</b>\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne verloren.</b></string>
    <string name="devourer_resolution_one"> Du hast es geschafft, den Kult daran zu hindern, den Meister seiner Anhänger
        zu beschwören. Obwohl du unsicher bist, was passiert wäre, wenn der Kult Erfolg gehabt hätte, bist du doch
        erleichtert, dass Arkham zumindest vorerst sicher ist. Du nimmst so viele Kultisten gefangen, wie du finden
        kannst, doch nur wenige Einwohner glauben deine Geschichte. Vielleicht war alles doch nur ein Produkt deiner
        Einbildung.\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne gewonnen!</b></string>
    <string name="devourer_resolution_two">Durch deine Waffen und Willensstärke bist du irgendwie in der Lage, Umôrdhoth
        genug Schaden zuzufügen, um ihn in die Dimension zurückzuschicken, aus der er gekommen ist. Wärme und Licht
        kehren in den Wald zurück, als die Masse, die nur aus Leere zu bestehen schien, in sich selbst zusammenfällt und
        schlagartig verschwindet. Du bist nicht sicher, ob solch eine Kreatur getötet werden kann, aber für den Moment
        scheint sie sich zurückgezogen zu haben. Als ihr Herr verschwindet, klettern die Ghule in der Nähe in die Grube
        unter dir und fliehen unter fürchterlichem Geschrei und Gekreische. Du hast einen bösen Plan verhindert, aber
        der Kampf hat seinen Tribut von Körper und Geist gefordert. Schlimmer noch, nun, da du einen Blick in die
        Geheimnisse der Welt hast werfen können, kannst du nicht anders, als dich unbedeutend zu fühlen. Welche anderen
        Schrecken existieren noch in den tiefen, dunklen Ecken der Wirklichkeit?\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne gewonnen!</b></string>
    <string name="devourer_resolution_three">Im Angesicht dieses Schreckens glaubst du nicht, dass du irgendetwas tun
        kannst, um ihn aufzuhalten. Du hast nur eine Chance zu überleben. Du wendest dich Lita zu, schleuderst sie in
        Richtung dieses grauenhaften Monsters und beobachtest voller Schrecken, wie seine wirbelnde, leere Masse Lita
        verschlingt. Sie schreit gepeinigt auf, als das Leben aus ihrem Körper gesaugt wird. „Umôrdhoth… Umôrdhoth…“,
        singen die Kultisten.\n
    \nLita Chantler verschwindet spurlos. Für einen Moment fürchtest du, dass sich die Kreatur als Nächstes dir zuwenden
        wird, aber du hörst, wie einer der Kultisten sagt: „Umôrdhoth ist ein gerechter Gott, der nur die Schuldigen und
        die Toten für sich beansprucht. Geht und ihr werdet verschont.“ Die wirbelnde Masse verschwindet und Wärme und
        Licht kehren in die Wälder zurück. Die Kultisten ziehen sich zurück und lassen dich am Leben. Litas letzte
        Momente werden aber für immer in dein Gedächtnis eingeprägt bleiben.\n
    \n<b>Die Schuld für das Opfern von Lita sucht euch für den Rest eures Lebens heim. Jeder Ermittler muss die Sammlung
            nach einer zufälligen <i>Wahnsinn</i>­Schwäche durchsuchen und sie seinem Deck hinzufügen.</b>\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne überlebt, aber ihre Handlungen lasten schwer auf ihrem Gewissen.</b></string>
</resources>