<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="carcosa_campaign">Der Pfad nach Carcosa</string>
    <string name="carcosa_scenario_one">Szenario 1: Ruf vor den Vorhang</string>
    <string name="carcosa_scenario_two">Szenario 2: Der letzte König</string>
    <string name="carcosa_scenario_three">Szenario 3: Widerhall aus der Vergangenheit</string>
    <string name="carcosa_scenario_four">Szenario 4: Der unaussprechliche Eid</string>
    <string name="carcosa_scenario_five">Szenario 5: Ein Phantom der Wahrheit</string>
    <string name="carcosa_scenario_six">Szenario 6: Die Bleiche Maske</string>
    <string name="carcosa_scenario_seven">Szenario 7: Die schwarzen Sterne gehen auf</string>
    <string name="carcosa_scenario_eight">Szenario 8: Finsteres Carcosa</string>
    <string name="carcosa_interlude_one">Zwischenspiel 1: Belohnung des Wahnsinns</string>
    <string name="carcosa_interlude_two">Zwischenspiel 2: Verlorene Seele</string>
    <string name="carcosa_epilogue">Epilog</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="stranger_counter">Auf der Jagd nach dem Fremden: </string>
    <string name="box_office">Stole from the box office</string>
    <string name="advanced_2b">Advanced to Act 2b</string>
    <string name="city_aflame">A City Aflame</string>
    <string name="path_mine">The Path Is Mine</string>
    <string name="shores_hail">The Shores of Hail</string>
    <string name="vips_interviewed">Befragte VIPs</string>
    <string name="vips_slain">Getötete VIPs</string>
    <string name="constance">Constance Dumaine</string>
    <string name="ishimaru">Ishimaru Haruko</string>
    <string name="jordan">Jordan Perry</string>
    <string name="sebastien">Sebastien Moreau</string>
    <string name="ashleigh">Ashleigh Clarke</string>
    <string name="allocated_experience">Zugeteilte Erfahrung</string>


    <!--Campaign Log-->
    <string name="doubt">Zweifel: </string>
    <string name="conviction">Überzeugung: </string>
    <string name="stranger">Der Fremde ist auf der Spur der Ermittler.\n\n</string>
    <string name="warned_police">Du hast versucht die Polizei zu warnen.\n\n</string>
    <string name="not_police">Die Polizei wurde nicht verständigt.\n\n</string>
    <string name="police_suspicious">Die Polizei hegt einen Verdacht gegen die Ermittler.\n\n</string>
    <string name="vips_interviewed_log">Befragte VIPs: \n</string>
    <string name="vips_slain_log">Getötete VIPs: \n</string>
    <string name="constance_log">\t\tConstance Dumaine\n</string>
    <string name="ishimaru_log">\t\tIshimaru Haruko\n</string>
    <string name="jordan_log">\t\tJordan Perry\n</string>
    <string name="sebastien_log">\t\tSebastien Moreau\n</string>
    <string name="ashleigh_log">\t\tAshleigh Clarke\n</string>
    <string name="no_vips">\t\tKeine\n</string>
    <string name="intruded">Die Ermittler sind in ein geheimes Treffen geplatzt.\n\n</string>
    <string name="fled">Die Ermittler sind von der Feier geflohen.\n\n</string>
    <string name="slayed">Die Monster auf der Feier wurden getötet.\n\n</string>


    <!-- Campaign introduction-->
    <string name="carcosa_introduction"><b>Prolog</b>\n
    \nDu drehst das gefaltete Programmheft in deiner Hand um und liest den Text erneut, gefühlt zum hundertsten Mal.
        „Das Miskatonic Playhouse präsentiert: <i>Der König in Gelb</i>“, steht da geschrieben. „Eine ganz besondere
        Aufführung, die nur für einen Abend im Ward-Theater in Arkham gastiert. Ein unwiderstehliches Drama in zwei
        Akten. Diese Produktion wird inszeniert von Nigel Engram, der auch Regie führt.“ Als Besetzung ist nur ein sehr
        kleines Ensemble aufgeführt, an dessen Ende die Rolle „Der Fremde“ aufgeführt ist – allerdings fehlt hier der
        Name des Schauspielers.\n
    \nWenn eine so mit Spannung erwartete Aufführung ihren Weg von Paris nach Arkham findet, ist das ein beachtenswertes
        Ereignis, auch wenn sie nur für einen Abend hier gastiert. In den Wochen vor der Vorstellung war sie das
        Stadtgespräch. Alles wirkte so harmlos… und doch hast du Beweise dafür, dass hier etwas Böses vor sich geht.
        Es fing mit dem Verschwinden eines der Bühnenarbeiter am Theater an – ein gerade mal siebzehn Jahre alter Junge,
        der eines Abends nicht zur Probe erschien und seitdem nie wieder gesehen wurde. Danach, etwa zwei Wochen vor der
        Aufführung, wurde die Leiche eines Musikers mit einer Pistole im Mund gefunden. Aber am beängstigsten war wohl
        der verrückte Mann, den die Polizei am Independence Square aufgegriffen hat, wo er gegen „die Rückkehr des
        Königs“ wetterte. Er wurde ins Sanatorium von Arkham gebracht. Du warst sehr überrascht, als du feststellen
        musstest, dass er mit seinen Wahnvorstellungen nicht alleine war.\n
    \nAll diese Ereignisse haben dein Misstrauen geweckt. Du und deine Gefährten habt beschlossen euch die Angelegenheit
        genauer anzusehen. Obwohl eine Verbindung nicht bewiesen werden kann, gab es doch noch andere merkwürdige
        Vorkommnisse rund um die bevorstehende Aufführung. In Folge gab es noch weitere Fälle von Selbstmord und
        Wahnsinn. Du bist fest entschlossen den Grund dafür herauszufinden.\n
    \nDas Licht im Zuschauerraum wird gedämpft und ein Scheinwerfer taucht die Bühne in helles Licht. Aber was dann
        passiert, ist nicht ganz das, was du erwartet hast. Langsam und monoton plätschert der erste Akt von Der König
        in Gelb vor sich hin, eine ärgerlich langweilige Angelegenheit. Die Kulisse und die Charaktere sind zwar
        überzeugend, aber die Handlung driftet in verschiedenste Richtungen und ergibt keinen Sinn – die Vorstellung ist
        weder unterhaltsam noch informativ. Langsam fragst du dich, ob es zwischen den fürchterlichen Vorkommnissen
        während der Vorbereitungen zu Der König in Gelb vielleicht doch keine Verbindung gibt. Vielleicht ist nur deine
        Fantasie mit dir durchgegangen. Wie könnte so eine triviale und anspruchslose Vorstellung so fürchterliche
        Auswirkungen haben? Zu deiner Überraschung endet der erste Akt, ohne dass die Handlung vorangeschritten oder
        irgendetwas enthüllt worden ist. Die Lichter flammen für die Pause wieder auf und du denkst mit einem
        unterdrückten Gähnen darüber nach, die Vorstellung vor dem zweiten Akt zu verlassen. Aber bevor du eine
        Entscheidung treffen kannst, spürst du, wie du langsam… ganz langsam… in den Schlaf gleitest.</string>

    <string name="carcosa_lola_prologue">Der erste Akt verlief genau so reibungslos wie in den zahllosen Proben. Aber
        der leere, uninteressierte Ausdruck auf den Gesichtern vieler Zuschauer war nicht zu übersehen und du beginnst
        dich zu fragen, wie das Publikum die verstörende zweite Hälfte des Stückes aufnehmen wird. Die Rolle der
        Cassilda ist in der ersten Hälfte des Stückes fürchterlich langweilig, auch wenn du es genießt, ihre königliche
        Ausstrahlung zu verkörpern. Dir wird bewusst, wie sehr dir deine frühere Schauspielkollegin Miriam Twain fehlt,
        und plötzlich überkommt dich wieder der Schrecken und die Reue, die dir schon in Paris schwer auf der Seele
        gelastet haben. Seufzend ziehst du dich hinter der Bühne in eine stille Ecke zurück, um den Geräuschen der
        Bühnenarbeiter zu entkommen, die alles für die nächste Szene vorbereiten. Du versuchst deine Gefühle zu
        unterdrücken und dich stattdessen auf Cassildas Gedanken zu konzentrieren – auf ihre Hoffnungen, ihre Ängste und
        ihr Schicksal.\n
    \nIn dem Moment bemerkst du, dass der Fremde dich aus einiger Entfernung anstarrt, und schon bei seinem Anblick
        fängst du zu zittern an. Auch wenn sie noch immer vor jeder Vorstellung den Darsteller des Fremden ersetzen (und
        noch viel häufiger im Verlauf der Proben), weißt du doch, dass dieser Ersatz, der in letzter Minute gefunden
        worden ist, der bisher schrecklichste ist. Plötzlich fällt dir auf, dass du nicht einmal seinen Namen kennst,
        und dir läuft ein Schauder den Rücken herunter. Bist du wie ein verlorenes Lamm in ein Wolfsrudel gestolpert? Du
        kannst deinen Blick nicht abwenden – sein Blick hält deinen gefangen. Alles wird schwarz.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="curtain_introduction">Wie von einer unsichtbaren Macht durchgeschüttelt fährst du aus dem Schlaf hoch.
        Du musst eine ganze Weile geschlafen haben, denn außer dir sind nur noch wenige Gäste im Zuschauerraum und von
        den Schauspielern ist niemand mehr auf der Bühne. Die Lichter sind immer noch gedämpft und die Vorhänge der
        Bühne sind ausgefranst und zerrissen, obwohl du dich gar nicht daran erinnern kannst, dass das auch während des
        ersten Akts so war. Du wartest einen Moment ab, nur um sicherzugehen, dass dies nicht zur Vorstellung gehört.
        Während du wartest, stellst du fest, dass ein übler, aber nicht zu identifizierender Gestank in der Luft liegt.
        Wie lange hast du geschlafen? Langsam schüttelst du deine Benommenheit ab und gehst auf einen der Gäste zu, der
        noch im Zuschauerraum sitzt, und fragst ihn nach der Uhrzeit – keine Reaktion. In dem Moment wird dir klar, dass
        du gerade versucht hast dich mit einer Leiche zu unterhalten.</string>

    <string name="king_introduction">Falls jemand Antworten auf deine brennenden Fragen hat, dann findest du ihn unter
        der Besetzung und den Mitarbeitern von <i>Der König in Gelb</i>. Da du keine weiteren Hinweise hast, ziehst du
        deine beste Kleidung an und begibst dich zum Haus in der 1452 Atlantic Avenue, in dem eine Frau namens Constance
        Dumaine eine Feier zu Ehren der einmaligen Aufführung des Stückes in Arkham ausrichtet.</string>

    <string name="carcosa_interlude_one_option_one"> Die Dinge scheinen sich beruhigt zu haben. Vielleicht sollte ich
        wieder hineingehen und weiter ermitteln.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_two"> Ich vertraue diesem Ort nicht im geringsten. Ich werde die Tür
        verrammeln und sehen, dass ich hier wegkomme!</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_three">Falls diese Menschen am Leben bleiben dürfen, wird sich dieser
        Schrecken immer und immer wiederholen. Ich muss der Sache ein Ende machen. Ich muss sie töten.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_one"> Die veränderte Atmosphäre weckt deine Neugier. Und wenn alles nur ein
        Streich war, den dir dein Verstand gespielt hat? Und wenn die Heimsuchungen, die von <i>Der König in Gelb</i>
        ausgehen, nicht mehr aufhören wollen? Die Antwort auf deine Fragen befindet sich möglicherweise im Haus.
        Vorsichtig öffnest du die Vordertür erneut. Beruhigende Jazzklänge und das Gemurmel entspannter Unterhaltungen
        umfangen dich und werden lauter, als du eintrittst. In der Luft liegt der verlockende Geruch von gebratenem
        Schweinefleisch. Wie erwartet sind die Kampfspuren und Merkwürdigkeiten, die dir vorhin noch aufgefallen sind,
        inzwischen verschwunden. Als du um die Ecke ins Speisezimmer gehst, siehst du dort den Fremden in ein Gespräch
        mit einem hochgewachsenen Mann mit Schnurrbart vertieft, der einen edlen Anzug trägt und einen Stock mit
        Silbergriff bei sich hat. Der Fremde wendet sich dir zu, sein Blick bohrt sich in deinen Geist und du kannst vor
        Qualen kaum noch etwas sehen. Noch bevor du bemerkst, was vor sich geht, läufst du so schnell wie möglich fort
        und stolperst von Schmerzen gebeutelt und orientierungslos durch die Tür. Ohne zu Atem kommen zu können, eilst
        du zu deinem Fahrzeug und rast mit zitternden Händen, die das Lenkrad fest umklammern, fort von diesem Ort.\n
    \n<b>Warum solltest du wieder hineingehen?</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="carcosa_interlude_one_two"> Du kannst deinen Sinnen nicht trauen. Dies ist alles nur ein Trick, um
        dich wieder hineinzulocken. Du bist nicht sicherer als vorher. Aber du unterdrückst deine Angst und beginnst
        damit, die Vordertür des Hauses mit schweren Steinbänken zu verrammeln, die vorher am kopfsteingepflasterten Weg
        im Vordergarten gestanden haben. Du hoffst, dass das ausreichen wird, bist aber nicht dazu bereit, hierzubleiben
        und es herauszufinden. Als du fertig bist, eilst du zu deinem Fahrzeug und fährst in Richtung Südstadt, wo du
        Antworten zu finden hoffst.\n
    \n<b>Die Tür wird sie nicht aufhalten.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Tafel-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="carcosa_interlude_one_three">Du kannst das Risiko nicht eingehen, das Haus erneut zu betreten. Aber du
        kannst diese abscheulichen Kreaturen auch nicht frei herumlaufen lassen. Du durchsuchst die Garage und findest
        einen alten Schlauch, einen leeren Benzinkanister und einige Streichhölzer. Da dir klar ist, was du tun musst,
        saugst du etwas Benzin aus Mrs. Dumaines Oakland 6-54A ab. Dieses Benzin verschüttest du auf der gesamten
        vorderen Veranda, in der Garage und rings um die äußeren Mauern des Hauses. Nun brauchst du nur noch einige
        Streichhölzer, um eine Feuersbrunst zu starten. Vom Vordergarten aus siehst du zu, wie das Haus schließlich von
        den Flammen verschlungen wird. In der ganzen Straße hört man das Prasseln des Feuers, das Bersten der Balken und
        die Todesschreie der schrecklichen Wesen. Zufrieden gehst du zu deinem Fahrzeug zurück und fährst voll grimmiger
        Entschlossenheit in die Südstadt.\n
    \n<b>Du hast das Richtige getan… oder etwa nicht?</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Kultist-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>



    <!--Scenario set-up instructions-->
    <string name="curtain_sets">Ruf vor den Vorhang, Böse Vorzeichen, Wahnvorstellungen, Heimsuchungen, Kult des gelben
        Zeichens, Lähmende Angst und Rattenschwarm.</string>
    <string name="curtain_locations">Die Orte Theater, Foyer, Empore und Bereich hinter der Bühne werden ins Spiel
        gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Theater.\n</string>
    <string name="curtain_locations_lola">Die Orte Theater, Foyer, Empore und Bereich hinter der Bühne werden ins Spiel
        gebracht.\n
        \nLola Hayes beginnt das Spiel im Bereich hinter der Bühne. Jeder andere Ermittler beginnt das Spiel im
        Theater.\n</string>
    <string name="curtain_set_aside">Der Mann mit der Bleichen Maske, Königlicher Sendbote, jedes Exemplar von
        Personalzugang und jedes Exemplar von Zugang zum hinteren Bereich des Theaters.\n</string>

    <string name="king_sets">Der letzte König, Hasturs Gabe, Verfall und Schmutz, Der Fremde, Böses aus uralter
        Zeit.</string>
    <string name="king_locations"> Alle 6 Orte werden ins Spiel gebracht (Eingangshalle, Innenhof, Wohnzimmer, Ballsaal,
        Speisesaal und Galerie).\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel in der Eingangshalle.\n</string>
    <string name="king_set_aside">Dianne Devine.\n</string>
    <string name="king_additional_one">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme des Foyers gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 2 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden unter die Szenarioübersichtskarte gelegt.</string>
    <string name="king_additional_two">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme des Foyers gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 3 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden unter die Szenarioübersichtskarte gelegt.</string>
    <string name="king_additional_three">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme des Foyers gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 4 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden unter die Szenarioübersichtskarte gelegt.</string>
    <string name="king_additional_four">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme des Foyers gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 5 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden unter die Szenarioübersichtskarte gelegt.</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="curtain_no_resolution">Erneut schreckst du aus dem Schlaf hoch, diesmal, weil du die kalten, feuchten
        Finger einer Hand auf deiner Schulter spürst. „Alles in Ordnung mit Ihnen?“, fragt ein älterer Herr und hilft
        dir aufzustehen. In deinem Geist wirbeln Erinnerungen durcheinander. Das Letzte, an das du dich erinnern kannst,
        ist, dass das Ward-Theater zu einem Ort voller Albträume, gefährlicher Fanatiker und fremdartiger Schrecken
        geworden ist. Besorgt schaust du dich um und stellst fest, dass du dich am regenglatten Straßenrand vor dem
        Theater befindest. Trotz allem, was gerade geschehen ist, scheint die Stadt in deinen Augen völlig normal zu
        sein – oder doch zumindest so normal, wie es für Arkham möglich ist. Grell bohrt sich das Licht der Scheinwerfer
        vorbeifahrender Autos, die schmutziges Regenwasser auf den Gehsteig neben dir spritzen, in deine Augen. Der
        ältere Herr sieht dich besorgt an, als ihm die Angst in deinen Augen auffällt. „Wurden Sie überfallen? Diese
        verdammten Jungs, immer machen sie Ärger!“, ruft er. „Lauern im Hinterhalt auf Bürger, die sich einen schönen
        Abend im Theater machen möchten. Es gibt keine Straße mehr, auf die diese Raufbolde keinen Anspruch erhoben
        haben, das kann ich Ihnen sagen.“\n
    \nDu erhebst dich und gehst zum Fenster an der Vorderseite des Ward-Theaters, um vorsichtig hineinzuspähen, aber im
        Inneren ist es zu dunkel, um etwas zu erkennen. Der ältere Herr betrachtet dich noch einen Moment lang neugierig
        und geht dann achselzuckend weiter. „Ich sollte mich auf den Weg machen. An Ihrer Stelle würde ich das ebenfalls
        tun“, sagt er und verschwindet um eine Straßenecke. Du folgst ihm zügig in der Hoffnung, ihn warnen zu können,
        dass er sich vom Theater fernhalten soll. Aber als du um die Ecke biegst, siehst du nicht den älteren Herrn,
        sondern den vertrauten Anblick des Fremden mit seiner ausdruckslosen, bleichen Maske. Er sieht dich unverwandt
        an. „Wer sind Sie?“, rufst du. Der Fremde antwortet nicht, wendet sich ab und verschwindet in der Gasse hinter
        dem Theater. Du nimmst in der Hoffnung auf Antworten die Verfolgung auf, aber als du die Gasse erreichst, ist
        sie leer – bis auf einen Zettel an der Wand neben dem Eingang für Mitarbeiter des Theaters. „Sei kein
        Spielverderber! Komm zur Besetzungsfeier von <i>Der König in Gelb</i>. 20 Uhr, im Haus von Constance Dumaine,
        1452 Atlantic Avenue. Um Abendkleidung wird gebeten.“ Du reißt den Zettel ab und nimmst ihn mit, als du dich
        frustriert und verwirrt abwendest.\n
    \n<b>Add The Man in the Pallid Mask weakness to the lead investigator’s deck (does not count towards deck size).
            For the remainder of this campaign, any time the bearer of The Man in the Pallid Mask leaves the campaign
            for any reason, choose a new investigator to become the bearer of The Man in the Pallid Mask weakness,
            and add it to that investigator’s deck.</b>\n
    \n<b>For the remainder of the campaign, keep a running tally of the number of times The Man in the Pallid Mask is
            defeated during a game and record it above under Chasing the Stranger. Each tally will bring you one step
            closer to the truth.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_one">Du fliehst aus dem Theater und eilst direkt zur Polizeiwache in der Oststadt.
        Als du durch die Tür stürmst, starren dich die Polizisten und andere Anwesende an. Du forderst mit einem Verweis
        auf Dringlichkeit sofort Sheriff Engle sprechen zu dürfen. Der Sergeant am Empfangstresen, der gelangweilt einen
        Stapel Akten bearbeitet, schüttelt den Kopf und hebt wortlos einen Finger, dann deutet er auf den Stuhl, der am
        nächsten zu ihm steht. Die Warterei ist quälend. Jeder Moment dehnt sich zu einer Ewigkeit aus. Die Zeiger auf
        der Uhr scheinen beinahe still zu stehen. Du trommelst mit deinen Fingern auf dem Schreibtisch. Du wippst mit
        den Füßen. Immer wieder blickst du über deine Schulter, nur um sicher zu sein, dass dich die bleiche Maske des
        Fremden nicht durch das Fenster an der Vorderseite des Gebäudes beobachtet. Schließlich legt der Sergeant am
        Empfangstresen seinen Stift beiseite, setzt sich auf und winkt dich mit einer Handbewegung heran. „In Ordnung,
        was ist denn so wichtig?“ Aber schon nach der Hälfte deiner Erklärungen darüber, was in der Nacht passiert ist,
        seufzt er und schüttelt den Kopf. „Sehen Sie, Sir, wenn dies ein Scherz sein soll, ist er nicht lustig“, sagt
        er. „Einige von uns waren die ganze Nacht im Stadtzentrum im Einsatz. Versuchen Sie nicht mir diesen Unsinn als
        Wahrheit zu verkaufen.“ Du bestehst auf deiner Aussage, aber der Sergeant erhebt sich, öffnet die Tür und
        bedeutet dir mit einer Geste zu verschwinden. Dann erhebt er seine Stimme. „Glauben Sie, wir haben nicht genug
        zu tun? Verschwinden Sie!“ Er murmelt hinter deinem Rücken etwas von „Spinnern“, während er dich aus der
        Polizeiwache geleitet.\n
    \nAber du <b>weißt</b>, was du heute Abend gesehen hast. Frustriert gehst du zurück zum Ward-Theater, um Beweise zu finden,
        mit denen du die Polizei überzeugen kannst. Überrascht stellst du fest, dass die Vordertür des Theaters
        verschlossen ist. Während du noch überlegst, ob du die Tür aufbrechen sollst, siehst du einen Zettel an der Wand
        neben dem Eingang. „Sei kein Spielverderber! Komm zur Besetzungsfeier von <i>Der König in Gelb</i>. 20 Uhr, im
        Haus von Constance Dumaine, 1452 Atlantic Avenue. Um Abendkleidung wird gebeten.“ Du reißt den Zettel von der
        Wand, faltest ihn zusammen und steckst ihn in die Tasche deines Mantels, weil du hoffst, dass er dich zu den
        Antworten führt, die du suchst.\n
        \n<b>Hast du wirklich gedacht, die Polizei würde dir helfen?</b>\n
    \n<b>Add The Man in the Pallid Mask weakness to the lead investigator’s deck (does not count towards deck size).
            For the remainder of this campaign, any time the bearer of The Man in the Pallid Mask leaves the campaign
            for any reason, choose a new investigator to become the bearer of The Man in the Pallid Mask weakness,
            and add it to that investigator’s deck.</b>\n
    \n<b>For the remainder of the campaign, keep a running tally of the number of times The Man in the Pallid Mask is
            defeated during a game and record it above under Chasing the Stranger. Each tally will bring you one step
            closer to the truth.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_two">Du erwägst kurz die Polizei zu verständigen, aber wenn man bedenkt, was du
        heute Abend erlebt hast, werden sie dich wohl eher für verrückt halten, als dir zu glauben. Ein kleiner Teil von
        dir fragt sich, ob es sich hier wohl um einen merkwürdigen Scherz handelt. Aber das kann eigentlich nicht sein –
        es war alles viel zu echt, viel zu beängstigend, um es vergessen zu können. Während du noch darüber nachdenkst,
        was du nun tun sollst, gehst du schon mit vorsichtigen Schritten den Weg zurück, auf dem du vom Theater
        geflüchtet bist. Grell bohrt sich das Licht der Scheinwerfer vorbeifahrender Autos, die schmutziges Regenwasser
        auf den Gehsteig neben dir spritzen, in deine Augen. Bald schon kannst du das Theater sehen, das mit seinen
        hellen Lichtern die Straßen des Stadtzentrums erhellt. Du hast erwartet das Theater als Ruine vorzufinden, aber
        von außen sieht es aus wie früher am Abend, als du dort angekommen bist, um dir die Vorstellung von <i>Der König
        in Gelb</i> anzusehen. Du gehst zum Fenster an der Vorderseite des Ward-Theaters, um vorsichtig hineinzuspähen,
        aber im Inneren ist es zu dunkel, um etwas zu erkennen.\n
    \nIm selben Moment spürst du einen kalten Hauch in deinem Nacken fühlst dich beobachtet. Du drehst dich um und
        siehst einen Schatten um eine Straßenecke flüchten. Ein Schwarm Kakerlaken huscht über den Gehsteig und folgt
        dem Schatten. Unsicher spannst du deine Muskeln an und folgst dann ebenfalls dem Schatten um die Ecke. Scheinbar
        unberührt steht ein vertraut aussehender Mann mit einer ausdruckslosen, bleichen Maske auf dem Gehsteig.\n
    \nEr sieht dich unverwandt an. „Wer sind Sie?“, rufst du. Der Fremde antwortet nicht, wendet sich ab und
        verschwindet in der Gasse hinter dem Theater. In der Hoffnung auf Antworten nimmst du die Verfolgung auf, aber
        als du die Gasse erreichst, ist sie leer – bis auf einen Zettel an der Wand neben dem Mitarbeitereingang des
        Theaters. „Sei kein Spielverderber! Komm zur Besetzungsfeier von <i>Der König in Gelb</i>. 20 Uhr, im Haus von
        Constance Dumaine, 1452 Atlantic Avenue. Um Abendkleidung wird gebeten.“ Du reißt den Zettel von der Wand und
        nimmst ihn mit, weil du hoffst, dass er dich zu den Antworten führt, die du suchst.\n
        \n<b>Glaubst du, es war vernünftig, niemanden zu warnen?</b>\n
    \n<b>Add The Man in the Pallid Mask weakness to the lead investigator’s deck (does not count towards deck size).
            For the remainder of this campaign, any time the bearer of The Man in the Pallid Mask leaves the campaign
            for any reason, choose a new investigator to become the bearer of The Man in the Pallid Mask weakness,
            and add it to that investigator’s deck.</b>\n
    \n<b>For the remainder of the campaign, keep a running tally of the number of times The Man in the Pallid Mask is
            defeated during a game and record it above under Chasing the Stranger. Each tally will bring you one step
            closer to the truth.</b></string>

    <string name="king_resolution_one">Erfrischende Herbstluft umfängt dich, als du das Haus verlässt. Du hast keinen
        Zweifel daran, dass die Besetzung und die Mitarbeiter von <i>Der König in Gelb</i> dem Wahnsinn verfallen sind.
        Vielleicht wird dir das ebenfalls passieren. Du fühlst, wie sich die Dunkelheit ausbreitet, und spürst eine
        Gegenwart in deinem Geist, die dich an den Blick des Fremden erinnert. Erschrocken lässt du zum ersten Mal seit
        deiner Flucht aus dem Herrenhaus deinen Blick über den vorderen Hof schweifen. Alles sieht irgendwie… anders
        aus. Die Fenster an der Vorderseite sind nicht eingeschlagen, wie sie es bei deiner Ankunft waren. Die Blutspur,
        die dir auf der Veranda aufgefallen war, wurde weggewischt. Statt der verstörenden, verzerrt klingenden Musik,
        die du beim Eintreten in das Haus gehört hast, vernimmst du jetzt die beruhigenden Klänge langsamer Jazzmusik
        aus dem Innenhof.\n
    \n<b>Für jeweils 2 Hinweise, die sich am Ende des Spiels auf dem Szenendeck befunden haben, wird ein Ermittler
        gewählt, der 1 zusätzlichen Erfahrungspunkt verdient. Die Erfahrungspunkte dieser Belohnung müssen so
        gleichmäßig wie möglich unter den Ermittlern aufgeteilt werden. Gib unten ein, wie die Erfahrungspunkte verteilt
        wurden.</b></string>
    <string name="king_resolution_two">„Entschuldigen Sie, aber es ist schon sehr spät“, hörst du einen Bediensteten
        sagen, der dir dabei sanft auf die Schulter klopft. Du bemerkst, dass du auf einer Couch im Wohnzimmer des
        Herrenhauses sitzt und dort schon eine Weile geschlafen haben musst. Die Feier scheint sich dem Ende zuzuneigen.
        In den Räumen hört man keine Musik mehr, vom Essen ist kaum noch etwas übrig und nur wenige Gäste sind noch
        anwesend. „Möglicherweise möchten Sie, dass ich Ihren Mantel hole?“, fragt der Diener mit einstudiertem Lächeln.
        Du schwankst, als du dich erhebst, und stützt dich an der Armlehne des Sofas ab. Dein Kopf dröhnt
        schwindelerregend heftig und du siehst Punkte vor deinen Augen tanzen. Trotzdem bestehst du darauf, dass es dir
        gut geht, und gehst in Richtung Eingangshalle.\n
    \nVon den Gästen, die du früher am Abend gesucht hast, kannst du keinen mehr entdecken, nicht einmal die Gastgeberin
        Mrs. Dumaine. Alle Spuren des Wahnsinns und Schreckens, die du erlebt hast, sind verschwunden. Selbst von den
        Merkwürdigkeiten, die du beim Eintreten in das Haus bemerkt hast, ist nichts mehr zu sehen – keine Kampfspuren,
        keine zerbrochenen Fenster, keine Blutspur auf der Veranda… Alle Beweise wurden ausgelöscht. Aber du erinnerst
        dich an die Ereignisse dieser Nacht und in deiner Erinnerung wirst du die Antworten finden.\n
    \n<b>Für jeweils 2 Hinweise, die sich am Ende des Spiels auf dem Szenendeck befunden haben, wird ein Ermittler
        gewählt, der 1 zusätzlichen Erfahrungspunkt verdient. Die Erfahrungspunkte dieser Belohnung müssen so
        gleichmäßig wie möglich unter den Ermittlern aufgeteilt werden. Gib unten ein, wie die Erfahrungspunkte verteilt
        wurden.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden je 1
            Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="king_resolution_three">Einige Tage später denkst du über die Feier im Haus der 1452 Atlantic Avenue
        nach. Wie gut du dich doch amüsiert hast! Aber trotzdem ist deine Erinnerung sehr verschwommen. Du wirst das
        Gefühl nicht los, dass du etwas Wichtiges vergessen hast. Etwas, das mit der Aufführung zusammenhängt, die du
        früher an jenem Abend gesehen hast – <i>Der König in Gelb</i>. Dieses bohrende Gefühl verfolgt dich in jedem wachen
        Moment. Egal wie sehr du dich bemühst dir die Ereignisse der Nacht vollständig ins Gedächtnis zu rufen, es
        bleibt eine klaffende Lücke in deiner Erinnerung. Je mehr du dich anstrengst dich an alles zu erinnern, desto
        mehr nimmt auch deine Sorge zu, bis sie fast zur Besessenheit wird. Du beschließt, dass du wissen musst, was in
        dieser Nacht geschehen ist, und machst dich auf den Weg zur Gesellschaft für Geschichte in der Südstadt.
        Vielleicht kannst du dort mehr über <i>Der König in Gelb</i> herausfinden…\n
    \n<b>Für jeweils 2 Hinweise, die sich am Ende des Spiels auf dem Szenendeck befunden haben, wird ein Ermittler
        gewählt, der 1 zusätzlichen Erfahrungspunkt verdient. Die Erfahrungspunkte dieser Belohnung müssen so
        gleichmäßig wie möglich unter den Ermittlern aufgeteilt werden. Gib unten ein, wie die Erfahrungspunkte verteilt
        wurden.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden je 1
            Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
</resources>