<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="carcosa_campaign">Der Pfad nach Carcosa</string>
    <string name="carcosa_scenario_one">Szenario 1: Ruf vor den Vorhang</string>
    <string name="carcosa_scenario_two">Szenario 2: Der letzte König</string>
    <string name="carcosa_scenario_three">Szenario 3: Widerhall aus der Vergangenheit</string>
    <string name="carcosa_scenario_four">Szenario 4: Der unaussprechliche Eid</string>
    <string name="carcosa_scenario_five">Szenario 5: Ein Phantom der Wahrheit</string>
    <string name="carcosa_scenario_six">Szenario 6: Die Bleiche Maske</string>
    <string name="carcosa_scenario_seven">Szenario 7: Die schwarzen Sterne gehen auf</string>
    <string name="carcosa_scenario_eight">Szenario 8: Finsteres Carcosa</string>
    <string name="carcosa_interlude_zero">Lolas Prolog</string>
    <string name="carcosa_interlude_one">Zwischenspiel 1: Belohnung des Wahnsinns</string>
    <string name="carcosa_interlude_two">Zwischenspiel 2: Verlorene Seele</string>
    <string name="carcosa_epilogue">Epilog</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="stranger_counter">Auf der Jagd nach dem Fremden: </string>
    <string name="box_office">Ein Ermittler hat aus der Theaterkasse gestohlen</string>
    <string name="advanced_2b">Szene 2b wurde erreicht</string>
    <string name="city_aflame">Eine Stadt in Flammen</string>
    <string name="path_mine">Der Weg ist Mein</string>
    <string name="shores_hail">Die Ufer von Hali</string>
    <string name="vips_interviewed">Befragte VIPs</string>
    <string name="vips_slain">Getötete VIPs</string>
    <string name="constance">Constance Dumaine</string>
    <string name="ishimaru">Ishimaru Haruko</string>
    <string name="jordan">Jordan Perry</string>
    <string name="sebastien">Sebastien Moreau</string>
    <string name="ashleigh">Ashleigh Clarke</string>
    <string name="allocated_experience">Zugeteilte Erfahrung</string>
    <string name="daniel_chesterfield_inplay">Daniel Chesterfield war am Ende des Szenarios im Spiel</string>
    <string name="sebastien_victory">Sebastien Moreau befindet sich im Siegpunktestapel</string>
    <string name="constance_victory">Constance Dumaine befindet sich im Siegpunktestapel</string>
    <string name="jordan_victory">Jordan Perry befindet sich im Siegpunktestapel</string>


    <!--Campaign Log-->
    <string name="doubt">Zweifel: </string>
    <string name="conviction">Überzeugung: </string>
    <string name="stranger">Der Fremde ist auf der Spur der Ermittler.\n\n</string>
    <string name="warned_police">Du hast versucht die Polizei zu warnen.\n\n</string>
    <string name="not_police">Die Polizei wurde nicht verständigt.\n\n</string>
    <string name="police_suspicious">Die Polizei hegt einen Verdacht gegen die Ermittler.\n\n</string>
    <string name="vips_interviewed_log">Befragte VIPs: \n</string>
    <string name="vips_slain_log">Getötete VIPs: \n</string>
    <string name="constance_log">\t\tConstance Dumaine\n</string>
    <string name="ishimaru_log">\t\tIshimaru Haruko\n</string>
    <string name="jordan_log">\t\tJordan Perry\n</string>
    <string name="sebastien_log">\t\tSebastien Moreau\n</string>
    <string name="ashleigh_log">\t\tAshleigh Clarke\n</string>
    <string name="no_vips">\t\tKeine\n</string>
    <string name="intruded">Die Ermittler sind in ein geheimes Treffen geplatzt.\n\n</string>
    <string name="fled">Die Ermittler sind von der Feier geflohen.\n\n</string>
    <string name="slayed">Die Monster auf der Feier wurden getötet.\n\n</string>
    <string name="onyx_taken">Die Ermittler haben die Spange aus Onyx mitgenommen.\n\n</string>
    <string name="onyx_left">Die Ermittler haben die Spange aus Onyx zurückgelassen.\n\n</string>
    <string name="oathspeaker_destroyed">Der Eidsprecher wurde vernichtet.\n\n</string>
    <string name="followers_sign">Die Anhänger des Zeichens wissen, wie sie weiter vorgehen müssen.\n\n</string>
    <string name="king_victims">Der König hat seine Opfer beansprucht.\n\n</string>
    <string name="attacked_asylum">Die Ermittler wurden bei ihrer Flucht aus dem Sanatorium angegriffen.\n\n</string>
    <string name="escaped_asylum">Die Ermittler sind aus dem Sanatorium entkommen.\n\n</string>
    <string name="warning_heeded">Daniels Warnung wurde beherzigt.\n\n</string>
    <string name="warning_ignored">Daniels Warnung wurde ignoriert.\n\n</string>
    <string name="not_escape_gaze">Die Ermittler sind dem Blick des Phantoms nicht entkommen.\n\n</string>
    <string name="found_nigel_home">Nigels Haus wurde gefunden.\n\n</string>
    <string name="found_nigel_engram">Nigel Engram wurde gefunden.\n\n</string>
    <string name="unable_find_nigel">Nigel Engram konnte nicht gefunden werden.\n\n</string>


    <!--Edit log-->
    <string name="doubt_heading">Zweifel</string>
    <string name="conviction_heading">Überzeugung</string>
    <string name="chasing_stranger_heading">Jagd nach dem Fremden</string>
    <string name="theatre_heading">Chaosbeutel</string>
    <string name="theatre_one">2 Kultisten-Marker wurden hinzugefügt.</string>
    <string name="theatre_two">2 Tafel-Marker wurden hinzugefügt.</string>
    <string name="theatre_three">2 Älteres Wesen-Marker wurden hinzugefügt.</string>
    <string name="theatre_four">1 Kultisten-, 1 Tafel- und 1 Älteres Wesen-Marker wurden hinzugefügt.</string>
    <string name="stranger_heading">Der Fremde</string>
    <string name="not_stranger">Der Fremde ist nicht hinter den Ermittlern her.</string>
    <string name="police_heading">Polizei</string>
    <string name="police_none">Die Polizei wurde nicht involviert.</string>
    <string name="police_warned_and_suspicious">Die Ermittler haben versucht, die Polizei zu warnen, und dabei den
        Verdacht auf sich gezogen.</string>
    <string name="party_heading">Feier</string>
    <string name="no_party">Die Ermittler haben die Feier verlassen.</string>
    <string name="onyx_heading">Spange aus Onyx</string>
    <string name="asylum_heading">Arkham Sanatorium</string>
    <string name="daniel_heading">Daniels Warnung</string>
    <string name="no_daniel">Daniels Warnung wurde übersehen.</string>
    <string name="nigel_heading">Nigel Engram</string>


    <!--Chaos bag-->
    <string name="curtain_skull_one">-1 (-3 stattdessen, falls du 3 oder mehr Horror hast).</string>
    <string name="curtain_skull_two">-X, wobei X die Anzahl deiner Horrormarker ist. (Falls du keinen Horror hast, ist X
        gleich 1.)</string>
    <string name="curtain_combined_one">-4. Falls auf deinem Ort mindestens 1 Horror liegt, nimm 1 Horror (aus dem
        Markervorrat). Falls kein Horror auf deinem Ort liegt, platziere stattdessen 1 Horror aus dem Markervorrat
        darauf.</string>
    <string name="curtain_combined_two">-5. Falls auf deinem Ort mindestens 1 Horror liegt, nimm 1 Horror (aus dem
        Markervorrat). Falls kein Horror auf deinem Ort liegt, platziere stattdessen 1 Horror aus dem Markervorrat
        darauf.</string>

    <string name="king_skull_one">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, platziere 1 Verderben auf
        einen <b><i>Verrückt</i></b>-Gegner im Spiel.</string>
    <string name="king_skull_two">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, platziere 1 Verderben
        auf den <b><i>Verrückt</i></b>-Gegner im Spiel, der die meiste verbliebene Ausdauer hat.</string>
    <string name="king_cultist_one">-2. Falls die Probe misslingt, lege 1 deiner Hinweise auf deinen Ort.</string>
    <string name="king_cultist_two">-3. Lege 1 deiner Hinweise auf deinen Ort.</string>
    <string name="king_tablet_one">-4. Falls die Probe misslingt, nimm 1 Horror.</string>
    <string name="king_tablet_two">-4. Nimm 1 Horror.</string>
    <string name="king_thing_one">-X. X ist der Schleierwert deines Ortes.</string>
    <string name="king_thing_two">-X. X ist der Schleierwert deines Ortes. Falls die Probe misslingt, nimm 1
        Schaden.</string>

    <string name="echoes_skull_one">-X. X ist die höchste Anzahl an Verderbensmarkern auf einem Gegner im
        Spiel.</string>
    <string name="echoes_skull_two">-X. X ist die Gesamtanzahl an Verderbensmarkern auf allen Gegnern im Spiel.</string>
    <string name="echoes_cultist_one">-2. Falls die Probe misslingt, platziere 1 Verderbensmarker auf den
        nächstgelegenen Gegner.</string>
    <string name="echoes_cultist_two">-4. Platziere 1 Verderbensmarker auf den nächstgelegenen Gegner.</string>
    <string name="echoes_tablet_one">-2. Falls die Probe misslingt, lege eine zufällige Karte von deiner Hand
        ab.</string>
    <string name="echoes_tablet_two">-4. Lege eine zufällige Karte von deiner Hand ab.</string>
    <string name="echoes_thing_one">-2. Falls die Probe misslingt und sich ein Gegner an deinem Ort befindet, nimm 1
        Horror.</string>
    <string name="echoes_thing_two">-4. Falls sich ein Gegner an deinem Ort befindet, nimm 1 Horror.</string>

    <string name="unspeakable_skull_one">-1. Falls die Probe misslingt, bestimme zufällig einen der beiseitegelegten
        <b><i>Monster</i></b>-Gegner und platziere ihn under das Szenendeck, ohne ihn anzusehen.</string>
    <string name="unspeakable_skull_two">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, bestimme zufällig
        einen der beiseitegelegten <b><i>Monster</i></b>-Gegner und platziere ihn under das Szenendeck, ohne ihn
        anzusehen. (Nur einmal pro Probe.)</string>
    <string name="unspeakable_cultist_one">-X. X ist die Anzahl deines Horrors.</string>
    <string name="unspeakable_cultist_two">-X. X ist die Anzahl deines Horrors. Falls die Probe misslingt, nimm 1
        Horror.</string>
    <string name="unspeakable_tablet_one">-X. X ist der Grund-Schleierwert deines Ortes.</string>
    <string name="unspeakable_tablet_two">-X. X ist der Grund-Schleierwert deines Ortes. Falls die Probe misslingt,
        nimm 1 Horror.</string>
    <string name="unspeakable_thing_one">0. Bestimme entweder zufällig einen der beiseitegelegten
        <b><i>Monster</i></b>-Gegner und platziere ihn under das Szenendeck ohne ihn anzusehen, oder diese Probe
        misslingt automatisch.</string>
    <string name="unspeakable_thing_two">0. Bestimme entweder zufällig einen der beiseitegelegten
        <b><i>Monster</i></b>-Gegner und platziere ihn under das Szenendeck ohne ihn anzusehen, oder diese Probe
        misslingt automatisch.</string>

    <string name="phantom_skull_one">–X. X ist die Anzahl an Verderbensmarkern im Spiel (maximal 5).</string>
    <string name="phantom_skull_two">–X. X ist die Anzahl an Verderbensmarkern im Spiel.</string>
    <string name="phantom_cultist_one">–2. Falls die Probe misslingt, bewege jedes nicht in einen Kampf verwickelte
        <b><i>Byakhee</i></b> im Spiel einmal in Richtung des nächstgelegenen Ermittlers.</string>
    <string name="phantom_cultist_two">–2. bewege jedes nicht in einen Kampf verwickelte <b><i>Byakhee</i></b> im Spiel
        einmal in Richtung des nächstgelegenen Ermittlers.</string>
    <string name="phantom_tablet_one">–3. Hebe die Effekte und Symbole jeder Fertigkeitskarte auf, die zu dieser Probe
        beigetragen worden ist.</string>
    <string name="phantom_tablet_two">–4. Hebe die Effekte und Symbole jeder Fertigkeitskarte auf, die zu dieser Probe
        beigetragen worden ist.</string>
    <string name="phantom_thing_one">–2. Falls die Probe misslingt, verlierst du für jeden Punkt, um den sie misslungen
        ist, 1 Ressource.</string>
    <string name="phantom_thing_two">–3. Falls die Probe misslingt, verlierst du für jeden Punkt, um den sie misslungen
        ist, 1 Ressource.</string>


    <!-- Campaign introduction-->
    <string name="carcosa_introduction"><b>Prolog</b>\n
    \nDu drehst das gefaltete Programmheft in deiner Hand um und liest den Text erneut, gefühlt zum hundertsten Mal.
        „Das Miskatonic Playhouse präsentiert: <i>Der König in Gelb</i>“, steht da geschrieben. „Eine ganz besondere
        Aufführung, die nur für einen Abend im Ward-Theater in Arkham gastiert. Ein unwiderstehliches Drama in zwei
        Akten. Diese Produktion wird inszeniert von Nigel Engram, der auch Regie führt.“ Als Besetzung ist nur ein sehr
        kleines Ensemble aufgeführt, an dessen Ende die Rolle „Der Fremde“ aufgeführt ist – allerdings fehlt hier der
        Name des Schauspielers.\n
    \nWenn eine so mit Spannung erwartete Aufführung ihren Weg von Paris nach Arkham findet, ist das ein beachtenswertes
        Ereignis, auch wenn sie nur für einen Abend hier gastiert. In den Wochen vor der Vorstellung war sie das
        Stadtgespräch. Alles wirkte so harmlos… und doch hast du Beweise dafür, dass hier etwas Böses vor sich geht.
        Es fing mit dem Verschwinden eines der Bühnenarbeiter am Theater an – ein gerade mal siebzehn Jahre alter Junge,
        der eines Abends nicht zur Probe erschien und seitdem nie wieder gesehen wurde. Danach, etwa zwei Wochen vor der
        Aufführung, wurde die Leiche eines Musikers mit einer Pistole im Mund gefunden. Aber am beängstigsten war wohl
        der verrückte Mann, den die Polizei am Independence Square aufgegriffen hat, wo er gegen „die Rückkehr des
        Königs“ wetterte. Er wurde ins Sanatorium von Arkham gebracht. Du warst sehr überrascht, als du feststellen
        musstest, dass er mit seinen Wahnvorstellungen nicht alleine war.\n
    \nAll diese Ereignisse haben dein Misstrauen geweckt. Du und deine Gefährten habt beschlossen euch die Angelegenheit
        genauer anzusehen. Obwohl eine Verbindung nicht bewiesen werden kann, gab es doch noch andere merkwürdige
        Vorkommnisse rund um die bevorstehende Aufführung. In Folge gab es noch weitere Fälle von Selbstmord und
        Wahnsinn. Du bist fest entschlossen den Grund dafür herauszufinden.\n
    \nDas Licht im Zuschauerraum wird gedämpft und ein Scheinwerfer taucht die Bühne in helles Licht. Aber was dann
        passiert, ist nicht ganz das, was du erwartet hast. Langsam und monoton plätschert der erste Akt von <i>Der
        König in Gelb</i> vor sich hin, eine ärgerlich langweilige Angelegenheit. Die Kulisse und die Charaktere sind
        zwar überzeugend, aber die Handlung driftet in verschiedenste Richtungen und ergibt keinen Sinn – die
        Vorstellung ist weder unterhaltsam noch informativ. Langsam fragst du dich, ob es zwischen den fürchterlichen
        Vorkommnissen während der Vorbereitungen zu <i>Der König in Gelb</i> vielleicht doch keine Verbindung gibt.
        Vielleicht ist nur deine Fantasie mit dir durchgegangen. Wie könnte so eine triviale und anspruchslose
        Vorstellung so fürchterliche Auswirkungen haben? Zu deiner Überraschung endet der erste Akt, ohne dass die
        Handlung vorangeschritten oder irgendetwas enthüllt worden ist. Die Lichter flammen für die Pause wieder auf und
        du denkst mit einem unterdrückten Gähnen darüber nach, die Vorstellung vor dem zweiten Akt zu verlassen. Aber
        bevor du eine Entscheidung treffen kannst, spürst du, wie du langsam… ganz langsam… in den Schlaf
        gleitest.</string>

    <string name="carcosa_lola_prologue">Der erste Akt verlief genau so reibungslos wie in den zahllosen Proben. Aber
        der leere, uninteressierte Ausdruck auf den Gesichtern vieler Zuschauer war nicht zu übersehen und du beginnst
        dich zu fragen, wie das Publikum die verstörende zweite Hälfte des Stückes aufnehmen wird. Die Rolle der
        Cassilda ist in der ersten Hälfte des Stückes fürchterlich langweilig, auch wenn du es genießt, ihre königliche
        Ausstrahlung zu verkörpern. Dir wird bewusst, wie sehr dir deine frühere Schauspielkollegin Miriam Twain fehlt,
        und plötzlich überkommt dich wieder der Schrecken und die Reue, die dir schon in Paris schwer auf der Seele
        gelastet haben. Seufzend ziehst du dich hinter der Bühne in eine stille Ecke zurück, um den Geräuschen der
        Bühnenarbeiter zu entkommen, die alles für die nächste Szene vorbereiten. Du versuchst deine Gefühle zu
        unterdrücken und dich stattdessen auf Cassildas Gedanken zu konzentrieren – auf ihre Hoffnungen, ihre Ängste und
        ihr Schicksal.\n
    \nIn dem Moment bemerkst du, dass der Fremde dich aus einiger Entfernung anstarrt, und schon bei seinem Anblick
        fängst du zu zittern an. Auch wenn sie noch immer vor jeder Vorstellung den Darsteller des Fremden ersetzen (und
        noch viel häufiger im Verlauf der Proben), weißt du doch, dass dieser Ersatz, der in letzter Minute gefunden
        worden ist, der bisher schrecklichste ist. Plötzlich fällt dir auf, dass du nicht einmal seinen Namen kennst,
        und dir läuft ein Schauder den Rücken herunter. Bist du wie ein verlorenes Lamm in ein Wolfsrudel gestolpert? Du
        kannst deinen Blick nicht abwenden – sein Blick hält deinen gefangen. Alles wird schwarz.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="curtain_introduction">Wie von einer unsichtbaren Macht durchgeschüttelt fährst du aus dem Schlaf hoch.
        Du musst eine ganze Weile geschlafen haben, denn außer dir sind nur noch wenige Gäste im Zuschauerraum und von
        den Schauspielern ist niemand mehr auf der Bühne. Die Lichter sind immer noch gedämpft und die Vorhänge der
        Bühne sind ausgefranst und zerrissen, obwohl du dich gar nicht daran erinnern kannst, dass das auch während des
        ersten Akts so war. Du wartest einen Moment ab, nur um sicherzugehen, dass dies nicht zur Vorstellung gehört.
        Während du wartest, stellst du fest, dass ein übler, aber nicht zu identifizierender Gestank in der Luft liegt.
        Wie lange hast du geschlafen? Langsam schüttelst du deine Benommenheit ab und gehst auf einen der Gäste zu, der
        noch im Zuschauerraum sitzt, und fragst ihn nach der Uhrzeit – keine Reaktion. In dem Moment wird dir klar, dass
        du gerade versucht hast dich mit einer Leiche zu unterhalten.</string>

    <string name="king_introduction">Falls jemand Antworten auf deine brennenden Fragen hat, dann findest du ihn unter
        der Besetzung und den Mitarbeitern von <i>Der König in Gelb</i>. Da du keine weiteren Hinweise hast, ziehst du
        deine beste Kleidung an und begibst dich zum Haus in der 1452 Atlantic Avenue, in dem eine Frau namens Constance
        Dumaine eine Feier zu Ehren der einmaligen Aufführung des Stückes in Arkham ausrichtet.</string>

    <string name="carcosa_interlude_one_option_one">Die Dinge scheinen sich beruhigt zu haben. Vielleicht sollte ich
        wieder hineingehen und weiter ermitteln.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_two">Ich vertraue diesem Ort nicht im geringsten. Ich werde die Tür
        verrammeln und sehen, dass ich hier wegkomme!</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_three">Falls diese Menschen am Leben bleiben dürfen, wird sich dieser
        Schrecken immer und immer wiederholen. Ich muss der Sache ein Ende machen. Ich muss sie töten.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_one">Die veränderte Atmosphäre weckt deine Neugier. Und wenn alles nur ein
        Streich war, den dir dein Verstand gespielt hat? Und wenn die Heimsuchungen, die von <i>Der König in Gelb</i>
        ausgehen, nicht mehr aufhören wollen? Die Antwort auf deine Fragen befindet sich möglicherweise im Haus.
        Vorsichtig öffnest du die Vordertür erneut. Beruhigende Jazzklänge und das Gemurmel entspannter Unterhaltungen
        umfangen dich und werden lauter, als du eintrittst. In der Luft liegt der verlockende Geruch von gebratenem
        Schweinefleisch. Wie erwartet sind die Kampfspuren und Merkwürdigkeiten, die dir vorhin noch aufgefallen sind,
        inzwischen verschwunden. Als du um die Ecke ins Speisezimmer gehst, siehst du dort den Fremden in ein Gespräch
        mit einem hochgewachsenen Mann mit Schnurrbart vertieft, der einen edlen Anzug trägt und einen Stock mit
        Silbergriff bei sich hat. Der Fremde wendet sich dir zu, sein Blick bohrt sich in deinen Geist und du kannst vor
        Qualen kaum noch etwas sehen. Noch bevor du bemerkst, was vor sich geht, läufst du so schnell wie möglich fort
        und stolperst von Schmerzen gebeutelt und orientierungslos durch die Tür. Ohne zu Atem kommen zu können, eilst
        du zu deinem Fahrzeug und rast mit zitternden Händen, die das Lenkrad fest umklammern, fort von diesem Ort.\n
    \n<b>Warum solltest du wieder hineingehen?</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="carcosa_interlude_one_two">Du kannst deinen Sinnen nicht trauen. Dies ist alles nur ein Trick, um
        dich wieder hineinzulocken. Du bist nicht sicherer als vorher. Aber du unterdrückst deine Angst und beginnst
        damit, die Vordertür des Hauses mit schweren Steinbänken zu verrammeln, die vorher am kopfsteingepflasterten Weg
        im Vordergarten gestanden haben. Du hoffst, dass das ausreichen wird, bist aber nicht dazu bereit, hierzubleiben
        und es herauszufinden. Als du fertig bist, eilst du zu deinem Fahrzeug und fährst in Richtung Südstadt, wo du
        Antworten zu finden hoffst.\n
    \n<b>Die Tür wird sie nicht aufhalten.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Tafel-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="carcosa_interlude_one_three">Du kannst das Risiko nicht eingehen, das Haus erneut zu betreten. Aber du
        kannst diese abscheulichen Kreaturen auch nicht frei herumlaufen lassen. Du durchsuchst die Garage und findest
        einen alten Schlauch, einen leeren Benzinkanister und einige Streichhölzer. Da dir klar ist, was du tun musst,
        saugst du etwas Benzin aus Mrs. Dumaines Oakland 6-54A ab. Dieses Benzin verschüttest du auf der gesamten
        vorderen Veranda, in der Garage und rings um die äußeren Mauern des Hauses. Nun brauchst du nur noch einige
        Streichhölzer, um eine Feuersbrunst zu starten. Vom Vordergarten aus siehst du zu, wie das Haus schließlich von
        den Flammen verschlungen wird. In der ganzen Straße hört man das Prasseln des Feuers, das Bersten der Balken und
        die Todesschreie der schrecklichen Wesen. Zufrieden gehst du zu deinem Fahrzeug zurück und fährst voll grimmiger
        Entschlossenheit in die Südstadt.\n
    \n<b>Du hast das Richtige getan… oder etwa nicht?</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Kultist-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>

    <string name="echoes_introduction">Ein dumpfer Schmerz pulsiert in deinem Kopf, während du durch die regennassen
        Straßen von Arkham zu deinem nächsten Ziel unterwegs bist. Die Bedrohung durch den Fremden ist in deinem Geist
        immer noch erschreckend präsent. Du merkst, dass du häufig in den Rückspiegel schaust, in der Erwartung, dass
        dich das ausdruckslose Gesicht seiner Maske wieder heimsucht. Stattdessen siehst du aber nichts als die neblige,
        sternenlose Nacht und eine menschenleere Straße hinter dir.\n
    \nDeine Gedanken kreisen wie schon so oft in den letzten Stunden um <i>Der Königin Gelb</i> und die Stadt Carcosa
        und ihre Einwohner. Welche verborgene Botschaft enthält dieses fürchterliche Stück und was ist die wahre
        Bedeutung seines Wahnsinns: Dann drängt sich eine Kleinigkeit in dein Bewusstsein, etwas, das du in einem
        Gespräch im Herrenhaus von Ms. Dumaine mitgehört hast – die heutige Aufführung von <i>Der Königin Gelb</i> war
        nicht die erste dieser widerlichen Inszenierung in Arkham. Es hat mindestens eine weitere Aufführung in der
        Vergangenheit gegeben, mit demselben Regisseur: Nigel Engram.\n
    \nIn Arkham gibt es einen Ort, an dem Aufzeichnungen über wichtige Ereignisse in der Stadt aufbewahrt werden: das
        Anwesen der Gesellschaft für Geschichte in der Südstadt. Falls es Berichte über die frühere Aufführung von
        <i>Der Königin Gelb gibt</i>, wird die Gesellschaft für Geschichte sie haben. Vielleicht findest du dort die
        Antworten auf die brennenden Fragen, die deinen Geist quälen.</string>
    <string name="echoes_introduction_two">Ein dumpfer Schmerz pulsiert in deinem Kopf, während du durch die regennassen
        Straßen von Arkham zu deinem nächsten Ziel unterwegs bist. Die Bedrohung durch den Fremden ist in deinem Geist
        immer noch erschreckend präsent. Du merkst, dass du häufig in den Rückspiegel schaust, in der Erwartung, dass
        dich das ausdruckslose Gesicht seiner Maske wieder heimsucht. Stattdessen siehst du aber nichts als die neblige,
        sternenlose Nacht und eine menschenleere Straße hinter dir.\n
    \nDeine Gedanken kreisen wie schon so oft in den letzten Stunden um <i>Der Königin Gelb</i> und die Stadt Carcosa
        und ihre Einwohner. Welche verborgene Botschaft enthält dieses fürchterliche Stück und was ist die wahre
        Bedeutung seines Wahnsinns: Dann drängt sich eine Kleinigkeit in dein Bewusstsein, etwas, das du in einem
        Gespräch im Herrenhaus von Ms. Dumaine mitgehört hast – die heutige Aufführung von <i>Der Königin Gelb</i> war
        nicht die erste dieser widerlichen Inszenierung in Arkham. Es hat mindestens eine weitere Aufführung in der
        Vergangenheit gegeben, mit demselben Regisseur: Nigel Engram.\n
    \nIn Arkham gibt es einen Ort, an dem Aufzeichnungen über wichtige Ereignisse in der Stadt aufbewahrt werden: das
        Anwesen der Gesellschaft für Geschichte in der Südstadt. Falls es Berichte über die frühere Aufführung von
        <i>Der Königin Gelb gibt</i>, wird die Gesellschaft für Geschichte sie haben. Vielleicht findest du dort die
        Antworten auf die brennenden Fragen, die deinen Geist quälen.\n
    \nSebastiens Informationen: Du erinnerst dich an etwas, was Sebastien dir auf der Feier erzählt hat. <i>Der König in
        Gelb</i> gastierte vor einigen Jahrzehnten schon einmal in Arkham, lange bevor es das Ward-Theater gegeben hat.
        Er war nicht überrascht, dass nur wenige Menschen sich daran erinnern – eines der Ziele der heutigen Aufführung
        war <i>Der König in Gelb</i> einem breiteren Publikum bekannt zu machen. Die Gesellschaft für Geschichte könnte
        Aufzeichnungen über diese frühere Inszenierung aufbewahrt haben, besonders wenn damals ähnliche Ereignisse in
        ihrem Umfeld stattgefunden haben wie heute. Vielleicht findest du dort Zeitungsausschnitte oder andere Berichte
        über die Ereignisse aus der Vergangenheit.</string>

    <string name="unspeakable_introduction_one"><i>„Wach auf, Daniel.“</i> Die Worte hallen in deinen Gedanken wider,
        während du in dem unordentlichen Zimmer auf und ab gehst und zu verstehen versuchst, was du gerade erlebt hast.
        Am Nachmittag bist du aus dem Schlaf hochgefahren, dein Körper hat gezittert und dein Bettzeug war von Schweiß
        durchtränkt. Obwohl du mehr als acht Stunden geschlafen hast, fühlst du dich noch erschöpfter als in der Nacht
        zuvor. Ein kurzer Blick in den Spiegel neben der Kommode zeigt dir deine dunklen, blutunterlaufenen Augen und du
        fragst dich, ob du überhaupt geschlafen hast\n
    \nWer ist dieser Daniel? Die Kammer in deinen Träumen sah aus wie ein Gefängnis, aber der Mann – Daniel – schien
        völlig verstört, als ob er seinen Verstand verloren hatte. Das lässt nur einen Schluss zu: ein Sanatorium. Da du
        weißt, dass du hier nicht zur Ruhe kommen wirst, machst du dich auf den Weg zum Arkham-Sanatorium, in der
        Hoffnung, dass du die richtigen Schlüsse gezogen hast.\n
    \nDu betrittst das Sanatorium und wendest dich an den Rezeptionisten, obwohl du das Gefühl hast, dich damit tiefer
        in die Klauen dieses Irrenhauses zu begeben. Er sieht dich verwirrt an, als du <i>Der König in Gelb</i> und
        Daniel erwähnst. Aber du lässt nicht locker und schließlich wühlt er in seinem Aktenschrank und zieht eine
        steife weiße Mappe heraus. Diese erweist sich als eine Fundgrube für Informationen über die Patienten, die in
        das Sanatorium eingewiesen worden sind – medizinische Berichte, psychologische Gutachten und ähnliches. Du
        erkennst einige der Gesichter, als er durch die Seiten blättert. „Daniel… Daniel Chesterfield, oder? Er wird
        von Doktor Mintz persönlich behandelt. Aber Sie können ihn nicht besuchen. Nur das Personal darf zu ihm.“ Du
        bringst weitere Argumente vor und bestehst darauf, in den Patientenflügel gelassen zu werden, da du ahnst, dass
        Daniel den Schlüssel zum Verständnis der wahren Vorgänge hat.\n
    \nDer Rezeptionist lächelt dir mitleidig zu, gibt nach und nickt den Wachmännern in der Nähe zu. „Oh, natürlich,
        natürlich“, sagt er mit so viel Ehrlichkeit in der Stimme wie ein Straßenhändler. „Ich werde ein Treffen mit
        Doktor Mintz für Sie vereinbaren, damit Sie mit ihm über Daniel sprechen können. Diese Herren werden sie
        begleiten.“ Erleichtert darüber, dass du bald Antworten auf deine Fragen erhalten wirst, lässt du dich in den
        Patientenflügel des Arkham-Sanatoriums begleiten…</string>
    <string name="unspeakable_introduction_two">Im Verlauf der nächsten paar Tage arbeitest du die Beweise durch, die du
        gesammelt hast, und hoffst dort etwas über Daniel Chesterfield herauszufinden, jenen Bühnenarbeiter der früheren
        Aufführung von <i>Der König in Gelb</i>. Soweit du weißt, ist er der einzige überlebende Mitarbeiter jener
        Inszenierung. Die übrigen – das heißt jene, über die du überhaupt Aufzeichnungen findest – sind bald nach der
        Premiere auf verschiedenste Arten verschwunden oder gestorben, die alle nur eines gemeinsam haben: Sie sind
        makaber. Außergewöhnliche Unfälle. Selbstmorde. Spurloses Verschwinden.\n
    \nEs scheint, als ob Daniel der einzige Anhaltspunkt für deine weiteren Ermittlungen ist. Den Berichten zufolge, die
        du gefunden hast, wurde er vor vielen Jahren in das Arkham-Sanatorium eingewiesen. Damit enden die Berichte über
        Daniels Behandlung. Du bist nicht einmal sicher, ob er noch am Leben ist. Vielleicht wurde er als geheilt
        entlassen. Du hast gehofft es vermeiden zu können, aber es gibt nur einen Weg, das herauszufinden. Du sammelst
        deine Habseligkeiten zusammen und machst dich auf den Weg in die Innenstadt, wo sich das Arkham-Sanatorium
        befindet.\n
    \nDu betrittst das Sanatorium und wendest dich an den Rezeptionisten, obwohl du das Gefühl hast, dich damit tiefer
        in die Klauen dieses Irrenhauses zu begeben. Er sieht dich verwirrt an, als du <i>Der König in Gelb</i> und
        Daniel erwähnst. Aber du lässt nicht locker und schließlich wühlt er in seinem Aktenschrank und zieht eine
        steife weiße Mappe heraus. Diese erweist sich als eine Fundgrube für Informationen über die Patienten, die in
        das Sanatorium eingewiesen worden sind – medizinische Berichte, psychologische Gutachten und ähnliches. Du
        erkennst einige der Gesichter, als er durch die Seiten blättert. „Daniel… Daniel Chesterfield, oder? Er wird
        von Doktor Mintz persönlich behandelt. Aber Sie können ihn nicht besuchen. Nur das Personal darf zu ihm.“ Du
        bringst weitere Argumente vor und bestehst darauf, in den Patientenflügel gelassen zu werden, da du ahnst, dass
        Daniel den Schlüssel zum Verständnis der wahren Vorgänge hat.\n
    \nDer Rezeptionist lächelt dir mitleidig zu, gibt nach und nickt den Wachmännern in der Nähe zu. „Oh, natürlich,
        natürlich“, sagt er mit so viel Ehrlichkeit in der Stimme wie ein Straßenhändler. „Ich werde ein Treffen mit
        Doktor Mintz für Sie vereinbaren, damit Sie mit ihm über Daniel sprechen können. Diese Herren werden sie
        begleiten.“ Erleichtert darüber, dass du bald Antworten auf deine Fragen erhalten wirst, lässt du dich in den
        Patientenflügel des Arkham-Sanatoriums begleiten…</string>
    <string name="unspeakable_introduction_constance">Du erinnerst dich, was dir Constance bei eurem Gespräch auf der
        höllischen Feier erzählt hat. Sie und andere Schauspieler und Mitarbeiter wurden von Nigel Engram angewiesen
        eine Art Eid abzulegen. Zunächst hatte sie es als Laune eines exzentrischen Künstlers abgetan, als Formalität,
        mit der Mr. Engram für mehr Zusammenhalt und festere Bindungen unter Besetzung und Mitarbeitern sorgen wollte.
        Und sie meinte, man müsse ihm zugutehalten, dass das auch funktioniert hätte. Seit dem merkwürdigen Eid habe
        sich die gesamte Truppe viel selbstsicherer und temperamentvoller gefühlt. Vielleicht hat Daniel bei der letzten
        Inszenierung von <i>Der König in Gelb</i> etwas ähnliches erlebt? Du musst mit ihm darüber sprechen.</string>

    <string name="lost_soul_one">Du entscheidest dich einige Tage in Mas Gästehaus unterzutauchen und Daniel dort vor
        den Behörden zu verstecken, obwohl du dir nicht sicher bist, wie lange du mit einem aus dem Sanatorium
        ausgebrochenen Patienten in Arkham bleiben kannst. Daniel ist eine tickende Zeitbombe. Manchmal ist er apathisch
        und reagiert auf nichts, im nächsten Moment aber schreit er um sein Leben. Erst nach einigen Tagen erkennt er,
        dass er nicht länger eingesperrt ist, was ihn aber aus dir unbekannten Gründen noch mehr verängstigt. „Er wird
        mich holen, er wird mich holen!“, stammelt er manchmal stundenlang ohne Pause. In einer ungewöhnlich warmen und
        sternenklaren Nacht beruhigt Daniel sich plötzlich und schüttet dir endlich sein Herz aus. „<i>Der König in
        Gelb</i> ist nicht nur ein Theaterstück“, erklärt er. „Es ist ein Wesen namens Hastur und er hat mich bereits
        für sich beansprucht. Aber für dich bleibt noch Hoffnung. Du bist noch nicht besessen. Du hast den Eid nicht
        abgelegt. Was auch immer du tust, sprich nie seinen Namen aus. Gib nicht auf.“ Du befragst ihn zu den seltsamen
        Vorkommnissen in der Stadt, nach den Kultisten und Kreaturen, auf die du getroffen bist. „Sie versuchen Carcosa
        zu finden“, antwortet er nüchtern. Du erkennst den Namen als den der fiktiven Stadt aus dem Theaterstück wieder,
        über die <i>Der König in Gelb</i> herrscht. „Sie wollen Hastur aus seinem Gefängnis befreien. Aber du! – Du
        kannst den Pfad nach Carcosa vor ihnen öffnen! Du kannst Hastur endgültig einsperren!“ Er umklammert deinen Arm
        mit festem Griff, während er weiterredet. „Schnell, bevor der Fremde unseren Plan aufdeckt!“\n
    \nStunden später ist Daniel erneut verwirrt und reagiert auf nichts, was du tust oder sagst. Du machst einen langen
        Spaziergang, um etwas zur Ruhe zu kommen, während deine Gedanken um diese neuen Informationen kreisen. Du bist
        dir nicht sicher, was du von diesen wilden Behauptungen halten sollst. Noch bevor du zu einer Entscheidung
        kommst, was du als Nächstes tun willst, findest du bei deiner Rückkehr deine Zimmertür aufgebrochen vor. Daniel
        liegt zusammengesunken auf dem Boden. Sein Gesicht hat jegliche Farbe verloren und seine Glieder sind
        totenstarr. Anhand der Male an seinem Hals vermutest du, dass er erwürgt worden ist.</string>
    <string name="lost_soul_two">Du entscheidest dich einige Zeit in Mas Gästehaus unterzutauchen, weil du nicht sicher
        bist, ob Berichte über die Ereignisse im Sanatorium an die Öffentlichkeit gelangt sind. Du nutzt die Zeit, um
        dir umfangreiche Notizen über alles zu machen, was bisher geschehen ist, einschließlich des kurzen Gesprächs
        zwischen dir und Daniel. Er hatte von <i>Der König in Gelb</i> gesprochen, als ob es sich um ein echtes Wesen
        handelt, er hat sogar einen Namen genannt: „Hastur.“ Er hat gestammelt und gestottert, einige Sätze hat er sogar
        gekreischt. Du hast Zweifel, ob du diese Sätze je wieder vergessen kannst. „Er hat uns gezwungen den Eid zu
        leisten.“ „Der Preis wurde bezahlt.“ „Sie öffnen den Pfad nach Carcosa.“ Stundenlang denkst du über Daniels
        Warnung nach, er hat dich regelrecht angefleht sie zu beherzigen: „Sprich Seinen Namen nie aus.“ Immer und immer
        wieder erlebst du vor deinem inneren Auge die letzten Minuten seines Lebens.</string>
    <string name="lost_soul_three">Du entscheidest dich einige Zeit in Mas Gästehaus unterzutauchen, weil du nicht
        sicher bist, ob Berichte über die Ereignisse im Sanatorium an die Öffentlichkeit gelangt sind. Du nutzt die
        Zeit, um dir umfangreiche Notizen über alles zu machen, was bisher geschehen ist, einschließlich des kurzen
        Gesprächs zwischen dir und Daniel. Er hat von <i>Der König in Gelb</i> gesprochen, als ob es sich um ein echtes
        Wesen handelt, er hat sogar einen Namen genannt: „Hastur.“ Er hat gestammelt und gestottert, einige Sätze hat er
        sogar gekreischt. Du hast Zweifel, ob du diese Sätze je wieder vergessen kannst. „Er hat uns gezwungen den Eid
        zu leisten.“ „Der Preis wurde bezahlt.“ „Sie öffnen den Pfad nach Carcosa.“\n
    \nIn der dritten Nacht findest du deine Zimmertür bei deiner Rückkehr aufgebrochen vor. Vorsichtig betrittst du das
        Zimmer und fragst dich, ob die Polizei dich gefunden hat. Oder noch schlimmer, der Fremde. Zu deiner
        Überraschung findest du stattdessen den Körper von Daniel Chesterfield mit weit aufgerissenen Augen und
        schmerzverzerrtem Gesicht auf dem Boden liegend vor. Er ist tot. Seine Augen sind blutunterlaufen und gelb,
        seine totenstarren Hände umklammern eine Ausgabe von <i>Der König in Gelb</i>. Du entwindest das Buch seinen
        toten Händen und untersuchst es. Daniel hat am Rand jeder Seite Anmerkungen hinterlassen. Die meisten davon sind
        unverständlich, aber einige ergeben doch einen Sinn. Auf der Seite, auf der die fiktive Stadt Carcosa zum ersten
        Mal erwähnt wird, hat Daniel geschrieben:\n
    \n<center>*Carcosa ist real\n
    Lass sie nicht den Pfad öffnen</center>\n
    \nZu der Szene, in der Cassilda vom König in Lumpen spricht, hat Daniel angemerkt:\n
    \n<center>Hastur ist der König in Lumpen\n
    eingesperrt in einem Gefängnis in den Sternen\n
    versiegle sein Gefängnis auf ewig und beende diesen Wahnsinn!</center>\n
    \nFragen wirbeln durch deinen Kopf. Wie ist er aus dem Sanatorium entkommen? Woran ist er gestorben? Und warum
        erscheint er in deinen Augen jetzt so menschlich? Dir bleibt wenig Zeit, also raffst du deine Habseligkeiten im
        Zimmer zusammen und flüchtest. In deinem Kopf hörst du immer wieder Daniels Worte, wie er dich anfleht, seine
        Warnungen zu beherzigen.</string>
    <string name="lost_soul_option_one">Besessenheit? Eide? Es muss eine andere Erklärung für all diese Dinge geben.
        <b>Die Warnung ignorieren.</b></string>
    <string name="lost_soul_option_two">Daniels Warnung muss beherzigt werden. Der Name des Königs in Gelb darf nicht
        ausgesprochen werden. <b>Die Warnung beherzigen.</b></string>
    <string name="lost_soul_ignore_warning">Stundenlang kämpfst du gegen die Einsichten aus <i>Der König in Gelb</i> an.
        Was ist wahr? Was ist real? Nur du kannst Ordnung in diesen Wahnsinn bringen.</string>
    <string name="lost_soul_heed_warning">Stundenlang kämpfst du gegen die Einsichten aus <i>Der König in Gelb</i> an.
        Was ist wahr? Was ist real? Nur du kannst Ordnung in diesen Wahnsinn bringen.\n
    \n<b>Für den Rest der Kampagne muss jeder Ermittler, der den Namen HASTUR während eines Szenarios (oder dessen
            Vorbereitung) laut ausspricht, sofort 1 Horror nehmen.</b></string>

    <string name="dream_one_one">Seit dem Gastspiel von <i>Der König in Gelb</i> im Ward-Theater sind einige Monate
        vergangen. Du und deine Gefährten haben die merkwürdigen Vorkommnisse, die darauf folgten, untersucht. Was ihr
        gefunden habt, stellt dich vor die Frage, ob es weise wäre, die Ermittlungen fortzusetzen. Die Wahrheit drängt
        an die Oberfläche und lässt dir keine andere Wahl, als sie finden zu wollen. Es scheint, als ob schon vor dir
        jemand die Puzzlestücke um die merkwürdigen Geschehnisse um Der König in Gelb zusammengefügt hätte. Eine andere
        Gruppe von Ermittlern hatte ebenfalls diese Ereignisse untersucht. Nur wenige Tage nach der Vorstellung in
        Arkham wurden sie in das Sanatorium eingeliefert, wo sie etwas über die Rückkehr des Königs und die Monster, die
        sie angegriffen hatten, erzählten. Irgendwie überrascht dich das nicht. Ihr Schicksal stärkt nur deine
        Überzeugung, auf der richtigen Spur zu sein… Und es macht dich noch sicherer, dass du eigentlich aufhören
        solltest, solange du noch kannst.\n
    \nDu hast die Berichte jener Ermittler aus der Zeit vor ihrer Einweisung gefunden und die Spur dort aufgenommen, wo
        ihre Ermittlungen endeten. Sie haben einige Darsteller und Mitarbeiter von <i>Der König in Gelb</i> befragt und
        dabei wichtige Informationen erhalten. Ihre Nachforschungen enthalten auch Anmerkungen zu ihren Entdeckungen bei
        der Gesellschaft für Geschichte in Arkham und über die Zeit, die sie im Sanatorium verbracht haben. Dort waren
        sie mit einem Patienten namens Daniel Chesterfield in Kontakt gekommen. Nachdem du die ganze Nacht lang Notizen
        zusammengetragen und verglichen hast, fällst du in einen tiefen Schlaf. In deinen Träumen siehst du Carcosa –
        die schwarzen Sterne, die Zwillingssonnen, die zersprungenen Monde und die verdrehten Türme.\n
    \n<b>Traum 1</b>\nDu fällst durch den leeren Abgrund von Hali. Kreaturen, deren Herkunft dir unbekannt ist und die
        es nicht geben dürfte, lauern an den Rändern der Dunkelheit deines Blickfeldes. Über dir ragt Hastur drohend
        auf, prachtvoll und doch in seinem Gefängnis aus Wahnsinn eingesperrt, manipuliert er deinen qualvollen Sturz
        mit einem ausgestreckten Arm.\n
    \n<b>Jeder Ermittler hat die Schwäche Verlorene Seele (<i>Der Pfad nach Carcosa, 227</i>) verdient (zählt nicht
        gegen die Deckgröße).</b>\n
    \n<b>Traum 2</b>\nConstance nimmt deine Hand und zieht dich auf die glänzende Tanzfläche. „Kommen Sie schon, nicht
        so schüchtern. Heute ist die richtige Nacht zum Tanzen! Zum Feiern!“</string>
    <string name="dream_one_two">Seit den Ereignissen im Sanatorium sind einige Wochen vergangen und du bist der
        Wahrheit über Der König in Gelb und Carcosa noch kein Stückchen näher gekommen. Du hast die Stadt nach Zeichen
        der anderen, die Daniel erwähnt hat, abgesucht – diejenigen, die „den Weg nach Carcosa öffnen“wollen – ohne
        Erfolg. Entweder ist die Spur bereits kalt oder sie sind nicht mehr in Arkham. Vielleicht war Daniel wirklich
        wahnsinnig und du folgst ihm jetzt nur tiefer in seine Wahnvorstellungen. Jede Nacht wälzt du dich im Bett
        herum, während du in deinen Träumen Carcosa siehst – die schwarzen Sterne, die Zwillingssonnen, die
        zersprungenen Monde und die verdrehten Türme.\n
    \n<b>Traum 1</b>\nDu fällst durch den leeren Abgrund von Hali. Kreaturen, deren Herkunft dir unbekannt ist und die
        es nicht geben dürfte, lauern an den Rändern der Dunkelheit deines Blickfeldes. Über dir ragt Hastur drohend
        auf, prachtvoll und doch in seinem Gefängnis aus Wahnsinn eingesperrt, manipuliert er deinen qualvollen Sturz
        mit einem ausgestreckten Arm.\n
    \n<b>Jeder Ermittler hat die Schwäche Verlorene Seele (<i>Der Pfad nach Carcosa, 227</i>) verdient (zählt nicht
        gegen die Deckgröße).</b>\n
    \n<b>Traum 2</b>\nConstance nimmt deine Hand und zieht dich auf die glänzende Tanzfläche. „Kommen Sie schon, nicht
        so schüchtern. Heute ist die richtige Nacht zum Tanzen! Zum Feiern!“</string>
    <string name="dream_five">\n<b>Traum 5</b>\nDu schaust in den Spiegel und dein Spiegelbild wirft dir einen
        neugierigen Blick zurück. „Warte eine Sekunde, dies ist nicht <b>Traum 1</b>“, sagst du.</string>
    <string name="dream_three_six">\n<b>Traum 3</b>\n„Oh, ist das nicht unser heiß ersehnter Gast?“, fragt der
        schnurrbärtige Mann mit dem Gehstock mit dem silbernen Griff. Er greift nach einer Flasche Wein vom nächsten
        Tresen und reicht dir ein Glas davon. „Ich habe gehört, Sie hätten großes Interesse an unserer kleinen
        Produktion entwickelt“, sagt er lächelnd. „Sagen Sie, wie hat Ihnen Akt 2 bisher gefallen?“\n
    \n<b>Traum 6</b>\nDie Lichter im Theater werden gedämpft und ein Scheinwerfer taucht die Bühne in helles Licht.
        „Willkommen, meine Damen und Herren“, ruft die Kreatur. Ihre zahllosen Tentakel greifen über die Bühne hinweg
        bis zu den Deckensparren und durch die Sitzreihen. Sie zieht die Vorhänge herunter und zerschlissener roter
        Stoff bedeckt ihren unförmigen Körper.</string>
    <string name="dream_four_six">\n<b>Traum 4</b>\nRauch und glühende Asche steigen in den sternenlosen Nachthimmel
        auf. Die Schreie der brennenden Kreaturen bedeuten dir auf fürchterliche Weise, dass du es geschafft hast. Du
        denkst, dass sie beinahe wie Menschen klingen. Aber du weißt, dass sie es nicht sind.\n
    \n<b>Traum 6</b>\nDie Lichter im Theater werden gedämpft und ein Scheinwerfer taucht die Bühne in helles Licht.
        „Willkommen, meine Damen und Herren“, ruft die Kreatur. Ihre zahllosen Tentakel greifen über die Bühne hinweg
        bis zu den Deckensparren und durch die Sitzreihen. Sie zieht die Vorhänge herunter und zerschlissener roter
        Stoff bedeckt ihren unförmigen Körper.</string>
    <string name="dream_six">\n<b>Traum 6</b>\nDie Lichter im Theater werden gedämpft und ein Scheinwerfer taucht die
        Bühne in helles Licht. „Willkommen, meine Damen und Herren“, ruft die Kreatur. Ihre zahllosen Tentakel greifen
        über die Bühne hinweg bis zu den Deckensparren und durch die Sitzreihen. Sie zieht die Vorhänge herunter und
        zerschlissener roter Stoff bedeckt ihren unförmigen Körper.</string>
    <string name="dream_seven_eight">\n<b>Traum 7</b>\nDu findest dich in der Polizeistation von Arkham wieder, wo du
        verzweifelt versuchst dem Sergeant am Empfangstresen zu erklären, was im Ward-Theater passiert ist. Er
        verspottet dich und weigert sich dir Glauben zu schenken. „Wir kennen Ihre wahren Pläne“, sagt er und legt dir
        Handschellen an. „Sie sind wegen Diebstahls verhaftet. Jungs, bringt ihn weg.“ Einige weitere Polizisten nehmen
        dich in ihre Mitte und verhindern so deine Flucht. Dein Protest verhallt ungehört, während du unnachgiebig eine
        Betontreppe hinunter begleitet und in eine Gefängniszelle gesteckt wirst. „Vielleicht ändern Sie ja ihre
        Geschichte, wenn sie eine Weile eingesperrt sind“, ruft dir der Sergeant vom Empfangstresen hinterher. Er
        schlägt die Tür hinter dir zu und lässt dich mit deinen Gedanken allein, die sich im Kreis drehen. Wie haben sie
        es herausgefunden? Wie können sie das nur wissen?\n
        \n<b>Wähle einen Ermittler. Der gewählte Ermittler hat die Schwäche Paranoia (<i>Grundspiel, 97</i>) verdient,
        falls sich noch ein Exemplar dieser Karte in der Sammlung befindet (zählt nicht gegen die Deckgröße).</b>\n
    \n<b>Traum 8</b>\nDu siehst in den Spiegel und der Fremde schaut dich daraus an. Sein Blick bohrt sich in deinen
        Verstand. Der Spiegel zerspringt.</string>
    <string name="dream_eight">\n<b>Traum 8</b>\nDu siehst in den Spiegel und der Fremde schaut dich daraus an. Sein
        Blick bohrt sich in deinen Verstand. Der Spiegel zerspringt.</string>
    <string name="dream_nine_awake">\n<b>Traum 9</b>\nDu jagst den Fremden durch dunkle, kalte Gänge, die aus
        hunderttausenden von Skeletten bestehen. Dabei wirst du von Schädeln beobachtet, ihre Münder klappern, wie um
        dich zu verspotten, als du an ihnen vorbeirennst. Der Fremde erreicht eine feste Wand aus Knoch en, wird von
        Skeletthänden ergriffen und in die Wand gezogen. Das spöttische Lachen erreicht einen fürchterlichen
        Höhepunkt.\n
    \n<b>Traum 13</b>\nDaniels Stimme ruft nach dir. „Sie öffnen den Weg nach Carcosa.“\n
    \n<b>Erwachen</b>\nSchwitzend und keuchend wachst du aus deinen wilden Träumen auf. Das kann so nicht weitergehen.
        Dir bleibt nur eine Möglichkeit, wenn du deine Ermittlungen fortsetzen willst. Du musst Nigel Engram, Regisseur
        von Der König in Gelb und Erschaffer dieses Wahnsinns finden. Nur er wird die Antworten auf deine Fragen haben.
        Du packst deine Taschen und planst eine Reise nach Paris, in die Stadt der Lichter.</string>
    <string name="dream_ten">\n<b>Traum 10</b>\nDu jagst den Fremden eine steile Treppe aus geborstenen Steinen hinauf.
        Regen prasselt sintflutartig auf deinen Rücken, während du rennst. In der Ferne zucken Blitze. Ein Wirbel aus
        schwarzen Wolken ragt beängstigend über dir auf und droht die gesamte Welt zu verschlingen. Der maskierte Mann
        eilt durch verschiedenste Türen am oberen Ende der Treppe und du bist ihm dicht auf den Fersen. Das Geräusch des
        krachenden Donners wird gedämpft, als sich die Türen hinter dir schließen. Als du aufschaust, siehst du eine
        vertraute Darstellung in Buntglas. „Schön, nicht wahr?“, sagt der Fremde ruhig.</string>
    <string name="dream_ten_option_one">„Wie kannst du hier irgendetwas schön finden?“</string>
    <string name="dream_ten_option_two">„Was genau sehe ich hier?“</string>
    <string name="dream_eleven_awake"><b>Traum 11</b>\nDu vermeidest es, zu dem Buntglasfenster hinaufzusehen. Falls
        dieser bösartige Mann es für schön hält, ist es wahrscheinlich eine Art Falle, die deinen Geist fesseln soll. Du
        ballst die Faust, bis deine Fingerknöchel weiß werden. Du trittst vor, um dem Fremden die Stirn zu bieten.\n
    \n<b>Traum 13</b>\nDaniels Stimme ruft nach dir. „Sie öffnen den Weg nach Carcosa.“\n
    \n<b>Erwachen</b>\nSchwitzend und keuchend wachst du aus deinen wilden Träumen auf. Das kann so nicht weitergehen.
        Dir bleibt nur eine Möglichkeit, wenn du deine Ermittlungen fortsetzen willst. Du musst Nigel Engram, Regisseur
        von Der König in Gelb und Erschaffer dieses Wahnsinns finden. Nur er wird die Antworten auf deine Fragen haben.
        Du packst deine Taschen und planst eine Reise nach Paris, in die Stadt der Lichter.</string>
    <string name="dream_twelve_awake"><b>Traum 12</b>\nDu siehst neugierig zu den Buntglasfenstern hoch. Was ist das für
        eine Gestalt, die schattenhaft hinter dem Fenster zu sehen ist? Welche Bedeutung steckt hinter dieser seltsamen
        Gestaltung?\n
    \n<b>Traum 13</b>\nDaniels Stimme ruft nach dir. „Sie öffnen den Weg nach Carcosa.“\n
    \n<b>Erwachen</b>\nSchwitzend und keuchend wachst du aus deinen wilden Träumen auf. Das kann so nicht weitergehen.
        Dir bleibt nur eine Möglichkeit, wenn du deine Ermittlungen fortsetzen willst. Du musst Nigel Engram, Regisseur
        von Der König in Gelb und Erschaffer dieses Wahnsinns finden. Nur er wird die Antworten auf deine Fragen haben.
        Du packst deine Taschen und planst eine Reise nach Paris, in die Stadt der Lichter.</string>
    <string name="dream_jordan">\n<b>Jordans informationen</b>\nVon Mr. Jordan Perry, der für einige Aufführungen von
        <i>Der König in Gelb</i> überall auf der Welt als Geldgeber fungiert hat, hast du erfahren, dass Nigel Engram
        ein exzentrischer Mann ist, dessen Leidenschaft beinahe an Manie grenzt. Man sagt, dass er, seit er <i>Der König
        in Gelb</i> entdeckt hat, nichts anderes mehr inszeniert hat. Jordan hat Mr. Engram zum ersten Mal in einem Café
        in Montparnasse getroffen, dem „L\'agneau Perdu“. Dorthin wird dich deine Reise zuerst führen, weil du hoffst
        Mr. Engram dort zu finden…</string>


    <!--Scenario set-up instructions-->
    <string name="curtain_sets">Ruf vor den Vorhang, Böse Vorzeichen, Wahnvorstellungen, Heimsuchungen, Kult des gelben
        Zeichens, Lähmende Angst und Rattenschwarm.</string>
    <string name="curtain_locations">Die Orte Theater, Foyer, Empore und Bereich hinter der Bühne werden ins Spiel
        gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Theater.\n</string>
    <string name="curtain_locations_lola">Die Orte Theater, Foyer, Empore und Bereich hinter der Bühne werden ins Spiel
        gebracht.\n
        \nLola Hayes beginnt das Spiel im Bereich hinter der Bühne. Jeder andere Ermittler beginnt das Spiel im
        Theater.\n</string>
    <string name="curtain_set_aside">Der Mann mit der Bleichen Maske, Königlicher Sendbote, jedes Exemplar von
        Personalzugang und jedes Exemplar von Zugang zum hinteren Bereich des Theaters.\n</string>

    <string name="king_sets">Der letzte König, Hasturs Gabe, Verfall und Schmutz, Der Fremde und Böses aus uralter
        Zeit.</string>
    <string name="king_locations">Alle 6 Orte werden ins Spiel gebracht (Eingangshalle, Innenhof, Wohnzimmer, Ballsaal,
        Speisesaal und Galerie).\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel in der Eingangshalle.\n</string>
    <string name="king_set_aside">Dianne Devine.\n</string>
    <string name="king_additional_one">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme der Eingangshalle gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 2 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden gemischt und unter die Szenarioübersichtskarte
        gelegt.</string>
    <string name="king_additional_two">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme der Eingangshalle gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 3 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden gemischt und unter die Szenarioübersichtskarte
        gelegt.</string>
    <string name="king_additional_three">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme der Eingangshalle gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 4 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden gemischt und unter die Szenarioübersichtskarte
        gelegt.</string>
    <string name="king_additional_four">Die 5 <i><b>Unbeteiligter</b></i>-Vorteilskarten (Constance Dumaine, Jordan
        Perry, Ishimaru Haruko, Sebastien Moreau und Ashleigh Clarke) werden gemischt und jeweils eine zufällige von
        ihnen an jeden Ort mit Ausnahme der Eingangshalle gelegt. Auf jeder dieser Vorteilskarten werden 5 Hinweise
        platziert.\n
    \nDie 5 Handlungskarten „Krankmachende Wirklichkeit“ werden gemischt und unter die Szenarioübersichtskarte
        gelegt.</string>

    <string name="echoes_sets">Widerhall aus der Vergangenheit, Kult des gelben Zeichens, Wahnvorstellungen,
        Die Mitternachtsmasken, Verschlossene Türen and Dunkler Kult.\n
    \nAus dem Begegnungsset Die Mitternachtsmasken werden nur die 5 Verratskarten verwendet (2x Falsche Fährte und
        3x Hetzender Schatten).</string>
    <string name="echoes_locations">Jeweils 1 Ort der Gesellschaft für Geschichte mit dem Merkmal
        <b><i>Erdgeschoss</i></b>, <b><i>Erster Stock</i></b> und <b><i>Zweiter Stock</i></b> wird zufällig bestimmt
        und aus dem Spiel entfernt, ohne die enthüllten Seiten anzusehen.\n
    \nDer Eingangsbereich, beide Exemplare von Stille Flure und die übrigen 6 Exemplare von Gesellschaft für
        Geschichte werden ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Eingangsbereich.\n</string>
    <string name="echoes_set_aside">Versteckte Bibliothek, Besessener Eidsprecher, Mr. Peabody, Der zerfetzte Umhang und
        Spange aus schwarzem Onyx.\n </string>
    <string name="echoes_additional_two_players">Durchsuche die Begegnungssets nach einem Exemplar von Sucher von
        Carcosa. Er erscheint an einem Ort der Gesellschaft für Geschichte mit dem Merkmal <b><i>Zweiter Stock</i></b>.
        \n\n</string>
    <string name="echoes_additional_three_players">Durchsuche die Begegnungssets nach zwei Exemplaren von Sucher von
        Carcosa. Jeweils einer von ihnen erscheint an den beiden Orten der Gesellschaft für Geschichte mit dem Merkmal
        <b><i>Zweiter Stock</i></b>.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_four_players">Durchsuche die Begegnungssets nach drei Exemplaren von Sucher von
        Carcosa. Sie erscheinen an drei unterschiedlichen Orten der Gesellschaft für Geschichte mit dem Merkmal
        <b><i>Erster Stock</i></b> oder <b><i>Zweiter Stock</i></b>.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_sebastien">Platziere einen Hinweis pro Ermittler auf dem Eingangsbereich.
        \n\n</string>
    <string name="echoes_additional_dinner">Du kommst frühzeitig beim Anwesen der Gesellschaft für Geschichte an. Jeder
        Ermittler kann in der ersten Runde des Spiels eine zusätzliche Aktion nehmen.</string>

    <string name="unspeakable_sets">Der unaussprechliche Eid, Hasturs Gabe, Bewohner von Carcosa, Wahnvorstellungen,
        Verfall und Schmutz und Anhänger von Hastur.</string>
    <string name="unspeakable_locations">1 Exemplar von Sanatoriumsflur <i>(Östlicher Patientenflügel)</i> und 1
        Exemplar von Sanatoriumsflur <i>(Westlicher Patientenflügel)</i> werden zufällig bestimmt und aus dem Spiel
        entfernt. Die übrigen Exemplare von Sanatoriumsflut werden ins Spiel gebracht.\n
        \nDie Orte Speisesaal, Küche, Hof, Garten, Krankenstation und Kellerflur werden ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel auf einem Sanatoriumsflur seiner Wahl.\n</string>
    <string name="unspeakable_set_aside">Daniel Chesterfield und jedes Exemplar von Sicherheitszelle.\n
        \nAlle <b><i>Monster</i></b>-Gegner aus den herausgesuchten Begegnungssets werden als separater Stapel
        beiseitegelegt. (Es handelt sich insgesamt um 7 <b><i>Monster</i></b>-Gegner.)\n
    \nAlle <b><i>Verrückt</i></b>-Gegner aus den herausgesuchten Begegnungssets werden als separater Stapel
        beiseitegelegt. (Es handelt sich insgesamt um 7 <b><i>Verrückt</i></b>-Gegner.)\n</string>
    <string name="unspeakable_additional_one">Abhängig vom Schwierigkeitsgrad wird für den Rest der Kampagne der
        folgende Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt:\n
        \n\t\t<b>Einfach:</b> -2\n
        \n\t\t<b>Normal:</b> -3\n
        \n\t\t<b>Schwer:</b> -4\n
        \n\t\t<b>Experte:</b> -5\n
    \nVerwende Szene 2 — „Die richtig Schlimmen (V. I)“.</string>
    <string name="unspeakable_additional_two">Abhängig vom Schwierigkeitsgrad wird für den Rest der Kampagne der
        folgende Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt:\n
        \n\t\t<b>Einfach:</b> -2\n
        \n\t\t<b>Normal:</b> -3\n
        \n\t\t<b>Schwer:</b> -4\n
        \n\t\t<b>Experte:</b> -5\n
    \nVerwende Szene 2 — „Die richtig Schlimmen (V. II)“.</string>
    <string name="unspeakable_additional_one_constance">Abhängig vom Schwierigkeitsgrad wird für den Rest der Kampagne
        der folgende Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt:\n
        \n\t\t<b>Einfach:</b> -2\n
        \n\t\t<b>Normal:</b> -3\n
        \n\t\t<b>Schwer:</b> -4\n
        \n\t\t<b>Experte:</b> -5\n
    \nVerwende Szene 2 — „Die richtig Schlimmen (V. I)“.\n
    \nJeder Ermittler legt die oberste Karte seines Decks verdeckt in seine Spielzone, ohne sie anzusehen. Diese Karte
        wird als <b><i>Mut</i></b>-Vorteil mit Kosten von 0 behandelt, der keine Symbole hat und dessen geistige
        Gesundheit 2 beträgt. Diese Karte wird abgelegt, falls sie aus irgendeinem Grund das Spiel verlässt.</string>
    <string name="unspeakable_additional_two_constance">Abhängig vom Schwierigkeitsgrad wird für den Rest der Kampagne
        der folgende Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt:\n
        \n\t\t<b>Einfach:</b> -2\n
        \n\t\t<b>Normal:</b> -3\n
        \n\t\t<b>Schwer:</b> -4\n
        \n\t\t<b>Experte:</b> -5\n
    \nVerwende Szene 2 — „Die richtig Schlimmen (V. II)“.\n
    \nJeder Ermittler legt die oberste Karte seines Decks verdeckt in seine Spielzone, ohne sie anzusehen. Diese Karte
        wird als <b><i>Mut</i></b>-Vorteil mit Kosten von 0 behandelt, der keine Symbole hat und dessen geistige
        Gesundheit 2 beträgt. Diese Karte wird abgelegt, falls sie aus irgendeinem Grund das Spiel verlässt.</string>

    <string name="phantom_sets">Ein Phantom der Wahrheit, Böse Vorzeichen, Byakhee, Der Fremde, Anhänger von Hastur
        und Die Mitternachtsmasken.\n
    \nAus dem Begegnungsset <c>Die Mitternachtsmasken</c> werden nur die 5 Verratskarten herausgesucht (2x Falsche
        Fährte und 3x Hetzdender Schatten).</string>
    <string name="phantom_locations_one">Je ein zufällig bestimmtes Exemplar der Orte Montmartre, Opéra Garnier und
        Le Marais werden ins Spiel gebracht. Die anderen Exemplare dieser Orte werden aus dem Spiel entfernt.\n
    \nDie übrigen Orte (Montparnasse, Gare d\’Orsay, Grand Guignol, Canal Saint-Martin, Friedhof Père Lachaise,
        Notre-Dame und Gardens of Luxembourg) werden ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel auf dem Gare d\'Orsay.\n</string>
    <string name="phantom_locations_two">Je ein zufällig bestimmtes Exemplar der Orte Montmartre, Opéra Garnier und
        Le Marais werden ins Spiel gebracht. Die anderen Exemplare dieser Orte werden aus dem Spiel entfernt.\n
    \nDie übrigen Orte (Montparnasse, Gare d\’Orsay, Grand Guignol, Canal Saint-Martin, Friedhof Père Lachaise,
        Notre-Dame und Gardens of Luxembourg) werden ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel in Montparnasse.\n</string>
    <string name="phantom_set_aside">Der Organist und alle verbliebenen Exemplare der Schwäche Verlorene
        Seele.\n</string>
    <string name="phantom_additional_one">Die herausgesuchten Begegnungssets nach den beiden Exemplaren von
        Zwillingssonnen und allen drei Exemplaren von Hetzender Schatten durchsuchen und diese Karten aus dem Spiel
        entfernen.\n
    \nVerwende Szene 1 — „Die Pariser Verschwörung (V. I)“.</string>
    <string name="phantom_additional_two">Die herausgesuchten Begegnungssets nach den beiden Exemplaren von
        Aufgang der schwarzen Sterne und den beiden Exemplaren von Falsche Fährte durchsuchen und diese Karten aus dem
        Spiel entfernen.\n
    \nVerwende Szene 1 — „Die Pariser Verschwörung (V. II)“.</string>
    <string name="phantom_additional_one_jordan">Die herausgesuchten Begegnungssets nach den beiden Exemplaren von
        Zwillingssonnen und allen drei Exemplaren von Hetzender Schatten durchsuchen und diese Karten aus dem Spiel
        entfernen.\n
    \nVerwende Szene 1 — „Die Pariser Verschwörung (V. I)“.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel mit 3 zusätzlichen Ressourcen.</string>
    <string name="phantom_additional_two_jordan">Die herausgesuchten Begegnungssets nach den beiden Exemplaren von
        Aufgang der schwarzen Sterne und den beiden Exemplaren von Falsche Fährte durchsuchen und diese Karten aus dem
        Spiel entfernen.\n
    \nVerwende Szene 1 — „Die Pariser Verschwörung (V. II)“.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel mit 3 zusätzlichen Ressourcen.</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="curtain_no_resolution">Erneut schreckst du aus dem Schlaf hoch, diesmal, weil du die kalten, feuchten
        Finger einer Hand auf deiner Schulter spürst. „Alles in Ordnung mit Ihnen?“, fragt ein älterer Herr und hilft
        dir aufzustehen. In deinem Geist wirbeln Erinnerungen durcheinander. Das Letzte, an das du dich erinnern kannst,
        ist, dass das Ward-Theater zu einem Ort voller Albträume, gefährlicher Fanatiker und fremdartiger Schrecken
        geworden ist. Besorgt schaust du dich um und stellst fest, dass du dich am regenglatten Straßenrand vor dem
        Theater befindest. Trotz allem, was gerade geschehen ist, scheint die Stadt in deinen Augen völlig normal zu
        sein – oder doch zumindest so normal, wie es für Arkham möglich ist. Grell bohrt sich das Licht der Scheinwerfer
        vorbeifahrender Autos, die schmutziges Regenwasser auf den Gehsteig neben dir spritzen, in deine Augen. Der
        ältere Herr sieht dich besorgt an, als ihm die Angst in deinen Augen auffällt. „Wurden Sie überfallen? Diese
        verdammten Jungs, immer machen sie Ärger!“, ruft er. „Lauern im Hinterhalt auf Bürger, die sich einen schönen
        Abend im Theater machen möchten. Es gibt keine Straße mehr, auf die diese Raufbolde keinen Anspruch erhoben
        haben, das kann ich Ihnen sagen.“\n
    \nDu erhebst dich und gehst zum Fenster an der Vorderseite des Ward-Theaters, um vorsichtig hineinzuspähen, aber im
        Inneren ist es zu dunkel, um etwas zu erkennen. Der ältere Herr betrachtet dich noch einen Moment lang neugierig
        und geht dann achselzuckend weiter. „Ich sollte mich auf den Weg machen. An Ihrer Stelle würde ich das ebenfalls
        tun“, sagt er und verschwindet um eine Straßenecke. Du folgst ihm zügig in der Hoffnung, ihn warnen zu können,
        dass er sich vom Theater fernhalten soll. Aber als du um die Ecke biegst, siehst du nicht den älteren Herrn,
        sondern den vertrauten Anblick des Fremden mit seiner ausdruckslosen, bleichen Maske. Er sieht dich unverwandt
        an. „Wer <b>sind</b> Sie?“, rufst du. Der Fremde antwortet nicht, wendet sich ab und verschwindet in der Gasse hinter
        dem Theater. Du nimmst in der Hoffnung auf Antworten die Verfolgung auf, aber als du die Gasse erreichst, ist
        sie leer – bis auf einen Zettel an der Wand neben dem Eingang für Mitarbeiter des Theaters. „Sei kein
        Spielverderber! Komm zur Besetzungsfeier von <i>Der König in Gelb</i>. 20 Uhr, im Haus von Constance Dumaine,
        1452 Atlantic Avenue. Um Abendkleidung wird gebeten.“ Du reißt den Zettel ab und nimmst ihn mit, als du dich
        frustriert und verwirrt abwendest.\n
    \n<b>Die Schwäche Der Mann mit der Bleichen Maske wird dem Deck des Ermittlungsleiters hinzugefügt (diese Karte
        zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers). Für den Rest der Kampagne wird jedes Mal, wenn der Träger
        von Der Mann mit der Bleichen Maske die Kampagne aus irgendeinem Grund verlässt, ein neuer Ermittler
        gewählt, der zum Träger der Schwäche Der Mann mit der Bleichen Maske wird, und diese Karte wird dem Deck
        dieses Ermittlers hinzugefügt.</b>\n
    \n<b>Gib bis zum Ende der Kampagne immer unter „Auf der Jagd nach dem Fremden“ ein, wie oft Der Mann mit der
        Bleichen Maske in diesem Spiel besiegt wurde. Jeder Sieg über ihn bringt dich der Wahrheit einen Schritt
        näher.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_one">Du fliehst aus dem Theater und eilst direkt zur Polizeiwache in der Oststadt.
        Als du durch die Tür stürmst, starren dich die Polizisten und andere Anwesende an. Du forderst mit einem Verweis
        auf Dringlichkeit sofort Sheriff Engle sprechen zu dürfen. Der Sergeant am Empfangstresen, der gelangweilt einen
        Stapel Akten bearbeitet, schüttelt den Kopf und hebt wortlos einen Finger, dann deutet er auf den Stuhl, der am
        nächsten zu ihm steht. Die Warterei ist quälend. Jeder Moment dehnt sich zu einer Ewigkeit aus. Die Zeiger auf
        der Uhr scheinen beinahe still zu stehen. Du trommelst mit deinen Fingern auf dem Schreibtisch. Du wippst mit
        den Füßen. Immer wieder blickst du über deine Schulter, nur um sicher zu sein, dass dich die bleiche Maske des
        Fremden nicht durch das Fenster an der Vorderseite des Gebäudes beobachtet. Schließlich legt der Sergeant am
        Empfangstresen seinen Stift beiseite, setzt sich auf und winkt dich mit einer Handbewegung heran. „In Ordnung,
        was ist denn so wichtig?“ Aber schon nach der Hälfte deiner Erklärungen darüber, was in der Nacht passiert ist,
        seufzt er und schüttelt den Kopf. „Sehen Sie, Sir, wenn dies ein Scherz sein soll, ist er nicht lustig“, sagt
        er. „Einige von uns waren die ganze Nacht im Stadtzentrum im Einsatz. Versuchen Sie nicht mir diesen Unsinn als
        Wahrheit zu verkaufen.“ Du bestehst auf deiner Aussage, aber der Sergeant erhebt sich, öffnet die Tür und
        bedeutet dir mit einer Geste zu verschwinden. Dann erhebt er seine Stimme. „Glauben Sie, wir haben nicht genug
        zu tun? Verschwinden Sie!“ Er murmelt hinter deinem Rücken etwas von „Spinnern“, während er dich aus der
        Polizeiwache geleitet.\n
    \nAber du <b>weißt</b>, was du heute Abend gesehen hast. Frustriert gehst du zurück zum Ward-Theater, um Beweise zu finden,
        mit denen du die Polizei überzeugen kannst. Überrascht stellst du fest, dass die Vordertür des Theaters
        verschlossen ist. Während du noch überlegst, ob du die Tür aufbrechen sollst, siehst du einen Zettel an der Wand
        neben dem Eingang. „Sei kein Spielverderber! Komm zur Besetzungsfeier von <i>Der König in Gelb</i>. 20 Uhr, im
        Haus von Constance Dumaine, 1452 Atlantic Avenue. Um Abendkleidung wird gebeten.“ Du reißt den Zettel von der
        Wand, faltest ihn zusammen und steckst ihn in die Tasche deines Mantels, weil du hoffst, dass er dich zu den
        Antworten führt, die du suchst.\n
        \n<b>Hast du wirklich gedacht, die Polizei würde dir helfen?</b>\n
    \n<b>Die Schwäche Der Mann mit der Bleichen Maske wird dem Deck des Ermittlungsleiters hinzugefügt (diese Karte
        zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers). Für den Rest der Kampagne wird jedes Mal, wenn der Träger
        von Der Mann mit der Bleichen Maske die Kampagne aus irgendeinem Grund verlässt, ein neuer Ermittler
        gewählt, der zum Träger der Schwäche Der Mann mit der Bleichen Maske wird, und diese Karte wird dem Deck
        dieses Ermittlers hinzugefügt.</b>\n
    \n<b>Gib bis zum Ende der Kampagne immer unter „Auf der Jagd nach dem Fremden“ ein, wie oft Der Mann mit der
        Bleichen Maske in diesem Spiel besiegt wurde. Jeder Sieg über ihn bringt dich der Wahrheit einen Schritt
        näher.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_two">Du erwägst kurz die Polizei zu verständigen, aber wenn man bedenkt, was du
        heute Abend erlebt hast, werden sie dich wohl eher für verrückt halten, als dir zu glauben. Ein kleiner Teil von
        dir fragt sich, ob es sich hier wohl um einen merkwürdigen Scherz handelt. Aber das kann eigentlich nicht sein –
        es war alles viel zu echt, viel zu beängstigend, um es vergessen zu können. Während du noch darüber nachdenkst,
        was du nun tun sollst, gehst du schon mit vorsichtigen Schritten den Weg zurück, auf dem du vom Theater
        geflüchtet bist. Grell bohrt sich das Licht der Scheinwerfer vorbeifahrender Autos, die schmutziges Regenwasser
        auf den Gehsteig neben dir spritzen, in deine Augen. Bald schon kannst du das Theater sehen, das mit seinen
        hellen Lichtern die Straßen des Stadtzentrums erhellt. Du hast erwartet das Theater als Ruine vorzufinden, aber
        von außen sieht es aus wie früher am Abend, als du dort angekommen bist, um dir die Vorstellung von <i>Der König
        in Gelb</i> anzusehen. Du gehst zum Fenster an der Vorderseite des Ward-Theaters, um vorsichtig hineinzuspähen,
        aber im Inneren ist es zu dunkel, um etwas zu erkennen.\n
    \nIm selben Moment spürst du einen kalten Hauch in deinem Nacken fühlst dich beobachtet. Du drehst dich um und
        siehst einen Schatten um eine Straßenecke flüchten. Ein Schwarm Kakerlaken huscht über den Gehsteig und folgt
        dem Schatten. Unsicher spannst du deine Muskeln an und folgst dann ebenfalls dem Schatten um die Ecke. Scheinbar
        unberührt steht ein vertraut aussehender Mann mit einer ausdruckslosen, bleichen Maske auf dem Gehsteig.\n
    \nEr sieht dich unverwandt an. „Wer <b>sind</b> Sie?“, rufst du. Der Fremde antwortet nicht, wendet sich ab und
        verschwindet in der Gasse hinter dem Theater. In der Hoffnung auf Antworten nimmst du die Verfolgung auf, aber
        als du die Gasse erreichst, ist sie leer – bis auf einen Zettel an der Wand neben dem Mitarbeitereingang des
        Theaters. „Sei kein Spielverderber! Komm zur Besetzungsfeier von <i>Der König in Gelb</i>. 20 Uhr, im Haus von
        Constance Dumaine, 1452 Atlantic Avenue. Um Abendkleidung wird gebeten.“ Du reißt den Zettel von der Wand und
        nimmst ihn mit, weil du hoffst, dass er dich zu den Antworten führt, die du suchst.\n
        \n<b>Glaubst du, es war vernünftig, niemanden zu warnen?</b>\n
    \n<b>Die Schwäche Der Mann mit der Bleichen Maske wird dem Deck des Ermittlungsleiters hinzugefügt (diese Karte
        zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers). Für den Rest der Kampagne wird jedes Mal, wenn der Träger
        von Der Mann mit der Bleichen Maske die Kampagne aus irgendeinem Grund verlässt, ein neuer Ermittler
        gewählt, der zum Träger der Schwäche Der Mann mit der Bleichen Maske wird, und diese Karte wird dem Deck
        dieses Ermittlers hinzugefügt.</b>\n
    \n<b>Gib bis zum Ende der Kampagne immer unter „Auf der Jagd nach dem Fremden“ ein, wie oft Der Mann mit der
        Bleichen Maske in diesem Spiel besiegt wurde. Jeder Sieg über ihn bringt dich der Wahrheit einen Schritt
        näher.</b></string>

    <string name="king_resolution_one">Erfrischende Herbstluft umfängt dich, als du das Haus verlässt. Du hast keinen
        Zweifel daran, dass die Besetzung und die Mitarbeiter von <i>Der König in Gelb</i> dem Wahnsinn verfallen sind.
        Vielleicht wird dir das ebenfalls passieren. Du fühlst, wie sich die Dunkelheit ausbreitet, und spürst eine
        Gegenwart in deinem Geist, die dich an den Blick des Fremden erinnert. Erschrocken lässt du zum ersten Mal seit
        deiner Flucht aus dem Herrenhaus deinen Blick über den vorderen Hof schweifen. Alles sieht irgendwie… anders
        aus. Die Fenster an der Vorderseite sind nicht eingeschlagen, wie sie es bei deiner Ankunft waren. Die Blutspur,
        die dir auf der Veranda aufgefallen war, wurde weggewischt. Statt der verstörenden, verzerrt klingenden Musik,
        die du beim Eintreten in das Haus gehört hast, vernimmst du jetzt die beruhigenden Klänge langsamer Jazzmusik
        aus dem Innenhof.\n
    \n<b>Für jeweils 2 Hinweise, die sich am Ende des Spiels auf dem Szenendeck befunden haben, wird ein Ermittler
        gewählt, der 1 zusätzlichen Erfahrungspunkt verdient. Die Erfahrungspunkte dieser Belohnung müssen so
        gleichmäßig wie möglich unter den Ermittlern aufgeteilt werden. Gib unten ein, wie die Erfahrungspunkte verteilt
        wurden.</b></string>
    <string name="king_resolution_two">„Entschuldigen Sie, aber es ist schon sehr spät“, hörst du einen Bediensteten
        sagen, der dir dabei sanft auf die Schulter klopft. Du bemerkst, dass du auf einer Couch im Wohnzimmer des
        Herrenhauses sitzt und dort schon eine Weile geschlafen haben musst. Die Feier scheint sich dem Ende zuzuneigen.
        In den Räumen hört man keine Musik mehr, vom Essen ist kaum noch etwas übrig und nur wenige Gäste sind noch
        anwesend. „Möglicherweise möchten Sie, dass ich Ihren Mantel hole?“, fragt der Diener mit einstudiertem Lächeln.
        Du schwankst, als du dich erhebst, und stützt dich an der Armlehne des Sofas ab. Dein Kopf dröhnt
        schwindelerregend heftig und du siehst Punkte vor deinen Augen tanzen. Trotzdem bestehst du darauf, dass es dir
        gut geht, und gehst in Richtung Eingangshalle.\n
    \nVon den Gästen, die du früher am Abend gesucht hast, kannst du keinen mehr entdecken, nicht einmal die Gastgeberin
        Mrs. Dumaine. Alle Spuren des Wahnsinns und Schreckens, die du erlebt hast, sind verschwunden. Selbst von den
        Merkwürdigkeiten, die du beim Eintreten in das Haus bemerkt hast, ist nichts mehr zu sehen – keine Kampfspuren,
        keine zerbrochenen Fenster, keine Blutspur auf der Veranda… Alle Beweise wurden ausgelöscht. Aber du erinnerst
        dich an die Ereignisse dieser Nacht und in deiner Erinnerung wirst du die Antworten finden.\n
    \n<b>Für jeweils 2 Hinweise, die sich am Ende des Spiels auf dem Szenendeck befunden haben, wird ein Ermittler
        gewählt, der 1 zusätzlichen Erfahrungspunkt verdient. Die Erfahrungspunkte dieser Belohnung müssen so
        gleichmäßig wie möglich unter den Ermittlern aufgeteilt werden. Gib unten ein, wie die Erfahrungspunkte verteilt
        wurden.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden je 1
            Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="king_resolution_three">Einige Tage später denkst du über die Feier im Haus der 1452 Atlantic Avenue
        nach. Wie gut du dich doch amüsiert hast! Aber trotzdem ist deine Erinnerung sehr verschwommen. Du wirst das
        Gefühl nicht los, dass du etwas Wichtiges vergessen hast. Etwas, das mit der Aufführung zusammenhängt, die du
        früher an jenem Abend gesehen hast – <i>Der König in Gelb</i>. Dieses bohrende Gefühl verfolgt dich in jedem wachen
        Moment. Egal wie sehr du dich bemühst dir die Ereignisse der Nacht vollständig ins Gedächtnis zu rufen, es
        bleibt eine klaffende Lücke in deiner Erinnerung. Je mehr du dich anstrengst dich an alles zu erinnern, desto
        mehr nimmt auch deine Sorge zu, bis sie fast zur Besessenheit wird. Du beschließt, dass du wissen musst, was in
        dieser Nacht geschehen ist, und machst dich auf den Weg zur Gesellschaft für Geschichte in der Südstadt.
        Vielleicht kannst du dort mehr über <i>Der König in Gelb</i> herausfinden…\n
    \n<b>Für jeweils 2 Hinweise, die sich am Ende des Spiels auf dem Szenendeck befunden haben, wird ein Ermittler
        gewählt, der 1 zusätzlichen Erfahrungspunkt verdient. Die Erfahrungspunkte dieser Belohnung müssen so
        gleichmäßig wie möglich unter den Ermittlern aufgeteilt werden. Gib unten ein, wie die Erfahrungspunkte verteilt
        wurden.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden je 1
            Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>

    <string name="echoes_no_resolution">Du schaffst es mit Mühe und Not, das Gebäude zu verlassen, ohne größeren Schaden
        an Körper und Geist zu nehmen und bringst dich in Sicherheit.\n
    \nNach den Ereignissen dieser Nacht bist du völlig erschöpft. Im Anwesen der
        Gesellschaft für Geschichte konntest du nichts finden, was deine Ermittlungen weiterbringt. Wer auch immer diese
        Eindringlinge waren, sie müssen dieselben Informationen gesucht haben wie du. Verstört machst du dich auf den
        Weg zum nächstgelegenen Ort, an dem du in einem Bett etwas Schlaf finden kannst – Mas Gästehaus ist nicht weit
        entfernt von der Gesellschaft für Geschichte. Als du das Gästehaus erreichst, dämmertes bereits. Tautropfen
        bedecken Türgriff und Geländer der vorderen Veranda. Du hast Glück, dass es noch ein freies Zimmer gibt. In
        wenigen Augenblicken bist du eingeschlafen.\n
    \nDann fühlst du plötzlich, dass du fällst. Über dir und um dich herum siehst du ein Inferno aus blendendem Licht.
        Dein Kopf schmerzt fürchterlich und vor deinen Augen tanzen leuchtende Farben. Die Flammen lecken an deiner
        Haut. Unter dir öffnet sich ein Abgrund und verschluckt dich mit Haut und Haaren. Dann findest du dich in einer
        feuchten, fensterlosen Zelle wieder und ein stechender Gestank dringt dir in die Nase. In einer Ecke des Raumes
        kauert ein Mann, der vor Kälte zittert – oder vielleicht wegen der Hoffnungslosigkeit seiner Situation oder
        beidem: „Keine Maske“, murmelt er immer wieder, „keine Maske, keine Maske…“ Zögernd gehst du ein paar
        Schritte auf ihn zu, aber noch bevor du ihn erreichst, öffnet sich ein Metallriegel an der Tür seiner Zelle und
        du hörst, wie ein Pfleger nach ihm ruft. „Daniel, es ist Zeit“, sagter „Daniel, wach auf Wach auf Daniel.“ Dann
        erwachst du.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden je 1
            Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_one">Es gibt keine Zufälle, wenn es um <i>Der König in Gelb</i> geht. Du hast keinen
        Zweifel daran, dass dieses Ding, das du gefunden hast, wichtig ist. Du entscheidest dich dafür, es mitzunehmen,
        und setzt deine Ermittlungen fort. Beim letzten Bericht, den du im Zusammenhang mit der früheren Inszenierung
        von <i>Der Königin Gelb</i> gefunden hast, handelt es sich um ein psychologisches Gutachten über einengewissen
        Daniel Chesterfield, einen Bühnenarbeiter, der nach der letzten Aufführung den Verstand verloren hat. Scheinbar
        wurde er nach dem Ende der Produktion ins Sanatorium eingewiesen. Vielleicht ist er immer noch da…\n
    \n<b>Für den Rest der Kampagne muss ein Ermittler die Schwäche Spange aus schwarzem Onyx in sein Deck aufnehmen.
            Diese Karte zählt nichtgegen die Deckgröße dieses Ermittlers.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Kultist-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_two">Diese Ermittlung würde jeden paranoid machen. Es ist gefährlich, allem, was du
        findest, eine tiefere Bedeutung beizumessen. Du bist dir aber sicher, dass diese Spange keine Bedeutung hat,
        vielleicht handelt es sich um eine Requisite aus der Originalinszenierung. Du lässt sie zurück und setzt deine
        Ermittlung fort. Beim letzten Bericht, den du im Zusammenhang mit der früheren Inszenierung von <i>Der Königin
        in Gelb</i> gefunden hast, handelt es sich um ein psychologisches Gutachten über einen gewissen Daniel
        Chesterfield, einen Bühnenarbeiter, der nach der letzten Aufführung den Verstand verloren hat. Scheinbar wurde
        er nach dem Ende der Produktion ins Sanatorium eingewiesen. Vielleicht ist er immer noch da…\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_three">Die Gestalt bricht zusammen und ihr verzerrter, schmelzender Körper zuckt
        unter Todesqualen. Sie keucht und schreit auf, aus ihrem Mund und ihren Augen dringt ein gelbliches Leuchten.
        „Daniel“, sagt das Ding mit rauer Stimme. „Finde Daniel. Daniel Chesterfield, der Bühnenarbeiter. Er wird sich
        erinnern!“ Eine andere Stimme, die in einer melodischen Sprache flüstert, mischt sich unter die Worte des
        Mannes. „Finde ihn… Auch er hat den Eid abgelegt. Der Eid hat uns alle in die Verdammnis getrieben…!“ Das sind
        die letzten Worte des Mannes, bevor die Haut von seinen Knochen schmilzt und diese klappernd auf den Boden
        fallen.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf wählen, die Karte Der zerfetzte Umhang seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt
            nicht gegen die Deckgröße dieses Ermittlers.</b>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Tafel-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_four">Nach den Ereignissen dieser Nacht bist du völlig erschöpft. Im Anwesen der
        Gesellschaft für Geschichte konntest du nichts finden, was deine Ermittlungen weiterbringt. Wer auch immer diese
        Eindringlinge waren, sie müssen dieselben Informationen gesucht haben wie du. Verstört machst du dich auf den
        Weg zum nächstgelegenen Ort, an dem du in einem Bett etwas Schlaf finden kannst – Mas Gästehaus ist nicht weit
        entfernt von der Gesellschaft für Geschichte. Als du das Gästehaus erreichst, dämmertes bereits. Tautropfen
        bedecken Türgriff und Geländer der vorderen Veranda. Du hast Glück, dass es noch ein freies Zimmer gibt. In
        wenigen Augenblicken bist du eingeschlafen.\n
    \nDann fühlst du plötzlich, dass du fällst. Über dir und um dich herum siehst du ein Inferno aus blendendem Licht.
        Dein Kopf schmerzt fürchterlich und vor deinen Augen tanzen leuchtende Farben. Die Flammen lecken an deiner
        Haut. Unter dir öffnet sich ein Abgrund und verschluckt dich mit Haut und Haaren. Dann findest du dich in einer
        feuchten, fensterlosen Zelle wieder und ein stechender Gestank dringt dir in die Nase. In einer Ecke des Raumes
        kauert ein Mann, der vor Kälte zittert – oder vielleicht wegen der Hoffnungslosigkeit seiner Situation oder
        beidem: „Keine Maske“, murmelt er immer wieder, „keine Maske, keine Maske…“ Zögernd gehst du ein paar
        Schritte auf ihn zu, aber noch bevor du ihn erreichst, öffnet sich ein Metallriegel an der Tür seiner Zelle und
        du hörst, wie ein Pfleger nach ihm ruft. „Daniel, es ist Zeit“, sagter „Daniel, wach auf Wach auf Daniel.“ Dann
        erwachst du.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden je 1
            Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>

    <string name="unspeakable_resolution_one">…Und so endete der Wahnsinn um <i>Der König in Gelb</i>.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Kultist-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_one_defeated"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
    \n„Doktor Mintz, der Patient hat die Medikamente er­ halten und ist jetzt bereit für die Visite.“ Schwester Heather
        öffnet eine Akte auf dem Schreibtisch neben ihr und liest einen Moment lang im Patientenbericht.\n
    \n„Hat sich etwas am Zustand des Patienten verändert?“, fragt Doktor Mintz mit monotoner Stimme. Eine Formalität.
        Beide wissen genau, dass dem Patienten nicht mehr geholfen werden kann.\n
    \n„Nein. Der Patient hat immer noch Wahnvorstellungen. Er verlangt mit dem Wärter zu sprechen, behauptet er wäre nur
        Gast und hält Monologe über das gestrige Theaterstück <i>Der König in Gelb</i>.“\n
    \n„Und die anderen Verbrechen? Die Vorfälle im Theater? Und in der 1452 Atlantic Avenue?“\n
    \n„Er glaubt, man hätte ihn angegriffen und er musste sich verteidigen.“ Mitleid schwingt in ihrer Stimme mit.
        Welchen Grund könnte es dafür geben, dass jemand von einem Moment zum anderen völlig ausrastet? Ältere
        Unterlagen des Patienten enthalten keine Hinweise auf mentale Instabilität. „Können Sie sich das erklären, Herr
        Doktor?“\n
    \n„Wer kann das schon?“, seufzt Doktor Mintz und steht auf, wobei er die Akte vom Schreibtisch mitnimmt. „Es ist
        nicht meine Aufgabe, das zu verstehen. Meine Aufgabe ist es, zu heilen. Vielleicht werden meine experimentellen
        Behandlungen sich bei diesem Patienten als hilfreich erweisen.“ Die Schwester zuckt zusammen und auf ihrem Arm
        bildet sich eine Gänsehaut. Sie weiß, worauf die Behandlungen hinauslaufen werden und bezweifelt, dass sie
        irgendetwas beweisen würden.\n
        \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, wird wahnsinnig.</b>\n
    \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n…Und so endete der Wahnsinn um <i>Der König in Gelb</i>.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Kultist-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_two">Einige Pfleger und Sicherheitskräfte stellen sich dir in den Weg, um deine
        Flucht zu verhindern. So in die Enge getrieben bleibt dir nichts anderes übrig, als dir deinen Weg
        freizukämpfen. Als du versuchst dir deinen Weg in die Freiheit zu erkämpfen, wittern einige Patienten in deiner
        Nähe die Gelegenheit und greifen die Wachen mit von Wahnsinn getriebener Wut an. Schwester Heather kreischt und
        zieht sich zurück und du kannst das entstehende Chaos nutzen, um zu entkommen. Du bist zwar angeschlagen, aber
        wieder frei. Es wird einige Zeit dauern, bis deine Wunden geheilt sind, aber dir bleibt keine Zeit, um dich zu
        erholen.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Tafel-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_two_defeated"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
    \n„Doktor Mintz, der Patient hat die Medikamente er­ halten und ist jetzt bereit für die Visite.“ Schwester Heather
        öffnet eine Akte auf dem Schreibtisch neben ihr und liest einen Moment lang im Patientenbericht.\n
    \n„Hat sich etwas am Zustand des Patienten verändert?“, fragt Doktor Mintz mit monotoner Stimme. Eine Formalität.
        Beide wissen genau, dass dem Patienten nicht mehr geholfen werden kann.\n
    \n„Nein. Der Patient hat immer noch Wahnvorstellungen. Er verlangt mit dem Wärter zu sprechen, behauptet er wäre nur
        Gast und hält Monologe über das gestrige Theaterstück <i>Der König in Gelb</i>.“\n
    \n„Und die anderen Verbrechen? Die Vorfälle im Theater? Und in der 1452 Atlantic Avenue?“\n
    \n„Er glaubt, man hätte ihn angegriffen und er musste sich verteidigen.“ Mitleid schwingt in ihrer Stimme mit.
        Welchen Grund könnte es dafür geben, dass jemand von einem Moment zum anderen völlig ausrastet? Ältere
        Unterlagen des Patienten enthalten keine Hinweise auf mentale Instabilität. „Können Sie sich das erklären, Herr
        Doktor?“\n
    \n„Wer kann das schon?“, seufzt Doktor Mintz und steht auf, wobei er die Akte vom Schreibtisch mitnimmt. „Es ist
        nicht meine Aufgabe, das zu verstehen. Meine Aufgabe ist es, zu heilen. Vielleicht werden meine experimentellen
        Behandlungen sich bei diesem Patienten als hilfreich erweisen.“ Die Schwester zuckt zusammen und auf ihrem Arm
        bildet sich eine Gänsehaut. Sie weiß, worauf die Behandlungen hinauslaufen werden und bezweifelt, dass sie
        irgendetwas beweisen würden.\n
        \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, wird wahnsinnig.</b>\n
    \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \nEinige Pfleger und Sicherheitskräfte stellen sich dir in den Weg, um deine
        Flucht zu verhindern. So in die Enge getrieben bleibt dir nichts anderes übrig, als dir deinen Weg
        freizukämpfen. Als du versuchst dir deinen Weg in die Freiheit zu erkämpfen, wittern einige Patienten in deiner
        Nähe die Gelegenheit und greifen die Wachen mit von Wahnsinn getriebener Wut an. Schwester Heather kreischt und
        zieht sich zurück und du kannst das entstehende Chaos nutzen, um zu entkommen. Du bist zwar angeschlagen, aber
        wieder frei. Es wird einige Zeit dauern, bis deine Wunden geheilt sind, aber dir bleibt keine Zeit, um dich zu
        erholen.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Tafel-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_three">Da das Personal des Sanatoriums abgelenkt ist und die Patienten Amok
        laufen, kannst du dich unbemerkt hinausschleichen. Du kannst tiefer in den Garten hinter dem Sanatorium
        hineinflüchten, wo ein Zaun so hoch wie ein zweistöckiges Gebäude mit Stacheldraht das einzige ist, was dich
        noch von der Außenwelt trennt. Die Zeit ist knapp und du musst es so weit wie möglich vom Sanatorium
        wegschaffen, bevor die Wachen zurückkommen und dich bemerken. Mit einer Zwangsjacke, die du im Gebäude gefunden
        hast, deckst du den Stacheldraht ab, kletterst über den Zaun und fängst auf der anderen Seite an zu rennen.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_three_defeated"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
    \n„Doktor Mintz, der Patient hat die Medikamente er­ halten und ist jetzt bereit für die Visite.“ Schwester Heather
        öffnet eine Akte auf dem Schreibtisch neben ihr und liest einen Moment lang im Patientenbericht.\n
    \n„Hat sich etwas am Zustand des Patienten verändert?“, fragt Doktor Mintz mit monotoner Stimme. Eine Formalität.
        Beide wissen genau, dass dem Patienten nicht mehr geholfen werden kann.\n
    \n„Nein. Der Patient hat immer noch Wahnvorstellungen. Er verlangt mit dem Wärter zu sprechen, behauptet er wäre nur
        Gast und hält Monologe über das gestrige Theaterstück <i>Der König in Gelb</i>.“\n
    \n„Und die anderen Verbrechen? Die Vorfälle im Theater? Und in der 1452 Atlantic Avenue?“\n
    \n„Er glaubt, man hätte ihn angegriffen und er musste sich verteidigen.“ Mitleid schwingt in ihrer Stimme mit.
        Welchen Grund könnte es dafür geben, dass jemand von einem Moment zum anderen völlig ausrastet? Ältere
        Unterlagen des Patienten enthalten keine Hinweise auf mentale Instabilität. „Können Sie sich das erklären, Herr
        Doktor?“\n
    \n„Wer kann das schon?“, seufzt Doktor Mintz und steht auf, wobei er die Akte vom Schreibtisch mitnimmt. „Es ist
        nicht meine Aufgabe, das zu verstehen. Meine Aufgabe ist es, zu heilen. Vielleicht werden meine experimentellen
        Behandlungen sich bei diesem Patienten als hilfreich erweisen.“ Die Schwester zuckt zusammen und auf ihrem Arm
        bildet sich eine Gänsehaut. Sie weiß, worauf die Behandlungen hinauslaufen werden und bezweifelt, dass sie
        irgendetwas beweisen würden.\n
        \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, wird wahnsinnig.</b>\n
    \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \nDa das Personal des Sanatoriums abgelenkt ist und die Patienten Amok
        laufen, kannst du dich unbemerkt hinausschleichen. Du kannst tiefer in den Garten hinter dem Sanatorium
        hineinflüchten, wo ein Zaun so hoch wie ein zweistöckiges Gebäude mit Stacheldraht das einzige ist, was dich
        noch von der Außenwelt trennt. Die Zeit ist knapp und du musst es so weit wie möglich vom Sanatorium
        wegschaffen, bevor die Wachen zurückkommen und dich bemerken. Mit einer Zwangsjacke, die du im Gebäude gefunden
        hast, deckst du den Stacheldraht ab, kletterst über den Zaun und fängst auf der anderen Seite an zu rennen.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string
        name="unspeakable_resolution_onyx"><b>Es muss ein neuer Ermittler gewählt werden, der für den Rest der Kampagne
            die Schwäche Spange aus Schwarzem Onyx in sein Deck aufnimmt.</b></string>

    <string name="phantom_no_resolution">Du verirrst dich in der Stadt, während du um dein Leben rennst. Deine Füße
        bewegen sich wie von alleine. Das Schlagen sehniger Flügel und das Kreischen der Kreaturen über dir treibt dich
        an. Bald schon findest du dich in einer schmalen Gasse wieder und läufst an einigen schweren Eisentoren vorbei.
        Es ist eine Sackgasse – ein Hof mit großen, alten Gebäuden auf allen Seiten. Du wendest dich wieder in Richtung
        Eingang, aber dort versperren dir viele geflügelte Gestalten den Weg. Sie hocken auf den Toren und Balkonen über
        dir und erwarten dein Verderben. Mit kalter, bösartiger Gleichgültigkeit öffnet der Mann in Schwarz das eiserne
        Tor und betritt den Hof. Sein Gesicht leuchtet in der Dunkelheit. Seine Augen durchbohren deine Seele. Einen
        Moment lang erkennst du ihn als das, was er wirklich ist. Und das ist deine letzte Erinnerung an diese Nacht.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="phantom_resolution_one">Du kannst nur vermuten, dass dieses Haus Nigel Engram, dem Regisseur von
        <i>Der König in Gelb</i> gehört. Endlich hast du das gefunden, was du so lange gejagt hast… Aber das ist nur
        ein schwacher Trost für deine stark beanspruchte geistige Gesundheit. Du fühlst dich wie ein Hund, der an der
        Leine zu seinem Schicksal geführt wird, über das ein grausamer Herr entscheidet, der dich lange in Unwissenheit
        gehalten hat. Du verdrängst diese düsteren Gedanken und klopfst an Mr. Engrams Tür. Die einzige Reaktion kommt
        von einer Schar Elstern, die sich von dem plötzlichen Geräusch aufgeschreckt vom Dach in die Luft erheben. Du
        versuchst es mit dem Türknauf, in der vagen Hoffnung, dass du nicht zu härteren Mitteln greifen musst. Zu deiner
        Überraschung ist die Tür nicht verschlossen.\n
    \nNigels Haus ist ein einziges Chaos, überall liegen Notizen, alte Bücher und merkwürdige Zeichnungen. Auf dem
        Couchtisch im Wohnzimmer liegt eine alte, verblichene Karte, zerschlissen durch häufiges Falten und an den
        Rändern ausgerissen. Es scheint sich um eine unvollständige Karte der Katakomben unter Paris zu handeln, oder
        doch zumindest eines Teils davon. In der Speisekammer befinden sich nur alte, bereits verdorbene Lebensmittel.
        Nirgendwo findest du ein Zeichen dafür, dass hier in den letzten Jahren jemand gelebt hat, aber die Tinte an den
        Wänden im Wohnzimmer ist noch frisch und feucht. Dort steht immer und immer wieder auf jeder freien Fläche:\n
    \n<center>Er ist bereits hier.</center>\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Kultist-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="phantom_resolution_two">Du kannst nur vermuten, dass dieses Haus Nigel Engram, dem Regisseur von
        <i>Der König in Gelb</i> gehört. Endlich hast du das gefunden, was du so lange gejagt hast… Aber das ist nur
        ein schwacher Trost für deine stark beanspruchte geistige Gesundheit. Du fühlst dich wie ein Hund, der an der
        Leine zu seinem Schicksal geführt wird, über das ein grausamer Herr entscheidet, nach dem er dich lange in
        Unwissenheit gehalten hat. Du verdrängst diese düsteren Gedanken und klopfst an Mr. Engrams Tür. Vom Dach erhebt
        sich eine Schar Elstern von dem plötzlichen Geräusch aufgeschreckt in die Lüfte. Dann öffnet sich zu deiner
        Überraschung die Tür.\n
    \nAuf der anderen Seite der Schwelle zum Eingangsbereich des Hauses steht ein großer Mann mit einem buschigen,
        braunen Schnurrbart. An die Wand neben der Garderobe ist ein nur zu vertrauter Gehstock mit Silbergriff gelehnt.
        „Sie sind es also“, sagt er. „Kommen Sie herein. Ich erwarte Sie schon seit einer ganzen Weile.“ Er wendet sich
        ab und geht in Richtung Küche. Du hörst das Pfeifen eines Teekessels, als wäre alles für deine Ankunft
        vorbereitet worden.\n
    \nDann betrittst du sein Haus, wobei du keine Ahnung hast, was du als Nächstes tun sollst. Dieser sanfte,
        bescheidene Mann ist nicht das, was du erwartet hast. Nigels Haus ist ein einziges Chaos, überall liegen
        Notizen, alte Bücher und merkwürdige Zeichnungen. Auf dem Couchtisch im Wohnzimmer liegt eine alte, verblichene
        Karte, zerschlissen durch häufiges Falten und an den Rändern ausgerissen. Es scheint sich um eine unvollständige
        Karte der Katakomben unter Paris zu handeln, oder doch zumindest eines Teils davon. Einen Moment später kommt
        Mr. Engram mit heißem Tee und einer Platte mit Käse und Kräckern zurück. „Ich nehme an, Sie sind hier, um den
        Pfad nach Carcosa zu finden?“, fragt er aufgeregt und lächelt. Du antwortest mit einem Kopfschütteln, das er
        aber nicht zu bemerken scheint. Er läuft im Zimmer auf und ab und spricht schnell. „Er hat mir gesagt, Sie
        würden bald auftauchen. Und dass ich mich… vorbereiten solle.“ Nigel wendet sich dir zu, während er mit
        blitzenden Augen zu einer Holztür auf der anderen Seite des Raumes geht. „Machen Sie sich keine Sorgen. Alles
        ist bereit. Der Weg ist bereitet. Der Pfad liegt vor Ihnen.“ Er öffnet die Tür zu seinem Arbeitszimmer und tritt
        hinein, während du im Wohnzimmer zurückbleibst und darüber nachdenkst, was du von seinen kryptischen Bemerkungen
        halten sollst. Du wartest einige Minuten auf seine Rückkehr, bevor du beginnst dir Sorgen zu machen. Dann
        bemerkst du, dass sich über dem Käse, den er gebracht hat, bereits eine Schimmelschicht gebildet hat. „Mr.
        Engram?“, rufst du und klopfst zögernd an die Tür seines Arbeitszimmers. Keine Reaktion. Als du den Raum
        betrittst, siehst du, dass er sich am Deckenventilator erhängt hat. Der verweste Zustand seines Körpers spricht
        dafür, dass er bereits seit Wochen tot ist.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Tafel-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
    <string name="phantom_resolution_three">Als die Sonne erneut über Paris aufgeht, verlierst du die merkwürdige
        Gestalt aus den Augen. Frustriert von deinem Versagen kehrst du zu deinem Hotel zurück, um etwas Schlaf zu
        finden und dich von den Schrecken der letzten paar Nächte zu erholen. Deine unruhigen Träume suchen dich erneut
        heim – du träumst von Carcosa, dem König in Lumpen und der schattenhaften Gestalt, die du durch die Straßen von
        Paris verfolgt hast. Als du aufwachst, befindest du dich nicht länger im Hotelzimmer.\n
    \n<b>Alle Kultist-, Tafel- und Älteres Wesen-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Dann werden 2
            Älteres Wesen-Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>
</resources>