<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="forgotten_campaign">Das vergessene Zeitalter (Beta)</string>
    <string name="forgotten_scenario_one">Szenario 1: Die ungezähmte Wildnis</string>
    <string name="forgotten_scenario_two">Szenario 2: Das Verderben von Eztli</string>
    <string name="forgotten_scenario_three">Szenario 3: Fäden des Schicksals</string>
    <string name="forgotten_scenario_four">Szenario 4: Die jenseitige Grenze</string>
    <string name="forgotten_scenario_five_a">Szenario 5-A: Das Herz der Älteren, Teil 1</string>
    <string name="forgotten_scenario_five_b">Szenario 5-B: Das Herz der Älteren, Teil 2</string>
    <string name="forgotten_scenario_six">Szenario 6: Die Archivstadt</string>
    <string name="forgotten_scenario_seven">Szenario 7: Die Tiefen von Yoth</string>
    <string name="forgotten_scenario_eight">Szenario 8: Zerstörte Zeitalter</string>
    <string name="forgotten_interlude_one">Zwischenspiel 1: Ruhelose Nächte</string>
    <string name="forgotten_interlude_two">Zwischenspiel 2: Das Ende der Expedition</string>
    <string name="forgotten_interlude_three">Zwischenspiel 3: Der Dschungel lockt</string>
    <string name="forgotten_interlude_four">Zwischenspiel 4: Die Gefangenen</string>
    <string name="forgotten_interlude_five">Zwischenspiel 5: Die Dunkelheit</string>
    <string name="forgotten_resupply">Erneuerung der Ausrüstung</string>
    <string name="forgotten_epilogue">Epilog</string>
    <string name="forgotten_secret_scenario">Geheimes Szenario 9: Die Zeit zurückdrehen</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="vengeance_counter">Vergeltung: </string>
    <string name="advanced_act_three">Szene 3 wurde erreicht</string>
    <string name="untamed_ichtaca_one">Am Ende des Szenarios war Szene 1 oder 2 aktiv</string>
    <string name="untamed_ichtaca_two">Du hast mit Ichtaca gekämpft</string>
    <string name="untamed_ichtaca_three">Ichtaca führt</string>
    <string name="harbinger">Der Vorbote von Valusia ist noch im Spiel oder beiseitegelegt</string>
    <string name="harbinger_damage">Schaden auf dem Vorboten von Valusia: </string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_one">„Wir können jetzt nicht aufhören – zurück in den Tempel!“</string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_two">„Das ist zu gefährlich. Dieser Ort muss zerstört werden.“</string>
    <string name="act_ones_completed">Abgeschlossene Szene 1-Karten: </string>
    <string name="act_3b_completed">Szene 3b abgeschlossen</string>
    <string name="act_3d_completed">Szene 3d abgeschlossen</string>
    <string name="act_3f_completed">Szene 3f abgeschlossen</string>
    <string name="xp_available">Verfügbare EP</string>
    <string name="remove_poisoned">Vergiftet-Schwäche entfernen (3EP)</string>
    <string name="remove_physical">Körperliches Trauma entfernen (5EP)\n(Aktuelle Traumata:</string>
    <string name="remove_mental">Seelisches Trauma entfernen (5EP)\n(Aktuelle Traumata:</string>
    <string name="tenochtitlan_locations"><b><i>Tenochtitlán</i></b>-Orte im Siegpunktestapel:</string>
    <string name="act_two_finished">Bei Spielende war Szene 2 aktiv</string>
    <string name="none">Keine</string>
    <string name="heart_pillar_tokens">Säulenmarker auf dem Maul von K’n-yan: </string>
    <string name="vengeance_enemies">Karten mit Vergeltung im Siegpunktestapel</string>


    <!--Supplies-->
    <string name="supplies">Ausrüstung</string>
    <string name="choose_supplies">Ausrüstung wählen</string>
    <string name="points_available">Pkte verfügbar</string>
    <string name="not_enough_points">Du hast dafür nicht genügend Ausrüstungspunkte übrig.</string>
    <string name="provisions_description">Proviant (1 Pkt):
        <i>Nahrung und Wasser für eine Person. Unverzichtbar auf jeder Reise.</i></string>
    <string name="medicine_description">Medizin (2 Pkte): <i>Um Krankheiten, Infektionen oder Gift zu bekämpfen.</i></string>
    <string name="rope_description">Seil (3 Pkte):
        <i> Einige Rollen eines stabilen Seils. Unverzichtbar, falls man Klettern oder Höhlen erkunden muss.</i></string>
    <string name="blanket_description">Decke (2 Pkte): <i>Um sich in der Nacht warm zu halten.</i></string>
    <string name="canteen_description">Feldflasche (2 Pkte): <i>Kann an Bächen und Flüssen aufgefüllt werden.</i></string>
    <string name="torches_description">Fackeln (3 Pkte): <i>Zum Beleuchten dunkler Orte oder für das Entzünden von Wandleuchten.</i></string>
    <string name="compass_description">Kompass (2 Pkte): <i>Kann den Weg weisen, wenn man sich verläuft.</i></string>
    <string name="map_description">Landkarte (3 Pkte): <i>Bisher noch unbeschriftet, aber mit der Zeit wird man sie
        sicher mit Informationen füllen können.</i></string>
    <string name="binoculars_description">Fernglas (2 Pkte): <i>Um weit entfernte Orte betrachten zu können.</i></string>
    <string name="chalk_description">Kreide (2 Pkte): <i>Für Beschriftungen auf Felswänden.</i></string>
    <string name="pendant_description">Glücksbringer (1 Pkt):
        <i>Eigentlich nutzlos, aber angenehme Erinnerungen spenden Reisenden fern der Heimat Behaglichkeit.</i></string>
    <string name="provisions_choose">Proviant (1 Pkt):</string>
    <string name="medicine_choose">Medizin (2 Pkte):</string>
    <string name="rope_choose">Seil (3 Pkte)</string>
    <string name="blanket_choose">Decke (2 Pkte)</string>
    <string name="canteen_choose">Feldflasche (2 Pkte)</string>
    <string name="torches_choose">Fackeln (3 Pkte)</string>
    <string name="compass_choose">Kompass (2 Pkte)</string>
    <string name="map_choose">Landkarte (3 Pkte)</string>
    <string name="binoculars_choose">Fernglas (2pts)</string>
    <string name="chalk_choose">Kreide (2 Pkte)</string>
    <string name="pendant_choose">Glücksbringer (1 Pkt)</string>
    <string name="gasoline_choose">Benzin (1 Pkt)</string>
    <string name="pocketknife_choose">Taschenmesser (2 Pkte)</string>
    <string name="pickaxe_choose">Spitzhacke (2 Pkte)</string>
    <string name="provisions">Proviant</string>
    <string name="medicine">Medizin</string>
    <string name="rope">Seil</string>
    <string name="blanket">Decke</string>
    <string name="canteen">Feldflasche</string>
    <string name="torches">Fackeln</string>
    <string name="compass">Kompass</string>
    <string name="map">Landkarte</string>
    <string name="binoculars">Fernglas</string>
    <string name="chalk">Kreide</string>
    <string name="pendant">Glücksbringer</string>
    <string name="gasoline">Benzin</string>
    <string name="pocketknife">Taschenmesser</string>
    <string name="pickaxe">Spitzhacke</string>
    <string name="no_supplies">Keine Ausrüstung</string>


    <!--Campaign log-->
    <string name="yigs_fury">Yigs Zorn: </string>
    <string name="forced_wait">Die Ermittler wurden gezwungen, auf zusätzliche Ausrüstung zu warten.\n\n</string>
    <string name="cleared_path">Die Ermittler haben sich einen Weg zu den Ruinen der Eztli gebahnt.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_observed">Ichtaca hat das Vorankommen der Ermittler aufmerksam beobachtet.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_trust">Die Ermittler haben Ichtacas Vertrauen gewonnen.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_wary">Ichtaca ist vor den Ermittlern auf der Hut.\n\n</string>
    <string name="alejandro_remained">Alejandro hat sich entschieden, im Lager zu bleiben.\n\n</string>
    <string name="alejandro_followed">Alejandro ist den Ermittlern in die Ruinen gefolgt.\n\n</string>
    <string name="investigators_recovered_relic">Die Ermittler haben das Relikt der Zeitalter geborgen.\n\n</string>
    <string name="alejandro_recovered_relic">Alejandro hat das Relikt der Zeitalter geborgen.\n\n</string>
    <string name="harbinger_alive">Der Vorbote ist noch am Leben.</string>
    <string name="custody_alejandro">Die Ermittler haben die Verantwortung für das Relikt an Alejandro übertragen.\n\n
    Die Ermittler haben Alejandros Vertrauen gewonnen.\n\n</string>
    <string name="custody_harlan">Die Ermittler haben Harlan Earnstone die Verantwortung für das Relikt übertragen.\n\n
    Alejandro setzt seine Forschungen allein fort.\n\n</string>
    <string name="forging_own_path">Die Ermittler haben ihren eigenen Weg gewählt.\n\n</string>
    <string name="relic_missing">Das Relikt ist verschwunden.\n\n</string>
    <string name="found_relic">Die Ermittler haben das verschwundene Relikt gefunden.\n\n</string>
    <string name="alejandro_missing">Alejandro ist verschwunden.\n\n</string>
    <string name="rescued_alejandro">Die Ermittler haben Alejandro gerettet.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_dark">Ichtaca ist im Dunkeln.\n\n</string>
    <string name="bond_ichtaca">Die Ermittler haben ein Bündnis mit Ichtaca geschlossen.\n\n</string>
    <string name="paths_known_1">Du kennst </string>
    <string name="paths_known_2"> Wege.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_confidence">Ichtaca vertraut dir.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_faith">Ichtacas Vertrauen wurde wiederhergestellt.\n\n</string>
    <string name="mapped_forward">Die Ermittler haben mithilfe der Landkarte den Weg gefunden.\n\n</string>

    <!--Edit log-->
    <string name="yigs_fury_heading">Yigs Zorn</string>
    <string name="ruins_heading">Der Weg in die Ruinen</string>
    <string name="ichtaca_heading">Ichtaca</string>
    <string name="alejandro_heading">Alejandro</string>
    <string name="harbinger_heading">Der Vorbote von Valusia</string>
    <string name="relic_heading">Das Relikt der Zeitalter</string>
    <string name="custody_heading">Verantwortung für das Relikt</string>
    <string name="ichtaca_tale_heading">Ichtacas Geschichte</string>
    <string name="listened_ichtaca">Du hast dir Ichtacas Geschichte angehört.</string>
    <string name="ichtaca_left">Ichtaca ist ohne dich gegangen.</string>
    <string name="missing_relic_heading">Das Verschwinden des Relikts</string>
    <string name="missing_alejandro_heading">Alejandros Verschwinden</string>
    <string name="missing_ichtaca_heading">Ichtacas Verschwinden</string>
    <string name="paths_heading">Wege, die du kennst</string>
    <string name="confidence_heading">Ichtacas Vertrauen</string>
    <string name="no_confidence">Ichtaca vertraut dir nicht.</string>

    <!--Chaos bag-->
    <string name="untamed_skull_one">–X. X ist die Anzahl der Vergeltungspunkte im Siegpunktestapel.</string>
    <string name="untamed_skull_two">–X. X ist die Anzahl der Vergeltungspunkte im Siegpunktestapel plus 1.</string>
    <string name="untamed_cultist_one">–X. X ist die Anzahl der Orte im Spiel (maximal 5).</string>
    <string name="untamed_cultist_two">–X. X ist die Anzahl der Orte im Spiel.</string>
    <string name="untamed_tablet_one">–X. X ist die Anzahl der Karten im Erkundungsdeck (maximal 5).</string>
    <string name="untamed_tablet_two">–X. X ist die Anzahl der Karten im Erkundungsdeck (mindestens 3).</string>
    <string name="untamed_thing_one">–2. Falls du vergiftet bist, misslingt die Probe stattdessen automatisch.</string>
    <string name="untamed_thing_two">–3. Falls du vergiftet bist, misslingt die Probe stattdessen automatisch. Falls du nicht vergiftet
        bist und die Probe misslingt, bringe eine beiseitegelegte Vergiftet-Schwäche in deiner Bedrohungszone ins Spiel.</string>

    <string name="eztli_skull_one">–1 (–3 stattdessen, falls sich Verderben auf deinem Ort befindet).</string>
    <string name="eztli_skull_two">–2 (–4 stattdessen, falls sich Verderben auf deinem Ort befindet).</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_one">–X. X ist die Anzahl der Orte mit Verderbensmarkern darauf.</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_two">–X. X ist die Gesamtmenge an Verderbensmarkern auf allen Orten im Spiel.</string>
    <string name="eztli_thing_one">Enthülle einen weiteren Chaosmarker. Falls die Probe misslingt, platziere 1 Verderbensmarker auf deinen Ort.</string>
    <string name="eztli_thing_two">Enthülle einen weiteren Chaosmarker und platziere 1 Verderbensmarker auf deinen Ort.</string>

    <string name="threads_skull_one">–X. X ist die höchste Anzahl an Verderbensmarkern auf einem <b><i>Kultist</i></b>-Gegner.</string>
    <string name="threads_skull_two">–X. X ist die Gesamtzahl der Verderbensmarker im Spiel.</string>
    <string name="threads_cultist_one">–2. Falls die Probe nicht um mindestens 1 gelingt, nimmst du 1 Schaden.</string>
    <string name="threads_cultist_two">–2. Falls die Probe nicht um mindestens 2 gelingt, nimmst du 1 direkten Schaden.</string>
    <string name="threads_tablet_one">–2. Falls die Probe nicht um mindestens 1 gelingt, platziere 1 Verderben auf den nächstgelegenen <b><i>Kultist</i></b>-Gegner.</string>
    <string name="threads_tablet_two">–2. Falls die Probe nicht um mindestens 2 gelingt, platziere 1 Verderben auf jeden <b><i>Kultist</i></b>-Gegner.</string>
    <string name="threads_thing_one">–2. Falls die Probe misslingt, verlierst du 1 deiner Hinweise.</string>
    <string name="threads_thing_two">–3. Falls die Probe misslingt, verlierst du 1 deiner Hinweise.</string>

    <string name="boundary_skull_one">–1 (–3 stattdessen, falls du dich an einem <b><i>Uralt</i></b>-Ort befindest).</string>
    <string name="boundary_skull_two">–2 (–4 stattdessen, falls du dich an einem <b><i>Uralt</i></b>-Ort befindest).</string>
    <string name="boundary_cultist_one">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, platziere 1
        Verderben auf einen <b><i>Kultist</i></b>-Gegner.</string>
    <string name="boundary_cultist_two">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, platziere je 1
        Verderben auf jeden <b><i>Kultist</i></b>-Gegner.</string>
    <string name="boundary_tablet_one">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt und sich ein oder
        mehrere <b><i>Schlange</i></b>-Gegner an deinem Ort befinden, greift einer von ihnen dich an.</string>
    <string name="boundary_tablet_two">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, greift dich jeder
        <b><i>Schlange</i></b>-Gegner an deinem Ort an.</string>
    <string name="boundary_thing_one">–4. Falls die Probe misslingt, platziere 1 Hinweis (aus dem Markervorrat) auf den
        nächstgelegenen <b><i>Uralt</i></b>-Ort.</string>
    <string name="boundary_thing_two">–4. Platziere 1 Hinweis (aus dem Markervorrat) auf den nächstgelegenen
        <b><i>Uralt</i></b>-Ort.</string>

    <!--Campaign introduction-->
    <string name="forgotten_introduction"><b>Prolog</b>\n
    \nDienstag, 2. Juni 1925\n
    \nEs scheint, als würden wir für den Rest des Sommers keine Ruhe finden.\n
    \nHeute habe ich mich mit Harlan Earnstone getroffen. Er ist Geschichtstheoretiker an der Miskatonic-Universität und
        ein alter Freund von mir. Er sagte, er hätte ein Jobangebot für mich, aber ehrlich gesagt wusste ich nicht genau, was mich erwarten sollte.\n
    \nHarlan hat mir einen seiner Mitarbeiter vorgestellt: Alejandro Vela, einen bedeutenden Historiker. Er stammt von jenseits
        der Südgrenze. Mr. Vela hat sein Studium an einer renommierten Universität in Mexiko-Stadt abgeschlossen und viele
        Jahre der Erforschung des Aztekenreiches gewidmet. Er behauptet, er habe Beweise für die Existenz eines bisher unbekannten
        Stadtstaates der Azteken namens Eztli gefunden. Seine merkwürdigen Funde unterscheiden sich von allen bisherigen und
        wurden von der Universität nicht anerkannt, was ihn unter seinen Kollegen zu einem Außenseiter gemacht hat.\n
    \nAlejandro ist nach Arkham gekommen, um Sponsoren für eine Expedition in den Regenwald Südmexikos zu finden, in dem er
        die bislang unentdeckten Ruinen des Altepetl der Eztli vermutet. Seine Beschreibung der Entstehung dieses Stadtstaates
        widerspricht dem modernen Verständnis der mesoamerikanischen Geschichte. Trotzdem – oder, wie ich meinen alten Freund kenne,
        gerade deswegen – ist Harlan von Alejandros Entdeckungen fasziniert. Die Miskatonic-Universität hat zugestimmt, die Expedition zu
        finanzieren (wenn auch nicht besonders großzügig), und Harlan möchte, dass ich an ihr teilnehme.\n
    \nMeiner Meinung nach besteht eine große Wahrscheinlichkeit, dass wir nach etwas suchen, das gar nicht existiert. Aber wenn auch
        nur eine geringe Chance besteht, dass das Volk der Eztli existiert hat, wäre das für die Geschichtswissenschaft von ungemeiner Bedeutung.
        Wir haben lange hin und her diskutiert, aber schlussendlich haben wir Alejandros Angebot akzeptiert. Die Vorbereitungen laufen und
        wir sollen Ende des Monats aufbrechen. Mit etwas Glück werde ich in diesem Tagebuch noch von vielen interessanten Entdeckungen
        berichten. Falls nicht, kann es immer noch als Keil dienen, um Harlans schiefen Schreibtisch zu begradigen.</string>


    <!--Interludes-->
    <string name="restless_blanket_one">Die folgenden Ermittler haben Decken und können ruhig schlafen:\n\n</string>
    <string name="restless_blanket_two">\nSie lesen:</string>
    <string name="restless_restful_sleep">Glücklicherweise konnte ich in den letzten Nächten gut schlafen. Aber während
        mein Körper sich ausruhte, wurde mein Geist von Albträumen geplagt. Eine Höhle, die aussah wie ein weit aufgerissenes Maul, von einem
        düsteren roten Licht erleuchtet… An den Wänden glitzerten die Schuppen von hundert Vipern…
        Vielleicht wäre es besser gewesen, nicht schlafen zu können.\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_one">Die folgenden Ermittler haben keine Decken und wälzen sich unruhig umher:\n\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_two">\nSie lesen:</string>
    <string name="restless_tossing_turning">In den Nächten im Dschungel habe ich kaum geschlafen. Jede Nacht waberte ein
        seltsamer Nebel durch das Lager und erfüllte die Luf mit einer intensiven, eigenartigen Kälte. Mein Schlafsack hat
        mir etwas Schutz gegen die Elemente geboten, aber wir waren nicht auf so unnatürliches Wet er eingestellt. Jedes Mal,
        wenn ich einzuschlafen begann, summten Fliegen und Mücken in meinen Ohren. Und wenn ich endlich schlief, kroch ein Insekt
        oder eine Eidechse über mein Gesicht und ich fuhr aus dem Schlaf hoch. Ich wette, ich werde auf dieser Reise nur sehr wenig Schlaf bekommen…</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_one">Erleide ein körperliches Trauma</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_two">Erleide ein seelisches Trauma</string>

    <string name="restless_not_low">Die Ermittler haben genug Proviant.</string>
    <string name="restless_low_one">Die Ermittler haben nicht mehr genug Proviant.
        Wählt</string>
    <string name="restless_low_two_single_investigator">Ermittler, der den folgenden Absatz lesen muss:</string>
    <string name="restless_low_two_multiple_investigator">Ermittler, die den folgenden Absatz lesen müssen:</string>
    <string name="restless_low">Eigentlich hatten wir angenommen, unser Proviant und die Wasservorräte würden für alle
        reichen, aber wir haben bereits zu viel davon auf dieser Reise verbraucht. Als die Sonne aufging und es Zeit zum
        Essen war, mussten wir feststellen, dass wir bereits keinen Proviant mehr hatten.\n</string>
    <string name="restless_low_effect">Jeder dieser Ermittler beginnt das nächste Szenario mit 3 Ressourcen weniger.</string>

    <string name="restless_choose_lookout">Der Ermittlungsleiter muss einen Ermittler zum Späher der Gruppe
        ernennen.</string>
    <string name="restless_binoculars"> (besitzt ein Fernglas)</string>
    <string name="restless_lookout_reads">\nDer gewählte Ermittler liest:</string>
    <string name="restless_shapes_trees">Die meisten Nächte vergingen ereignislos, aber heute Nacht hat mich das
        Rascheln von Zweigen am südlichen Rand der Lichtung, auf der unser Lager steht, geweckt. Trotz der Dunkelheit
        konnte ich durch mein Fernglas sehen, dass sich Gestalten in den Bäumen bewegten. Die Gestalten schienen
        menschlich, aber… warum? Warum beobachten sie uns nur aus der Ferne? Was sind ihre Absichten?</string>
    <string name="restless_eyes_dark">Jede Nacht wurde ich beobachtet. Es war nicht nur ein Gefühl, ich habe gesehen,
        wie mich Augen aus der tintenschwarzen Dunkelheit um unser Lager herum betrachteten. Sie wussten, dass wir da
        waren. Die gelben Augen folgten mir, sahen wie ich wachsam blieb und mit gezogener Waffe bereit war, das Lager
        zu verteidigen, falls dies nötig werden sollte. Unsere Blicke trafen sich und eine Dunkelheit legte sich über
        mein Herz.</string>

    <string name="restless_poison_one_single_investigator">Ermittler darf Medizin benutzen, um eine Vergiftet-Schwäche
        aus seinem Deck zu entfernen.</string>
    <string name="restless_poison_one_multiple_investigators">Ermittler dürfen Medizin benutzen, um eine
        Vergiftet-Schwäche aus ihrem Deck zu entfernen.</string>
    <string name="restless_poison_counter">Verbrauchte Medizin</string>
    <string name="restless_poisoned_heading">Ermittler, die noch vergiftet sind</string>
    <string name="restless_poison_two">Die Ermittler haben keine Medizin, mit der sie Vergiftungen kurieren können.</string>
    <string name="restless_poison_three">\nJeder Ermittler, der noch eine Vergiftet-Schwäche in seinem Deck hat,
        liest:</string>
    <string name="restless_poison_spreads">Mit jedem Tag breitete sich das Gift weiter in meinem Körper aus. In der
        zweiten Nacht war meine Haut mit Schweiß bedeckt. Das Atmen fiel mir schwer und ich fing an, morgens einen
        Großteil des Essens vom Vorabend auszuwürgen.</string>

    <string name="expeditions_end_one">Freitag, 17. Juli 1925\n
    \nEndlich sind wir wieder in Arkham und unsere Expedition war ein „Erfolg“. Alejandro kann es kaum erwarten, seine Erkenntnisse der Universität zu berichten.
        Wie er nach all dem Schrecken, den wir im Dschungel erlebt haben, weiterhin so ein naiver Idealist bleiben kann, werde ich nie verstehen. Seine Aufmerksamkeit
        gilt nur diesem seltsamen Relikt, das wir in den Ruinen gefunden haben. Ich wünschte, wir wüssten etwas mehr über die Herkunf dieses Artefaktes. Es beunruhigt
        mich fürchterlich. Es summt die ganze Zeit und pulsiert erfüllt von einer Energie aus der Anderswelt, die ich kaum beschreiben kann. Auf unserer Heimreise mit
        dem Artefakt wurden wir jede Nacht von bizarren Albträumen geplagt: Träume von anderen Welten und Zivilisationen.\n
    \nAlejandro will, dass wir das Relikt ins Miskatonic Museum bringen, wo es mit den anderen von uns entdeckten Eztli-Artefakten ausgestellt werden kann.
        Meine Gefühle sind dem gegenüber gemischter Natur. Im Museum wird dem Relikt die angemessene Sorgfalt zuteil werden, Historiker werden es studieren
        können und vielleicht auch seinen Zweck entschlüsseln. Aber ich befürchte, dass das Relikt eine zu große Gefahr für die Öffentlichkeit darstellt.
        Schließlich haben wir noch keine Idee, was dieses verdammte Ding überhaupt ist. Alejandro würde es hassen, aber vielleicht wäre es besser, das Relikt
        an einem sicheren Ort aufzubewahren, wo Harlan und ich es abseits der Öf entlichkeit studieren können. Ich muss heute Nacht eine Entscheidung treffen,
        morgen wird es zu spät dafür sein.</string>
    <string name="expeditions_end_two">Sonntag, 19. Juli 1925\n
    \nIch habe mich dafür entschieden, dass Relikt Alejandro anzuvertrauen. Immerhin basierte die gesamte Expedition auf seiner Forschung – er sollte
        derjenige sein, der es studiert. Falls irgendjemand die Geheimnisse dieses Relikts entschlüsseln kann, dann er.\n
    \nDas Relikt wird das Herzstück einer neuen Ausstellung des Museums. Alejandro hat bereits einige Berichte über unsere Entdeckungen verfasst, aber es liegt
        noch viel Arbeit vor ihm. Immer noch umgeben viele Geheimnisse unsere Expedition. Wie konnte das Volk von Eztli so lange unentdeckt bleiben? Warum
        schienen sie den Dschungel zu bewachen? Und vor allem, vor wem? Wer hat die Tempelruinen, die wir dort erkundet haben, wirklich erbaut? Ich zweifle nicht
        daran, dass Alejandro die Antworten auf diese Geheimnisse finden wird, wenn er genug Zeit dafür hat.\n
    \nMeine Aufgabe in diesem Unterfangen ist erledigt. Aber ich kann mich noch nicht wirklich entspannen. Meine
        Gedanken kreisen ohne Unterlass um den Dschungel – schlangenartige Gestalten in den Schatten, Obsidianpfeile,
        die in Skeletten stecken, verzerrte Stimmen, die in den Höhlen unter der Erde kreischen. Wenn ich durch die
        Straßen laufe wenden sich meine Schritte unwillkürlich dem Museum zu, als ob ich davon besessen wäre, das Relikt
        noch einmal zu sehen. Irgendetwas spukt störend in meinem Hinterkopf herum, als hätten wir etwas Wichtiges
        vergessen. Was muss ich tun, um mich davon zu befreien\n
    \n(Hier endet das Tagebuch abrupt.)\n
        \n<b>Falls sich die Karte Alejandro Vela nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet, darf sich ein beliebiger
        Ermittler entscheiden, sie seinem Deck hinzuzufügen. Sie zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b>\n
        \n<b>Dem Chaosbeutel wird für den Rest der Kampagne ein Tafel-Chaosmarker hinzugefügt.</b>\n
    \nEs klopf laut an deiner Tür. Du erschrickst, lässt deinen Stif fallen und springst auf. Es ist fast 2:30 Uhr in
        der Nacht. Wer könnte zu so später Stunde vor deiner Tür stehen? Deine Gedanken schweifen wieder zum Dschungel
        ab und du hast eine Vision von einer schlangenartigen Kreatur, die dich in deinem eigenen Heim angreift.
        Schaudernd greifst du nach einer Waffe und gehst kampfbereit vorsichtig zur Vordertür. Dann atmest du tief ein
        und öffnest die Tür.\n
    \nAuf der anderen Seite steht eine vertraut wirkende Frau mit brauner Haut, langem braunen Haar und stechend gelben Augen, die
        dich hart anblicken. Obwohl sie eine andere Kleidung trägt, erkennst du in ihr sofort Ichtaca, die Kriegerin von Eztli, der
        du im Regenwald begegnet bist. Sie trägt einen langen Mantel und einen Bollman-Hut, dazu Schuhe, in denen sie sich sichtlich
        unwohl fühlt. Ihr Kiefer ist vor Verärgerung fest zusammengepresst. Schon willst du deine Waffe erheben um dich zu verteidigen,
        als sie tief seufzt, langsam über die Schwelle deines Heims trit und die Tür hinter sich schließt. „Was auch immer du getan
        hast, du musst es rückgängig machen“, sagt sie mit dunkler Stimme. „Oder wir werden <i>alle</i> aufhören zu existieren.“</string>
    <string name="expeditions_end_three">Sonntag, 19. Juli 1925\n
    \nIch habe mich dafür entschieden, das Relikt vorerst nicht der Öffentlichkeit zugänglich zu machen. Alejandro ist nicht glücklich
        über meine Entscheidung, aber bis wir wissen, wozu diese Kugel imstande ist, muss sie an einem sicheren Ort auf ewahrt werden,
        wo sie keine Unbeteiligten in Gefahr bringen kann. Harlan stimmt mir zu und hat bereits angeboten, die Verantwortung für das
        Relikt zu übernehmen und es in seinem Privatbüro aufzubewahren. Dort können wir es im Geheimen studieren.\n
    \nAlejandro bleibt vorerst in Arkham, verfasst Berichte über die Expedition und hilft im Museum bei der Zusammenstellung einer
        Ausstellung unserer anderen, weniger gefährlich anmutenden Funde. Ich dagegen hoffe, Antworten auf andere Geheimnisse zu
        finden: Wie konnte das Volk von Eztli so lange unentdeckt bleiben? Warum schienen sie den Dschungel zu bewachen? Und vor
        allem, vor wem? Wer hat die Tempelruinen, die wir dort erkundet haben, wirklich erbaut?\n
    \nMeine Gedanken kreisen ohne Unterlass um den Dschungel – schlangenartige Gestalten in den Schatten, Obsidianpfeile, die in
        Skeletten stecken, verzerrte Stimmen, die in den Höhlen unter der Erde kreischen. Jedes Mal, wenn ich Harlans Büro verlasse,
        ertappe ich mich dabei, wie ich sofort zurückkehren möchte, um das Relikt noch einmal zu betrachten. Irgendetwas spukt störend
        in meinem Hinterkopf herum, als hätten wir etwas Wichtiges vergessen. Was muss ich tun, um mich davon zu befreien\n
    \n(Hier endet das Tagebuch abrupt.)\n
        \n<b>Falls sich die Karte Alejandro Vela in einem Ermittlerdeck befindet, wird sie aus diesem Deck entfernt.</b>\n
    \nEs klopf laut an deiner Tür. Du erschrickst, lässt deinen Stif fallen und springst auf. Es ist fast 2:30 Uhr in
        der Nacht. Wer könnte zu so später Stunde vor deiner Tür stehen? Deine Gedanken schweifen wieder zum Dschungel
        ab und du hast eine Vision von einer schlangenartigen Kreatur, die dich in deinem eigenen Heim angreift.
        Schaudernd greifst du nach einer Waffe und gehst kampfbereit vorsichtig zur Vordertür. Dann atmest du tief ein
        und öffnest die Tür.\n
    \nAuf der anderen Seite steht eine vertraut wirkende Frau mit brauner Haut, langem braunen Haar und stechend gelben Augen, die
        dich hart anblicken. Obwohl sie eine andere Kleidung trägt, erkennst du in ihr sofort Ichtaca, die Kriegerin von Eztli, der
        du im Regenwald begegnet bist. Sie trägt einen langen Mantel und einen Bollman-Hut, dazu Schuhe, in denen sie sich sichtlich
        unwohl fühlt. Ihr Kiefer ist vor Verärgerung fest zusammengepresst. Schon willst du deine Waffe erheben um dich zu verteidigen,
        als sie tief seufzt, langsam über die Schwelle deines Heims trit und die Tür hinter sich schließt. „Was auch immer du getan
        hast, du musst es rückgängig machen“, sagt sie mit dunkler Stimme. „Oder wir werden <i>alle</i> aufhören zu existieren.“</string>
    <string name="expeditions_end_five">Harlan Earnstone geht in deinem Wohnzimmer auf und ab und wischt sich dabei mit einem Taschentuch
        über sein faltiges Gesicht. „Es ist meine Schuld. Ich hätte sie nie zu dieser fürchterlichen Expedition ermutigen sollen.“ Auch
        wenn ihr euch nur wenige Male begegnet seid, ist Mr. Earnstone für dich zu einem wichtigen Kontakt an der Miskatonic-Universität
        geworden. Als von den letzten Expeditionen der Universität nur wenige Überlebende mit einigen merkwürdigen, archaischen Artefakten
        zurückgekehrt sind, hat er dich um Rat gebeten.\n
    \n„Ich weiß, ich weiß. Ich sollte Trost darin finden, dass die Expedition trotz der herben Verluste ein Erfolg war.
        Alejandro hatte von Anfang an recht. Es gibt das Volk von Eztli wirklich. Und dennoch… einige dieser Funde
        bereiten mir Sorgen.“ Harlan zieht ein kleines, ledergebundenes Tagebuch aus der obersten Schublade seines
        Schreibtischs und überreicht es dir. „Der Expeditionsleiter hat vor seinem tragischen Tod viele Entdeckungen der
        Gruppe in diesem Tagebuch festgehalten. Eins der überlebenden Mitglieder hat es bei der Flucht aus dem Lager
        mitnehmen können. Ich denke, wenn Sie diese Einträge lesen, verstehen Sie, was ich meine. Was ihnen zugestoßen
        ist, auf was für Kreaturen sie gestoßen sind…“ Schaudernd und mit zitternden Händen rückt Harlan seine Brille
        zurecht. „Ich mache mir nicht nur um Alejandro Sorgen, sondern um uns alle. Lesen Sie dieses Tagebuch und falls
        Sie es schaffen, behalten Sie meinen Kollegen im Auge.“ Du bist bereit, ihm zu helfen, aber du kannst seine Bedenken
        nicht zerstreuen. „Ich kann nur hoffen, dass ich Sie nicht zu einem ähnlichen Schicksal verdamme, indem ich Sie um Hilfe bitte.“\n
    \nDen Rest des Abends verbringst du mit dem Studium des Tagebuchs der Expedition, während deine Gedankenwelt von merkwürdigen
        schlangenartigen Kreaturen und Aztekenkriegern beherrscht wird. Lange nach Harlans Aufbruch erschrickst du durch ein lautes
        Klopfen an deiner Tür und springst auf. Es ist fast 2:30 Uhr in der Nacht. Wer könnte zu so später Stunde vor deiner Tür
        stehen? Zögernd öffnest du die Vordertür. Auf der anderen Seite steht eine Frau mit brauner Haut, langem braunen Haar und
        stechend gelben Augen, die dich hart anblicken. Sie trägt einen langen Mantel und einen Bollman-Hut, dazu Schuhe, in denen
        sie sich sichtlich unwohl fühlt. Ihr Kiefer ist vor Verärgerung fest zusammengepresst. Plötzlich schießt dir ein Gedanke durch
        den Kopf und du erkennst sofort, wer sie sein muss. Immerhin hast du immer und immer wieder die Beschreibung der Eztli-Kriegerin
        Ichtaca gelesen. Mit einem tiefen Seufzer trit sie langsam über die Schwelle deines Heims und schließt die Tür hinter sich.
        „Was auch immer sie getan haben, du musst es rückgängig machen“, sagt sie mit dunkler Stimme. „Oder wir werden <i>alle</i>
        aufhören zu existieren.“</string>
    <string name="expeditions_end_option_one">Es gehört in ein Museum. Alejandro und die Mitarbeiter des Museums
        können es dort studieren und seinen Zweck herausfinden.</string>
    <string name="expeditions_end_option_two">Es auszustellen wäre zu gefährlich. Es sollte an einem sicheren Ort
        versteckt werden, bis wir mehr über das Ding wissen.</string>

    <string name="jungle_beckons_introduction">Erneut machst du dich auf den Weg nach Süden und lässt die Sicherheit der Zivilisation
        hinter dir. Du darfst keine Zeit verschwenden. Der Weg zum Nexus liegt auf vertrautem Gelände, nicht weit vom Weg der
        vorherigen Expedition. Mit dem ledergebundenen Tagebuch als deinen Führer, verfolgst du die Spuren dieser Expedition. Bald
        bist du tief im Dschungel, von allen Seiten umgeben von Gefahren – natürlichen und widernatürlichen…</string>
    <string name="jungle_enough_gas">Die Ermittler haben genug Benzin.</string>
    <string name="jungle_out_gas">Leider geht dir etwa ein Dutzend Meilen vor dem nördlichen Rand des Regenwaldes das Benzin aus.
        Da du es eilig hast, entscheidest du dich, den Rest des Weges zu laufen, statt umzudrehen, um zu tanken. Zu Fuß bist du
        langsamer und verlierst einige Stunden, aber du erreichst den Dschungel erneut.\n
    \n<b>Beim Ziehen der Starthände während des nächsten Szenarios können die Ermittler keinen Mulligan nehmen.</b></string>
    <string name="jungle_map">Dank deiner Landkarte, auf der die vorherige Expedition Markierungen vorgenommen hat, bist du in der Lage,
        einen Weg durch den Regenwald zu finden, ohne dich zu verlaufen. Du erreichst dein Ziel zum geplanten Zeitpunkt.</string>
    <string name="jungle_no_map">Die Ermittler haben keine Landkarte.</string>
    <string name="jungle_low">Auf dem Weg durch den Dschungel stellst du fest, dass der Weg zum Nexus weiter ist, als du gedacht hast.
        Du hast bei deinem überstürzten Auf bruch nicht mehr Nahrung jagen oder sammeln können. Der Hunger verwirrt deinen Geist und
        bohrt schmerzhaft in deinem Magen.</string>
    <string name="jungle_poison_spreads"> Das Gift kriecht durch deinen gesamten Körper und richtet verheerenden Schaden an deinen
        inneren Organen an. Ein fürchterliches Fieber brennt in dir, das mit jedem Tag stärker wird. Du kannst kaum noch Nahrung bei
        dir behalten. Dein Körper fühlt sich an, als ob ihm alle Kraft entzogen worden wäre.</string>
    <string name="jungle_trudge">Als du durch den üppigen Dschungel wanderst, kommst du an einigen dir vertrauten, überwucherten
        Tempelruinen vorbei. Dort bemerkst du dank deiner scharfen Augen ein Muster auf der Steinwand des zerfallenen Gebäudes. Als du
        es genauer untersuchst, stellt du fest, dass Schlingpflanzen und getrocknete Erde diese aufwendig geschnitzten Hieroglyphen
        bisher vor dir verborgen haben.</string>
    <string name="jungle_canteen_one">Die folgenden Ermittler haben eine Feldflasche:\n\n</string>
    <string name="jungle_canteen_two">\nSie lesen:</string>
    <string name="jungle_patterns">Du greifst zu deiner Feldflasche und gießt Wasser auf die Steinwand. Es fällt dir nun leichter,
        den Dreck abzuwaschen und die steifen Ranken zu entfernen. Das Muster der Glyphen ist nun deutlich sichtbar und obwohl du seine
        Bedeutung immer noch nicht verstehst, deutet doch besonders die Wiederholung von sechs Glyphen auf eine spezielle Anweisung hin…\n
    \n<b>Jeder Ermittler, der eine Feldflasche hat, beginnt das nächste Szenario mit einem Hinweis (aus dem Markervorrat).</b>\n</string>
    <string name="jungle_no_canteen_one">Die folgenden Ermittler haben keine Feldflasche:\n\n</string>
    <string name="jungle_no_canteen_two">\nSie lesen:</string>
    <string name="jungle_secrets">Was du auch versuchst, mit bloßen Händen schaffst du es nicht, den Dreck abzukratzen und die Ranken zu
        entfernen. Dir bleibt keine Wahl als dieses Geheimnis hinter dir lassen.</string>
    <string name="jungle_no_faith">Am zweiten Abend im Dschungel geschieht nichts außergewöhnliches.</string>
    <string name="jungle_faith_restored">Am zweiten Abend im Dschungel sitzt du mit deinen Gefährten an einem schwachen Lagerfeuer,
        das euch warm hält und ihr versucht euch trotz der Aufgabe, die vor euch liegt, zu entspannen. Ichtaca tritt ans Lagerfeuer
        und nimmt dir gegenüber Platz. Ihre Augen sind auf den Boden gerichtet und ihre Schultern werden von einer schweren Last
        niedergedrückt. „Ich habe das Gefühl, mich bei dir entschuldigen zu müssen,“ gibt sie zu und starrt ins flackernde Feuer. „Du
        hast dich als weise und respektvoll erwiesen und ich habe dich nur herumkommandiert und immer wieder in Gefahr gebracht.“ Ein
        langes, friedliches Schweigen macht sich zwischen euch breit. „Vielleicht gibt es für die Menschheit doch noch Hoffnung“, sagt
        sie leise, als ihr Blick den deinen trifft. Spricht sie für dich? Oder auch für sich selbst?\n
    \nNach einer Weile steht Ichtaca wieder auf. „Ich vertraue dir die erste Wache an. Sei auf der Hut vor den Schlangen. Sie werden
        sicher nach uns Ausschau halten.“ Für den Rest der Nacht bleibt es ruhig im Lager, nur das beruhigende Knistern des Lagerfeuers
        und das Zirpen des Insektenchors füllen die Nachtluft.\n
    \n<b>Dem Chaosbeutel wird für den Rest der Kampagne 1 Kultist-Chaosmarker hinzugefügt.</b></string>



    <!--Scenario introductions-->
    <string name="untamed_introduction">Sonntag, 28. Juni 1925\n
    \nDer Tag war die Hölle. Wir haben gerade unser Lager am nördlichen Rand des Regenwaldes errichtet, von dem
        Alejandro vermutet, dass er einst die Heimat der Eztli war. Der Dschungel ist hier dicht und ungezähmt. Der
        Himmel versteckt sich hinter dem Blätterdach, aber der frische Wind verrät mir, dass sich ein Sturm zusammenbraut.\n
    \nMan hat uns mehrfach über die Gefahren unserer Expedition aufgeklärt. Wir sind hunderte von Meilen von jedem Anzeichen von
        Zivilisation entfernt. Kein Mensch der Moderne hat jemals einen Fuß in diese Wildnis gesetzt. Bis jetzt hatte auch niemand
        einen Grund dazu. Man hielt es bisher für abwegig, in diesem Teil von Mexiko Ruinen der Azteken zu finden. Und trotzdem sind wir
        hier, auf der Suche nach Ruinen, die es vermutlich nicht zu entdecken gibt und die, allen Berichten zufolge, nicht einmal existieren.\n
    \nEiner unserer Kundschaf er ist bereits krank geworden, ein anderer ist von einer Viper gebissen worden. Langsam fange ich an zu glauben,
        dass der Regenwald uns von hier vertreiben will. Falls diese Unglückssträhne anhält, wird dies die kürzeste Expedition in der Geschichte
        der Miskatonic-Universität. Heute Nacht werden wir uns ausruhen. Morgen brechen wir dann in die unerforschte Wildnis auf.</string>

    <string name="eztli_introduction_one">Mittwoch, 8. Juli 1925\n
    \nUnsere Läufer José und Maria kamen einige Tage später zurück. Sie hat en ausreichend Nahrung, Wasser, Aspirin und Waffen
        dabei. Ich bin neugierig, wie gut Alejandros Verbindungen in Mexiko sind. Für einen Ausgestoßenen aus der Gemeinschaft
        der Historiker war er schneller in der Lage, Gewehre und Munition zu organisieren, als ich erwartet hatte. Aber vielleicht
        sollte er seine Quellen besser für sich behalten.\n
    \nErneut unternahmen wir einen Vorstoß in den Dschungel. Dieses Mal waren wir vorbereitet. Wir hat en durch unsere erste Exkursion gelernt,
        überwanden die Flussschlucht und drangen tiefer nach Süden vor, als wir es beim ersten Mal gewagt hatten. Schließlich erreichten wir
        die von Alejandro gesuchten Ruinen und bald schon werden wir das Gebäude betreten, das er für den Haupttempel hält. Merkwürdig war nur,
        dass die Schlangenkreaturen, auf die wir beim ersten Mal getroffen waren, uns nicht angriffen, wie wir befürchtet hatten. Waren sie
        vielleicht geflohen? Oder warten sie einfach ab, bereiten einen Hinterhalt vor, während wir in der Nacht schlafen?</string>
    <string name="eztli_introduction_two">Freitag, 3. Juli 1925\n
    \nWir haben einen Großteil des gestrigen Tages damit verbracht, unser Lager an den Rand der Ruinen zu verlegen. Da die Schlangenkreaturen
        immer noch die Gegend bewachen, haben wir entschieden, dass eine kleine Gruppe mehr Erfolg damit haben würde, unbemerkt in den Tempel
        zu schleichen. Ich habe Maria, der Naturkundlerin der Expedition, gesagt, dass sie sich einen der Wagen nehmen und am Nordrand des
        Regenwaldes warten soll. Unser Kartograph José bewacht das Lager bis zu unserer Rückkehr. Wir sind auf uns gestellt, aber zumindest
        konnten wir uns einen Fluchtweg bahnen, falls die Dinge sich ungünstig entwickeln sollten…</string>

    <string name="threads_introduction_one">Ichtaca verbringt die Nacht auf der Couch in deinem Wohnzimmer. Du selbst findest in dieser Nacht
        keinen Schlaf mehr, deine Gedanken schwanken zwischen Sorge und Ungläubigkeit. Ihre Geschichte erscheint absurd, aber irgendetwas in
        dir möchte sie trotzdem glauben. Seit dem Zeitpunkt, an dem du das Relikt aus den Ruinen der Eztli zum ersten Mal gesehen hast, weißt
        du, dass es eine tiefere Bedeutung haben muss. Als du am nächsten Morgen aus deinem Schlafzimmer trittst, sitzt dein ungeladener Gast
        bereits mit fest vor der Brust verschränkten Armen an deinem Esszimmertisch. Ihr bohrender Blick folgt jeder deiner Bewegungen wie der
        eines Raubvogels, der seine Beute beobachtet. Ihr tauscht keine Höflichkeiten aus. „Wo ist das Relikt jetzt?“, fragt Ichtaca ungeduldig.
        „Wohin hast du es gebracht?“ Du erklärst ihr, dass es sich in Sicherheit und in guten Händen befindet. Sie schüttelt den Kopf und an
        ihren weißen Fingerknöcheln erkennst du, wie frustriert sie ist. „Ich kann dir versichern, das ist es nicht.“\n
    \nDu stellst deine Fragen vorerst zurück und rufst deine Kontaktperson im Museum der Miskatonic Universität an. Trotz der frühen Morgenstunde
        sollte Dr. Horowitz bereits im Büro sein und sich auf den langen Tag vorbereiten, der vor ihr liegt. Tatsächlich musst du nicht lange
        warten, bis dich die Telefonistin durchstellt. Ellis Begrüßung ist ungewohnt barsch, ihre Stimme bebt und bricht. Sobald du sie nach dem
        Relikt fragst, antwortet sie spöttisch: „Nicht auch noch du! Mr. Walsted rennt mir hier quasi schon die Tür ein und zwei Reporter
        belästigen mich bereits den ganzen Morgen!“\n
    \nAuf deine Frage, welche Probleme es denn gäbe, seufzt sie tief. „Das Relikt ist verschwunden“, erklärt sie. „Keiner der Wachmänner kann
        erklären, wie das passieren konnte. In der einen Minute befand es sich noch im Schaukasten, kurz darauf war es verschwunden. Und bevor
        du fragst, Mr. Vela ist ebenfalls nirgendwo zu finden.“ Plötzlich schreit sie jemand anderen an: „Einen Moment, bitte! Ich telefoniere!“
        Kurz angebunden entschuldigt sie sich noch bei dir und legt dann auf.\n
    \nTatsächlich nimmt Alejandro deinen Anruf nicht entgegen und keiner seiner Mitarbeiter hat ihn seit gestern gesehen. „Glaubst du mir
        jetzt?“, fragt Ichtaca. Sie steht auf und sammelt ihre Sachen zusammen. „Wir haben genug Zeit verschwendet. Finde das Relikt und triff
        mich dann heute Abend wieder hier. Aber folge mir <i>nicht</i>.“</string>
    <string name="threads_introduction_two">Ichtaca verbringt die Nacht auf der Couch in deinem Wohnzimmer. Du selbst findest in dieser Nacht
        keinen Schlaf mehr, deine Gedanken schwanken zwischen Sorge und Ungläubigkeit. Ihre Geschichte erscheint absurd, aber irgendetwas in
        dir möchte sie trotzdem glauben. Seit dem Zeitpunkt, an dem du das Relikt aus den Ruinen der Eztli zum ersten Mal gesehen hast, weißt
        du, dass es eine tiefere Bedeutung haben muss. Als du am nächsten Morgen aus deinem Schlafzimmer trittst, sitzt dein ungeladener Gast
        bereits mit fest vor der Brust verschränkten Armen an deinem Esszimmertisch. Ihr bohrender Blick folgt jeder deiner Bewegungen wie der
        eines Raubvogels, der seine Beute beobachtet. Ihr tauscht keine Höflichkeiten aus. „Wo ist das Relikt jetzt?“, fragt Ichtaca ungeduldig.
        „Wohin hast du es gebracht?“ Du erklärst ihr, dass es sich in Sicherheit und in guten Händen befindet. Sie schüttelt den Kopf und an
        ihren weißen Fingerknöcheln erkennst du, wie frustriert sie ist. „Ich kann dir versichern, das ist es nicht.“\n
    \nDu stellst deine Fragen vorerst zurück und rufst in Harlans Büro in der Universität an. Die Sonne geht zwar gerade erst am Horizont auf,
        aber du kennst ihn als notorischen Frühaufsteher. Tatsächlich musst du nicht lange warten, bis dich die Telefonistin durchstellt.
        Harlans Stimme klingt zittrig und rau. Als du nach dem Relikt fragst, unterbricht er dich sofort. „Frag nicht!“, brüllt er. „Sie hören
        uns zu. Sie wissen, dass ich es hier aufbewahre. Sie haben bereits Alejandro in ihre Gewalt gebracht.“ Du versuchst ihn zu beruhigen,
        damit du ihn fragen kannst, was er damit meint, aber er bricht das Gespräch jäh ab. „Ich muss los. Sie sind hier! …“ Im nächsten Moment
        ist die Leitung tot.\n
    \nTatsächlich nimmt Alejandro deinen Anruf ebenfalls nicht entgegen und keiner seiner Mitarbeiter hat ihn seit gestern gesehen. „Glaubst du
        mir jetzt?“, fragt Ichtaca. Sie steht auf und sammelt ihre Sachen zusammen. „Wir haben genug Zeit verschwendet. Finde das Relikt und
        triff mich dann heute abend wieder hier. Aber folge mir <i>nicht</i>.“</string>
    <string name="threads_introduction_option_one">„Du gehst nirgendwo hin, bevor du mir gesagt hast, was hier vor sich geht.“</string>
    <string name="threads_introduction_option_two"> „Wie du willst.“</string>
    <string name="threads_introduction_three">Ichtaca knirscht mit den Zähnen und hält einen Moment inne. Du erwartest schon, dass sie
        ablehnen und deine Wohnung verlassen wird, ohne deine Fragen zu beantworten. Zu deiner Überraschung lenkt sie ein. Ichtaca berichtet
        dir, dass ihr Volk seit ewigen Zeiten das Relikt vor Eindringlingen schützt, die es für schändliche Zwecke benutzen würden. Ihre
        Erzählung ist kryptisch, rätselhaft und unglaublich. Sie weigert sich dir zu verraten, woher ihr Volk stammt und wie sie es geschafft
        haben, so lange unbemerkt zu bleiben. Als du sie eindringlich nach dem Relikt fragst, sagt sie nur, dass es den Fluss der Zeit
        kontrolliert und dass man damit nicht herumspielen sollte.\n
    \n„Es muss es an seinen angestammten Platz zurückkehren“, erklärt sie. Ihr Blick sagt eindeutig, dass sie in diesem Punkt nicht nachgeben
        wird. „Verstehst du das? Es darf auf keinen Fall in falsche Hände fallen. Falls du mir helfen kannst, es zurückzuholen, werde ich dir
        ebenfalls helfen. Versprich mir nur, dass du es <i>nicht</i> verwenden wirst.“\n
    \n<b>Merke dir: „Du hast dir Ichtacas Geschichte angehört.“</b>\n
    \n<b>Dem Chaosbeutel wird für den Rest der Kampagne ein Kultist-Chaosmarker hinzugefügt.</b></string>
    <string name="threads_introduction_four">Ichtaca spannt mit erschreckender Geschwindigkeit die Sehne ihres reich verzierten Bogens. Dann
        verlässt sie dich und schlägt die Tür deiner Wohnung hinter sich zu.\n
    \n<b>Merke dir: „Ichtaca ist ohne dich gegangen.“</b></string>
    <string name="threads_introduction_five">Ichtaca spannt mit erschreckender Geschwindigkeit die Sehne ihres reich verzierten Bogens. Dann
        verlässt sie dich und schlägt die Tür deiner Wohnung hinter sich zu.\n
    \n<b>Merke dir: „Ichtaca ist ohne dich gegangen.“</b>\n
    \nNach Ichtacas Aufbruch denkst du sorgfältig über ihre Worte nach und erinnerst dich an die Ereignisse, die dich an diesen Punkt geführt
        haben. Du hast Alejandro nicht vertraut, was das Relikt der Eztli angeht, und du hast zugelassen, dass Ichtaca aufbricht ohne sie zu
        befragen. Bist du einfach nur paranoid? …</string>
    <string name="threads_introduction_option_three">„Etwas Misstrauen ist sicher gerechtfertig.“</string>
    <string name="threads_introduction_option_four">„Vielleicht sollte ich mir doch anhören, was sie zu sagen haben…“</string>
    <string name="threads_introduction_six"><b>Alle Kultist- und Tafel-Chaosmarker werden aus dem Chaosbeutel entfernt. Danach wird dem
        Chaosbeutel ein Älteres Wesen-Chaosmarker hinzugefügt.</b>\n
    \n<b>Für den Rest der Kampagne können die Decks der Ermittler Alejandro Vela oder Ichtaca nicht enthalten. Immer wenn ein Ermittler die
        Gelegenheit erhalten würde, einen der beiden seinem Deck hinzufügen, erhält jeder Ermittler stattdessen 2 Erfahrungspunkte.</b></string>

    <string name="boundary_introduction_one">Gelbe Sonnenstrahlen brennen heiß auf dich herab, als du mit deinem Auto über
        die staubigen Highways des südlichen Texas an San Antonio vorbeifährst. Dein Auf bruch von Arkham nach Mexiko-Stadt
        ist nun einige Tage her. Dort hoffst du Antworten von einigen Mitarbeitern Alejandros zu erhalten – oder noch besser:
        von seinen Gegnern in der akademischen Welt. Deine letzten Ermittlungen in Arkham haben viel Interessantes zutage
        gebracht, aber trotz all diesem neuen Wissen ist die Spur doch kalt geworden. Die „Bruderschaft“, die du in Arkham
        enthüllt hast, ist aus der Stadt verschwunden. Ihre Mitglieder haben nur wenige Informationen über ihre nächsten
        Ziele zurückgelassen. Du kennst nur den Namen „Nexus von N’kai“. Dabei soll es sich um einen machtvollen Ort handeln,
        den Ichtaca für das eigentliche Ziel der Bruderschaft hält. Rätselhaft wie immer sitzt die Kriegerin der Eztli auf
        dem Beifahrersitz neben dir. Sie ist nervös und angespannt wie eine Sprungfeder, der Ledersitz des Fords bietet ihr
        offensichtlich nur wenig Bequemlichkeit.\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_two_a">„Wie weit ist es noch?“, fragt Ichtaca wohl zum hundertsten Mal seit der
        Abreise aus Arkham. „Wir müssen Anahuac so schnell wie möglich erreichen. Je länger wir brauchen, desto mehr Zeit hat
        die Bruderschaft, um den Nexus zu erreichen.“ Du erkennst den alten aztekischen Namen für das Tal von Mexiko und
        informierst Ichtaca, dass du innerhalb der nächsten Stunde über die Grenze nach Mexiko fahren wirst. Sie verschränkt
        ihre Arme und knirscht mit den Zähnen.\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_two_b">Ichtaca ist während des größten Teils der Reise still und nachdenklich. Deine
        Fragen werden nur von einer Mauer aus Schweigen und einem stählernen Blick beantwortet. Was auch immer sie plant, sie
        wird dich nicht einweihen.\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_three_a">Auf der Reise nach Süden befindet sich das Gerät, das du aus den Klauen der
        Bruderschaft zurückgeholt hast, in ein dünnes Bettlaken gewickelt auf dem Rücksitz deines Wagens, wo es pausenlos
        vor sich hin summt. Dein Verständnis über die Natur des Relikts wächst immer weiter.\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_three_b">Der Verlust des Eztli-Relikts lastet schwer auf deiner Seele. Ganz sicher
        war sein Wert nicht nur akademischer Natur. Es hat eine Macht, die du noch nicht einmal im Ansatz erahnen kannst. Du bist
        dir sicher, dass diese undurchsichtige Bruderschaft hinter seinem Verschwinden steckt, doch zu welchem Zweck?\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_four_a">Im Verlauf der Reise kritzelt Alejandro pausenlos in seinem Tagebuch. Das
        Geräusch des auf Papier kratzenden Bleistiftes erinnert dich ständig an seine Gegenwart. Er kauert sich mit dem
        Tagebuch zwischen seinen Knien auf dem Rücksitz zusammen und an seiner gerunzelten Stirn erkennst du, dass er tief
        in Gedanken versunken ist. „Diese ‚Bruderschaft‘ ist unsere geringste Sorge“, sagt er dann in einem Tonfall, der
        keinen Widerspruch duldet. „Ich habe versucht die Glyphen auf dem Gerät zu entschlüsseln. Die Symbole sind definitiv
        nicht aztekisch, stammen aber auch nicht von den Maya oder einer anderen Zivilisation Mesoamerikas. Ich glaube,
        dieses Relikt gehört an einen anderen Ort. An einen Ort, von dem es gestohlen wurde. Sind Sie nicht ebenfalls meiner
        Meinung, Miss Ichtaca?\n
    \nIchtacas ohnehin schon grimmiger Ausdruck verfinstert sich noch weiter. Ihre Augen werden zu schmalen Schlitzen. Sie
        macht sich nicht einmal die Mühe, sich Alejandro auf dem Rücksitz zuzuwenden, ehe sie antwortet. „Es gehört an einen
        Ort, wo aufdringliche Gelehrte seine Macht nicht missbrauchen können“, antwortet sie mit kalter Stimme und unterbindet
        damit jede Diskussion.\n
    \nDank Alejandros Verbindungen ist die Überquerung der mexikanischen Grenze weniger anstrengend, als du befürchtet hattest.
        Ihr werdet durch die Zollkontrollen gewinkt, niemand wirft euch auch nur einen fragenden Blick zu und bald schon seid
        ihr auf dem Weg nach Mexiko-Stadt.\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_four_b">Ihr verbringt die Nacht kurz vor der Grenze. Dein Blick wandert immer wieder
        zu dem leeren Sitz auf der Rückbank und du fragst dich, wo Alejandro gerade ist.\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_five">Treibstoff stellt auf der gesamten Reise in den Süden ein Problem dar. Auf dem
        Weg kannst du zwar einige Male an Gemischtwarenläden und Eisenhandlungen auf tanken, aber schließlich bleibt dein Wagen
        kurz vor der Südgrenze am Straßenrand einfach stehen. Du und Ichtaca seid gezwungen, einige Meilen in den nächsten Ort
        zu laufen, um neues Benzin zu holen. Dies wirft euch einige Stunden zurück.\n\n</string>
    <string name="boundary_introduction_six">Nach deiner Ankunft in Mexiko-Stadt stellst du entmutigt fest, dass auch hier nur
        wenige Informationen über die Bruderschaft oder den Nexus zu finden sind. Deine Suche in den Archiven der Bibliotheken
        der Stadt und der Universität bleibt erfolglos. Du findest keine früheren Kollegen von Alejandro in der Stadt und von
        seinen früheren Widersachern ist nur eine bereit mit dir zu sprechen: eine Frau namens Padma Amrita, die Alejandros
        Veröffentlichungen vor seiner Ankunft in Arkham studiert hat. Sie stimmt einem spätabendlichen Treffen in einer angesagten
        Lounge im Südteil der Stadt zu. Ichtaca hält sich in der Nähe auf und beobachtet deine neue Informantin schweigend.\n
    \nPadma weiß viel über Alejandros Forschung und behauptet sogar vom Nexus von N’kai gehört zu haben weigert sich aber dir zu sagen,
        wie du ihn finden kannst. „Das ist vergebliche Mühe“, sagt sie dir. „Dort ist nichts zu finden. Es ist nur ein Mythos.
        Vertrauen Sie mir, es haben bereits viele danach gesucht. Aber keiner hat ihn gefunden.“ Du weist sie darauf hin, dass das Volk
        der Eztli kein Mythos war, und sie antwortet mit einem charmanten Lächeln. „Vielleicht nicht, aber doch zumindest die Behauptung,
        dass die Eztli überlebt haben? Seit Jahrhunderten unentdeckt?“ Sie lacht laut auf. „Alles nur Gerede, so einfach ist das. Kommen
        Sie, Sie erwarten doch nicht, dass echte Gelehrte an so etwas glauben, oder?“ Dein Blick wandert zu Ichtaca, die die ganze
        Unterhaltung mit vor der Brust verschränkten Armen mitgehört hat. Ihre Fingernägel bohren sich in die Haut ihrer Unterarme.
        Padmas Blick gleitet ebenfalls zu ihr, auf ihren Lippen liegt die Andeutung eines Lächelns. „Wie dem auch sei, es tut mir leid,
        ich habe keine weiteren Informationen für Sie. Nur ein Einfaltspinsel würde diese ‚Forschung‘ weiter betreiben. Einen schönen Tag
        noch.“ Padma verlässt dich mit einem verführerischen Lächeln, ein süßer Duft verbleibt nach ihrem Aufbruch in der Luft.\n
    \nSobald sie außer Sichtweite ist, setzt sich Ichtaca neben dich und ihr diskutiert euer weiteres Vorgehen. Nach einer Woche voller
        Rückschläge ist sie ungeduldig. Du schlägst einige weitere Gesprächspartner vor, aber ihre Gedanken sind ganz woanders. Nach
        eurer Rückkehr ins Hotel zieht sie sich sofort in ihr Zimmer zurück, um Vorbereitungen für den morgigen Tag zu treffen. Du
        entscheidest dich ebenfalls dich für die Nacht zurückzuziehen und fällst bald in einen traumlosen Schlaf. Aber in den Winkeln
        deines Bewusstseins kannst du hören, wie Ichtaca eine kryptische Beschwörung rezitiert…</string>

    <string name="heart_one_intro">Der erneute Aufbruch deiner Gruppe in den Regenwald ist einige Tage her und mit jedem Tag nehmen die
        Gefahren zu und werden häufiger. Genug Nahrung und Vorräte für die Reise zu finden, ist ein dauerhafter Kampf und hinter jeder
        Wegbiegung fallen die Bewohner des Dschungels über dich her. Glücklicherweise hast du bisher noch keine Spur von dem Schlangenvolk
        gesehen, das die vorherige Expedition überfallen hat, aber du bist dir sicher, dass sie da draußen sind. Dass sie dich beobachten.
        Dass sie warten.\n
    \nAm Morgen des sechsten Tages findest du den Eingang. Es ist eine riesige Höhle, teilweise durch Bäume, Büsche und Ranken verdeckt.
        Beinahe hättest du den gewaltigen Schlund der Höhle trotz seiner Größe übersehen. Um den Eingang der Höhle herum befinden sich
        sechs Steinsäulen, die mit merkwürdigen Einkerbungen und Schnitzereien verziert sind, von denen ein rotes Glühen ausgeht. Vielleicht
        versteht einer deiner Führer deren Bedeutung?</string>
    <string name="heart_one_intro_option_one">Vielleicht weiß Ichtaca mehr.</string>
    <string name="heart_one_intro_option_two">Vielleicht weiß Alejandro mehr.</string>
    <string name="heart_one_intro_option_three">Vielleicht steht etwas im Tagebuch der Expedition.</string>
    <string name="heart_one_intro_option_four">Ich wünschte, wir wüssten mehr darüber…</string>
    <string name="heart_one_intro_one">„Der Eingang wird vor Eindringlingen bewacht“, sagt Ichtaca kryptisch. Ihre Augen sind geschlossen,
        als würde sie mit ihren unnatürlichen Sinnen in die Höhle´vordringen. „Diese Säulen sind der Schlüssel. Jede von ihnen ist eine
        Prüfung der Schläue und der Willenskraft.“ Sie tritt zu einer der Säulen und berührt sie mit ihrer Handfläche. Das Leuchten wird
        stärker. Nun bemerkst du, dass die Einkerbungen am Fuß der Säule ein Muster bilden, das du irgendwo schon einmal gesehen hast. Falls
        Ichtaca glaubt, dass dieser Ort bewacht wird, vertraust du ihr – aber es muss einen Weg geben, um diese Siegel zu durchbrechen…</string>
    <string name="heart_one_intro_two">Alejandro untersucht jede der Säulen gründlich. „Es ist eine Art Schloss. Sieh dir das mal an, kannst
        du es erkennen?“ Die Einkerbungen sind nicht genau ausgerichtet. Er dreht eine der Säulen und du siehst, dass sich das Muster an ihrer
        Seite verschiebt. „Ich würde wetten, wenn wir die Höhle betreten, würden wir nicht sehr weit kommen, wenn sich diese Säulen nicht in
        der richtigen Ausrichtung befinden. Das ist nur so eine Ahnung… Aber ich denke, wir sollten diese Gegend genauer untersuchen, bevor
        wir weitergehen.“ Du kennst Alejandro inzwischen gut genug, um zu wissen, dass seine Ahnungen meistens zutreffen.</string>
    <string name="heart_one_intro_three">Das Tagebuch der vorherigen Expedition enthält nicht alle Antworten, aber als du die Seiten
        durchblätterst, fällt dir eine vertraute Zeichnung ins Auge – gezeichnet von Lorenzo, einem Mitglied der Expedition, der es nicht zurück
        nach Arkham geschafft hat. Es ist eine genaue Nachbildung einer Schnitzerei, die sich an den Wänden einer der Eztli-Ruinen befand.
        Viele der Muster und Hieroglyphen in dieser Zeichnung befinden sich auch auf diesen Säulen. Das kann kein einfacher Zufall sein. Diese
        Säulen sind bestimmt der Schlüssel, den du brauchst, um den Weg nach N’kai zu finden…</string>

    <string name="heart_two_intro">Meilenweit dringst du durch steile, kalte Tunnel in die Tiefe vor. Die Tunnel sind zunächst beklemmend eng
        und voller Geröll und Trümmer. Endlich erreichst du eine ebene Fläche und die wahre Natur der Höhle offenbart sich vor dir. Es scheint,
        als gäbe es hier eine ganze Welt unter der Erdoberfläche, die Decke der Höhle scheint wie ein steinerner Schleier den Himmel dieser Welt
        zu bilden. Voller Schrecken blickst du in die endlosen Tiefen unter dir, über die steinernen Klippen tiefer Schluchten hinaus und auf
        archaisch anmutende Brücken. Dieses unterirdische Reich scheint in alle Richtungen weiter zu reichen, als du sehen kannst. Du fragst dich,
        wie groß es wirklich ist. Vielleicht ist die bekannte Oberfläche der Erde nur die oberste Ebene einer anderen Welt…</string>


    <!--Scenario setup-->
    <string name="untamed_sets">Die ungezähmte Wildnis, Regenwald, Schlangen, Expedition, Wächter der Zeit, Agenten des
        Yig, Gift und Böses aus uralter Zeit. </string>
    <string name="untamed_locations">Das Expeditionslager wird ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Expeditionslager.\n</string>
    <string name="untamed_set_aside">Die drei einseitig bedruckten <b><i>Ruinen</i></b>-Orte, das Begegnungsset
        <i>Agents des Yig</i>, die vier Schwächekarten Vergiftet, die Vorteilskarte Alejandro Vela und der Gegner Ichtaca.\n
        \nDas Begegnungsset <i>Agenten des Yig</i> ist an folgendem Symbol zu erkennen:</string>
    <string name="untamed_additional">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die fünf einseitig bedruckten
        <b><i>Dschungel</i></b>-Orte herausgesucht und mit jeweils einem Exemplar folgender Verratskarten zusammengemischt:
        In der Wildnis verlaufen, Überwucherung, Schlangenbiss, Unzureichende Ausrüstung und Pfeile aus den Bäumen.</string>
    <string name="untamed_additional_lead">Ernennt Ursula Downs, Leo Anderson oder Monterey Jack zum Leiter der
        Expedition. Dieser Ermittler beginnt die Szenarien I und II als Ermittlungsleiter.\n</string>

    <string name="eztli_sets">Das Verderben von Eztli, Agenten des Yig, Yigs Gift, Zeitströmung, Tödliche Fallen, Vergessene
        Ruinen, Gift und Grabeskälte.</string>
    <string name="eztli_locations">Der Eingang wird ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel am Eingang.\n</string>
    <string name="eztli_set_aside">Der Gegner Vorbote von Valusia, der Ort Kammer der Zeit, die Vorteilskarte Relikt der
        Zeitalter und jede Vergiftet-Schwäche, die sich nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet.\n</string>
    <string name="eztli_additional">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die fünf einseitig bedruckten
        <b><i>Uralt</i></b>-Orte herausgesucht und mit jeweils einem Exemplar folgender Verratskarten zusammengemischt:
        Böses Vorzeichen, Tiefe Dunkelheit, Der letzte Fehler, Begraben und Grabeskälte.</string>
    <string name="eztli_additional_place">Platziere</string>
    <string name="eztli_additional_doom_single">Verderben auf den Eingang.\n\n</string>
    <string name="eztli_additional_doom_multiple">Verderben auf den Eingang.\n\n</string>
    <string name="eztli_low_rations_single_investigator">Ermittler beginnt das Szenario mit 3 Ressourcen
        weniger.\n\n</string>
    <string name="eztli_low_rations_multiple_investigators">Ermittler beginnen das Szenario mit 3 Ressourcen
        weniger.\n\n</string>
    <string name="eztli_additional_lead">Derselbe Ermittler, der im ersten Szenario der Ermittlungsleiter war, muss auch
        in diesem Szenario der Ermittlungsleiter sein.</string>

    <string name="threads_sets">Fäden des Schicksals, Pnakotische Bruderschaft, Die Mitternachtsmasken, Verschlossene Türen,
        Dunkeldürre und Dunkler Kult.\n
    \nAus dem Begegnungsset Die Mitternachtsmasken werden nur die 5 Verratskarten (2x Falsche Fährte und 3x Hetzender Schatten)
        sowie die folgenden Orte verwendet: Nordstadt, Innenstadt (Bank von Arkham), Oststadt, Miskatonic Universität und
        Hafenviertel.</string>
    <string name="threads_locations">Nordstadt, Innenstadt, Oststadt, Miskatonic Universität, Hafenviertel, Velma’s
        Diner und der Raritätenladen werden ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Hafenviertel.\n</string>
    <string name="threads_set_aside">Der Ort Rathaus und die Vorteilskarten Ichtaca (Die vergessene Wächterin) und
        Tagebuch der Expedition.\n
    \nVor dem Ziehen der Starthände werden die Sammlung und die Decks aller Spieler nach den Vorteilskarten Alejandro Vela und
        Relikt der Zeitalter durchsucht und diese Karten als nicht im Spiel befindlich beiseitegelegt.\n</string>
    <string name="threads_additional_one">Die folgenden Szenenkarten werden aus dem „a/b“-Deck entfernt:\n
    \n\t\u2022 Harlan ist in Gefahr!, beide Exemplare von Harlans Fluch und ein zufällig bestimmtes Exemplar von In der
        Ausstellung.\n
    \nDie Ermittler müssen eine der folgenden beiden Optionen wählen und das „c/d“-Szenendeck entsprechend anpassen:\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler die Polizei über Alejandros Verschwinden informieren wollen, werden die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt: Die Suche nach Alejandro, beide Exemplare von Einflussreiche Freunde und ein zufällig
        bestimmtes Exemplar von Auf dem Revier.\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler Alejandro ohne die Hilfe der Polizei suchen wollen, werden stattdessen die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt:
        Vermisste Personen, beide Exemplare von Auf dem Revier und ein zufällig bestimmtes Exemplar von Einflussreiche
        Freunde.\n
    \nAus dem „e/f“-Deck werden die folgenden Szenenkarten entfernt:\n
    \n\t\u2022 Prüfung der Jägerin, beide Exemplare von Die Höhle der Dunkelheit und ein zufällig bestimmtes Exemplar von
        Fremdartige Relikte.\n</string>
    <string name="threads_additional_two">Die folgenden Szenenkarten werden aus dem „a/b“-Deck entfernt:\n
    \n\t\u2022 Harlan ist in Gefahr!, beide Exemplare von Harlans Fluch und ein zufällig bestimmtes Exemplar von In der
        Ausstellung.\n
    \nDie Ermittler müssen eine der folgenden beiden Optionen wählen und das „c/d“-Szenendeck entsprechend anpassen:\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler die Polizei über Alejandros Verschwinden informieren wollen, werden die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt: Die Suche nach Alejandro, beide Exemplare von Einflussreiche Freunde und ein zufällig
        bestimmtes Exemplar von Auf dem Revier.\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler Alejandro ohne die Hilfe der Polizei suchen wollen, werden stattdessen die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt:
        Vermisste Personen, beide Exemplare von Auf dem Revier und ein zufällig bestimmtes Exemplar von Einflussreiche
        Freunde.\n
    \nAus dem „e/f“-Deck werden die folgenden Szenenkarten entfernt:\n
    \n\t\u2022 Die Untersuchung der Wächterin, beide Exemplare von Fremdartige Relikte und ein zufällig bestimmtes Exemplar
        von Die Höhle der Dunkelheit.\n</string>
    <string name="threads_additional_three">Die folgenden Szenenkarten werden aus dem „a/b“-Deck entfernt:\n
    \n\t\u2022 Das Relikt ist verschwunden!, beide Exemplare von In der Ausstellung und ein zufällig bestimmtes Exemplar von
        Harlans Fluch.\n
    \nDie Ermittler müssen eine der folgenden beiden Optionen wählen und das „c/d“-Szenendeck entsprechend anpassen:\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler die Polizei über Alejandros Verschwinden informieren wollen, werden die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt: Die Suche nach Alejandro, beide Exemplare von Einflussreiche Freunde und ein zufällig
        bestimmtes Exemplar von Auf dem Revier.\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler Alejandro ohne die Hilfe der Polizei suchen wollen, werden stattdessen die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt:
        Vermisste Personen, beide Exemplare von Auf dem Revier und ein zufällig bestimmtes Exemplar von Einflussreiche
        Freunde.\n
    \nAus dem „e/f“-Deck werden die folgenden Szenenkarten entfernt:\n
    \n\t\u2022 Prüfung der Jägerin, beide Exemplare von Die Höhle der Dunkelheit und ein zufällig bestimmtes Exemplar von
        Fremdartige Relikte.\n</string>
    <string name="threads_additional_four">Die folgenden Szenenkarten werden aus dem „a/b“-Deck entfernt:\n
    \n\t\u2022 Das Relikt ist verschwunden!, beide Exemplare von In der Ausstellung und ein zufällig bestimmtes Exemplar von
        Harlans Fluch.\n
    \nDie Ermittler müssen eine der folgenden beiden Optionen wählen und das „c/d“-Szenendeck entsprechend anpassen:\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler die Polizei über Alejandros Verschwinden informieren wollen, werden die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt: Die Suche nach Alejandro, beide Exemplare von Einflussreiche Freunde und ein zufällig
        bestimmtes Exemplar von Auf dem Revier.\n
    \n\t\u2022 Falls die Ermittler Alejandro ohne die Hilfe der Polizei suchen wollen, werden stattdessen die folgenden Karten aus
        dem „c/d“-Deck entfernt:
        Vermisste Personen, beide Exemplare von Auf dem Revier und ein zufällig bestimmtes Exemplar von Einflussreiche
        Freunde.\n
    \nAus dem „e/f“-Deck werden die folgenden Szenenkarten entfernt:\n
    \n\t\u2022 Die Untersuchung der Wächterin, beide Exemplare von Fremdartige Relikte und ein zufällig bestimmtes Exemplar
        von Die Höhle der Dunkelheit.\n</string>
    <string name="threads_rules_heading">Drei Szenen, drei Fäden</string>
    <string name="threads_rules">Dieses Szenario enthält drei verschiedene Szenendecks – ein „a/b“-Deck, ein „c/d“-Deck und
        ein „e/f“-Deck. Jedes dieser Szenendecks wird separat nach den üblichen Regeln in numerischer Reihenfolge erstellt.
        Während des Szenarios sind alle drei Szenendecks im Spiel und die Spieler dürfen wählen, welche Szenen sie
        weiterverfolgen und welche sie vorerst ignorieren. Der Text aller drei Szenen gilt zu jedem Zeitpunkt als aktiv.
        Möglicherweise haben die Spieler nicht ausreichend Zeit, um alle drei Aufgaben zu erledigen. Deshalb sollten sie
        wohlüberlegte Entscheidungen treffen, welchen Spuren sie folgen wollen!</string>

    <string name="boundary_sets_one">Die jenseitige Grenze, Zeitströmung, Gift, Pnakotische Bruderschaft und Dunkler Kult.</string>
    <string name="boundary_sets_two">Die jenseitige Grenze, Zeitströmung, Gift, Yigs Gift und Wächter der Zeit.</string>
    <string name="boundary_sets_three">Die jenseitige Grenze, Zeitströmung, Gift, Pnakotische Bruderschaft und
        Wächter der Zeit.</string>
    <string name="boundary_locations">Die Orte Kathedrale von Mexiko-Stadt, Zócalo, Tempelruinen, Xochimilco, Chapultepec-Park
        und Coyoacán werden ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel entweder auf dem Zócalo oder in Coyoacán (nach eigener Wahl).\n</string>
    <string name="boundary_set_aside">Der Gegner Padma Amrita, jede Vergiftet-Schwäche, die sich nicht bereits im Deck eines
        Ermittlers befindet, Szene 3a und Agenda 3a (sie sind nicht Teil des Szenen- bzw. Agendadecks – noch nicht…).\n</string>
    <string name="boundary_additional">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die 12 einseitig bedruckten
        <b><i>Uralt</i></b>-Orte herausgesucht und mit jeweils einem Exemplar der folgenden Begegnungskarten zusammengemischt:
        Fenster zu einer anderen Zeit, Destabilisierung der Zeitlinie, Ein Riss in der Zeit und Verloren in der Zeit.\n</string>
    <string name="boundary_additional_silent">Jeder Ermittler beginnt das Szenario mit 2 Karten weniger auf der Hand.\n\n</string>
    <string name="boundary_additional_thrumming">Der Ermittler, in dessen Deck sich die Karte Das Relikt der Zeitalter (…ein
        Gerät irgendeiner Art) befindet, ersetzt diese Karte durch Das Relikt der Zeitalter (Es kommt der Zukunft zuvor).\n\n</string>
    <string name="boundary_additional_concern">Die Karte Das Relikt der Zeitalter (Es kommt der Zukunft zuvor) wird aus dem
        Spiel entfernt.\n\n</string>
    <string name="boundary_additional_thoughts">Jeder Ermittler beginnt das Szenario mit 2 zusätzlichen Ressourcen.\n\n</string>
    <string name="boundary_additional_gas">Beim Ziehen der Starthände für dieses Szenario können die Ermittler keinen Mulligan
        nehmen.\n\n</string>
    <string name="boundary_rules_heading">Ersetzen von Orten</string>
    <string name="boundary_rules">Im Verlauf dieses Szenarios könnten die Ermittler die Anweisung erhalten, neue Orte auf bereits
        exisitierende zu legen. Sobald ein Ort auf einen Ort gelegt wird, der sich bereits im Spiel befindet, nimmt er dessen Platz
        ein. Alle Marker, Verstärkungen, Ermittler, Gegner und sonstige Karten, die sich am früheren Ort befunden haben, befinden
        sich nun am neuen Ort (sie haben sich nicht „bewegt“ – der Ort hat sich einfach geändert). Falls ein Ort das Spiel verlässt
        und sich ein anderer Ort darunter befindet, nimmt er dessen Platz ein. Alle Marker, Verstärkungen, Ermittler, Gegner und
        sonstige Karten, die sich am Ort befinden, der das Spiel verlässt, befinden sich nun am früheren Ort.</string>

    <string name="heart_one_sets">Säulen des Urteils, Das Herz der Älteren, Regenwald, Schlangen, Expedition und Gift.</string>
    <string name="heart_one_locations">Der Ort Maul von K’n-yan wird mit der Seite <i>(Der Schlund der Höhle)</i> nach oben ins
        Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel am Maul von K’n-yan.\n</string>
    <string name="heart_one_set_aside">Jede Vergiftet-Schwäche, die sich nicht bereits im Deck eines Ermittlers befindet.\n</string>
    <string name="heart_one_additional_one">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die 6 einseitig bedruckten
        <b><i>Dschungel</i></b>-Orte herausgesucht und mit jeweils 1 Exemplar folgender Begegnungskarten zusammengemischt: Fallgrube,
        Ameisen!, In der Wildnis verlaufen und Versorgungsengpass.\n
    \nEin zufällig bestimmter der 3 einseitig bedruckten <b><i>Ruinen</i></b>-Orte wird ins Spiel gebracht. Die anderen beiden werden
        aus dem Spiel entfernt.\n</string>
    <string name="heart_one_additional_two">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die 6 einseitig bedruckten
        <b><i>Dschungel</i></b>-Orte herausgesucht und mit jeweils einem Exemplar der folgenden Begegnungskarten zusammengemischt:
        Fallgrube, Ameisen!, In der Wildnis verlaufen und Versorgungsengpass.\n
    \nEin zufällig bestimmter der 3 einseitig bedruckten <b><i>Ruinen</i></b>-Orte wird ebenfalls ins Erkundungsdeck gemischt. Die
        anderen beiden werden aus dem Spiel entfernt.\n</string>
    <string name="heart_one_additional_place">\nPlatziere </string>
    <string name="heart_one_additional_tokens"> Ressource(n) als Säulenmarker auf das Maul von K’n-yan.\n</string>
    <string name="heart_one_additional_replay">\nFalls dieses Szenario in dieser Kampagne bereits gespielt und dabei Szene 2 erreicht
        wurde, wird Szene 1a umgedreht und im Maul von K’n-yan platziert.</string>

    <string name="heart_two_sets">K’n-yan, Das Herz der Älteren, Agenten des Yig, Yigs Gift, Vergessene Ruinen, Tödliche Fallen und
        Gift.</string>
    <string name="heart_two_locations">Der Ort Maul von K’n-yan wird mit der Seite <i>(Die Tiefen unter der Erde)</i> nach oben ins
        Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Maul von K’n-yan.\n\n</string>
    <string name="heart_two_set_aside">Abstieg nach Yoth und jede Vergiftet-Schwäche, die sich nicht bereits im Deck eines Ermittlers
        befindet.\n</string>
    <string name="heart_two_additional">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die 5 übrigen einseitig bedruckten Orte aus dem
        Begegnungsset <i>K’n-yan</i> herausgesucht und mit jeweils einem Exemplar der folgenden Begegnungskarten zusammengemischt:
        Fallgrube, Kein zurück, Tiefe Dunkelheit und Der letzte Fehler.</string>
    <string name="heart_two_additional_two">Die folgenden Karten werden aus der Sammlung herausgesucht und dem Siegpunktestapel
        hinzugefügt: </string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="untamed_no_resolution">Mittwoch, 1. Juli 1925\n
    \nIch kann mir immer noch nicht erklären, wie wir es lebend zum Lager zurückgeschafft haben.\n
    \nDer Dschungel barg mehr Gefahren als wir uns hät en vorstellen können. Das mag vielleicht wie die Hirngespinste
        eines Verrückten klingen, aber ich kann es nicht anders erklären. Sich im Dschungel zu verlaufen war kein
        Spaziergang, aber das war noch unser kleinstes Problem. Der Regenwald wurde bewacht. Bewacht von
        unvorstellbaren Schrecken: schlangenartige Kreaturen, die getrieben von Wut und Hass Jagd auf uns gemacht haben.\n
    \nDie menschlichen Bewohner des Dschungels waren vermutlich genau so tödlich. Sie sahen aus und sprachen wie
        Aztekenkrieger. Als das Reich der Azteken vor vielen Jahrhunderten erobert wurde, haben diese Krieger irgendwie
        überlebt. Wie haben sie es nur geschafft, so lange unentdeckt zu bleiben? Ich hätte gedacht, Alejandro wäre begierig,
        mehr über sie zu erfahren, aber er wirkte eher verstört. Ich denke, er hat das Recht zu zweifeln. Nichts an dieser
        Expedition ergibt einen Sinn.\n
    \nDie schlangenartigen Kreaturen haben uns tagelang gejagt oder es hat sich zumindest so angefühlt. Schließlich haben
        wir es doch geschafft, den Weg ins Lager zurückzufinden, aber der Preis dafür war hoch. Wir stehen wieder ganz am
        Anfang und einige von uns wurden verletzt oder mit Schlangengift vergiftet. Wir haben keine Wahl, wir müssen Läufer
        zur nächsten Stadt schicken, um weitere Ausrüstung zu holen. Während wir auf sie warten, versuchen wir, uns von
        unseren Verletzungen zu erholen.</string>
    <string name="untamed_resolution_one">Donnerstag, 2. Juli 1925\n
    \nIrgendwie haben wir nach all der Schinderei und stundenlangen Erkunden der Gegend die von Alejandro gesuchten Ruinen gefunden. Aber wir waren nicht im Geringsten
        auf das vorbereitet, was wir in der Wildnis dieses Dschungels angetroffen haben. Der Regenwald wurde bewacht. Bewacht von unvorstellbaren Schrecken:
        schlangenartigen Kreaturen, angetrieben von Wut und Hass. Sie haben uns gnadenlos gejagt, trugen primitive Waffen und verständigten sich mit scharfen Zischlauten.\n
    \nDie menschlichen Bewohner des Dschungels waren vermutlich genauso tödlich. Sie sahen aus und sprachen wie
        Aztekenkrieger. Als das Reich der Azteken vor vielen Jahrhunderten erobert wurde, haben diese Krieger irgendwie
        überlebt. Wie haben sie es nur geschafft, so lange unentdeckt zu bleiben? Die Kriegerin namens Ichtaca war
        besonders faszinierend. Wir konnten bei der ersten Begegnung mit ihr die Situation entschärfen. Überraschenderweise
        half sie uns dann, indem sie uns durch den Dschungel führte, nur um auf geheimnisvolle Weise wieder zu verschwinden,
        als wir die Ruinen erreicht hatten. Ich habe das Gefühl, dass dies nicht unsere letzte Begegnung mit ihr gewesen ist.\n
    \nAlejandro war nicht einverstanden mit unserer Entscheidung, den Eztli-Kriegern zu vertrauen. Er hat sich dafür entschieden,
        bis auf Weiteres im Lager zu bleiben, da ihre Gegenwart ihn verstört. Ich dachte, er wäre begierig darauf, mehr über sie zu erfahren, aber ich
        denke, diese Entdeckung ist selbst für ihn und seine aufgeschlossenen Theorien zu viel. Ich denke, er hat das Recht, misstrauisch zu sein.
        Nichts an dieser Expedition ergibt einen Sinn.\n
    \nWir haben uns einen Weg zu der Ruine gebahnt, die Alejandro für den Haupttempel der Anlage hält. Zum Ausruhen bleibt allerdings
        wenig Zeit. Die Schlangenkreaturen scheinen uns auf alten zu wollen, wir können also nicht länger zögern als unbedingt notwendig.
        Bald werden wir die Ruinen betreten, um die Geheimnisse zu lüften, die sich in ihnen verbergen.</string>
    <string name="untamed_resolution_two">Donnerstag, 2. Juli 1925\n
    \nIrgendwie haben wir nach all der Schinderei und stundenlangem Erkunden der Gegend die von Alejandro gesuchten Ruinen
        gefunden. Aber wir waren nicht im Geringsten auf das vorbereitet, was wir in der Wildnis dieses Dschungels angetroffen
        haben. Der Regenwald wurde bewacht. Bewacht von unvorstellbaren Schrecken: schlangenartigen Kreaturen, angetrieben von
        Wut und Hass. Sie haben uns gnadenlos gejagt, trugen primitive Waffen und verständigten sich mit scharfen Zischlauten.\n
    \nDie menschlichen Bewohner des Dschungels waren vermutlich genau so tödlich. Sie sahen aus und sprachen wie
        Aztekenkrieger. Als das Reich der Azteken vor vielen Jahrhunderten erobert wurde, haben diese Krieger irgendwie
        überlebt. Wie haben sie es nur geschafft, so lange unentdeckt zu bleiben? Ich hätte gedacht, Alejandro wäre
        begierig, mehr über sie zu erfahren, aber er teilte unsere Besorgnis. Wir haben ihre Anführerin, eine Kriegerin
        namens Ichtaca, abwehren und befragen können. Vor ihrer Flucht hat sie uns gewarnt, nicht in die Nähe der Ruinen
        zu gehen. Bedauerlicherweise für sie sind wir nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren.\n
    \nMit Alejandros Führung waren wir in der Lage, uns einen Weg zu dem Gebäude zu bahnen, das er für den Haupttempel der Anlage hält.
        Zum Ausruhen bleibt allerdings wenig Zeit. Die Schlangenkreaturen scheinen uns aufhalten zu wollen, wir können also nicht länger
        zögern als unbedingt nötig. Bald werden wir die Ruinen betreten, um die Geheimnisse zu lüften, die sich in ihnen verbergen.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Alejandro Vela seinem Deck hinzufügen. Sie zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="untamed_add_alejandro"><b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Alejandro Vela seinem Deck hinzufügen. Sie zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>

    <string name="eztli_resolution_one">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nVon außen scheint der Tempel seinen Ursprung in der aztekischen Kultur zu haben, aber nachdem wir ins Innere vorgedrungen
        waren, wurde deutlich, dass diese Gebäude einen anderen, nichtmenschlichen Ursprung haben. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Rillen in den Wänden wirkten wie elektrisch beleuchtet und ein leises Summen von Energie ließ die Hallen
        vibrieren. Trotz der Schlangenkreaturen konnten wir einen geheimen Durchgang erreichen, der tiefer unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fanden wir etwas Wertvolles: eine stählerne Kugel unbekannten Ursprungs,
        die sanft summte und ein düsteres, blaues Licht ausstrahlte. Sie war behutsam an einem Bronzerahmen angebracht, schien von
        beinahe religiöser Bedeutung zu sein und uns war sofort klar, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden war.\n
    \nWir nahmen das Artefakt an uns und ergrif en die Flucht aus den Ruinen. Das Gebäude zerfiel bereits um uns herum, als hätte
        allein die Kugel es bis dahin noch vor dem Einsturz bewahrt. War sie die Kraftquelle der Ruinen, etwa eine Art Batterie?
        Was war das nur für ein Gerät, das die Schlangenkreaturen so entschlossen bewachten?\n
    \nAls wir den Nordrand des Regenwaldes erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir sahen zu, dass wir
        schnellstmöglich aus diesem von Schlangenkreaturen befallenen Dschungel herauskamen, solange wir noch konnten.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_one"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nDie Kreaturen greifen dich an, bevor du reagieren kannst. Du schreist in Todesqual, während ihre rasiermesserscharfen
        Speere dich durchbohren.\n
        \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, wird getötet.</b>\n
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nVon außen scheint der Tempel seinen Ursprung in der aztekischen Kultur zu haben, aber nachdem wir ins Innere vorgedrungen
        waren, wurde deutlich, dass diese Gebäude einen anderen, nichtmenschlichen Ursprung haben. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Rillen in den Wänden wirkten wie elektrisch beleuchtet und ein leises Summen von Energie ließ die Hallen
        vibrieren. Trotz der Schlangenkreaturen konnten wir einen geheimen Durchgang erreichen, der tiefer unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fanden wir etwas Wertvolles: eine stählerne Kugel unbekannten Ursprungs,
        die sanft summte und ein düsteres, blaues Licht ausstrahlte. Sie war behutsam an einem Bronzerahmen angebracht, schien von
        beinahe religiöser Bedeutung zu sein und uns war sofort klar, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden war.\n
    \nWir nahmen das Artefakt an uns und ergrif en die Flucht aus den Ruinen. Das Gebäude zerfiel bereits um uns herum, als hätte
        allein die Kugel es bis dahin noch vor dem Einsturz bewahrt. War sie die Kraftquelle der Ruinen, etwa eine Art Batterie?
        Was war das nur für ein Gerät, das die Schlangenkreaturen so entschlossen bewachten?\n
    \nAls wir den Nordrand des Regenwaldes erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir sahen zu, dass wir
        schnellstmöglich aus diesem von Schlangenkreaturen befallenen Dschungel herauskamen, solange wir noch konnten.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die
        Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_two"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nPlötzlich zischt eine Stimme aus einiger Entfernung den anderen etwas zu und die Schlangen ziehen sich zögerlich in
        die Dunkelheit zurück. Du rennst um dein Leben. Du darfst kein Risiko eingehen.\n
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nVon außen scheint der Tempel seinen Ursprung in der aztekischen Kultur zu haben, aber nachdem wir ins Innere vorgedrungen
        waren, wurde deutlich, dass diese Gebäude einen anderen, nichtmenschlichen Ursprung haben. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Rillen in den Wänden wirkten wie elektrisch beleuchtet und ein leises Summen von Energie ließ die Hallen
        vibrieren. Trotz der Schlangenkreaturen konnten wir einen geheimen Durchgang erreichen, der tiefer unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fanden wir etwas Wertvolles: eine stählerne Kugel unbekannten Ursprungs,
        die sanft summte und ein düsteres, blaues Licht ausstrahlte. Sie war behutsam an einem Bronzerahmen angebracht, schien von
        beinahe religiöser Bedeutung zu sein und uns war sofort klar, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden war.\n
    \nWir nahmen das Artefakt an uns und ergrif en die Flucht aus den Ruinen. Das Gebäude zerfiel bereits um uns herum, als hätte
        allein die Kugel es bis dahin noch vor dem Einsturz bewahrt. War sie die Kraftquelle der Ruinen, etwa eine Art Batterie?
        Was war das nur für ein Gerät, das die Schlangenkreaturen so entschlossen bewachten?\n
    \nAls wir den Nordrand des Regenwaldes erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir sahen zu, dass wir
        schnellstmöglich aus diesem von Schlangenkreaturen befallenen Dschungel herauskamen, solange wir noch konnten.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die
        Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_two"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nDie Kreaturen greifen dich an, bevor du reagieren kannst. Du schreist in Todesqual, während ihre rasiermesserscharfen
        Speere dich durchbohren.\n
        \n<b>Alle Ermittler werden getötet.</b>\n
        \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs ist nicht meine Art, Dinge nicht zu Ende zu bringen. Für meine gefallenen Kameraden habe ich es auf mich genommen, den
        Rest unserer Expedition in diesem Tagebuch festzuhalten.\n
    \nDie anderen haben es nicht lebend aus dem Tempel geschafft. Ich habe zwei der übrigen Mitglieder der Expedition, José und Andrea, überzeugen können,
        sich auf die Suche nach den anderen zu machen. Aber jetzt fürchte ich, dass auch diese beiden einem furchtbaren Schicksal zum Opfer gefallen sind.\n
    \nAber glücklicherweise war es den Preis wert. Während José und Andrea die anderen suchten, schlich ich auf einem anderen Weg in den Tempel.
        Nach dem, was wir gesehen haben und mit dem Wissen, das wir jetzt haben, kann ich nicht ohne einen Beweis für unsere Entdeckung an die
        Universität zurückkehren. Solange die Schlangenkreaturen abgelenkt waren, konnte ich zu einem versteckten Durchgang vordringen, der tiefer
        unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fand ich die Vorrichtung. Die Kugel bestand aus einem widernatürlichen Stahl und war
        behutsam an einem Bronzerahmen befestigt. Sie pulsierte vor Energie in meinen Händen und strahlte ein düsteres, blaues Licht aus. Jeder Narr
        konnte erkennen, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden sein konnte, aber die anderen Mitglieder der Expedition haben nicht im Ansatz
        verstanden, welche Bedeutung sie hat. Die Ruinen begannen einzustürzen als ich sie verließ, aber das war unwichtig. Nur noch das Relikt war
        von Bedeutung.\n
    \nMit dem Artefakt kehrte ich ins Lager zurück und berichtete den Anderen, dass es Zeit war, aufzubrechen. Als wir den Nordrand des Dschungels
        erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Nun sind wir auf dem Weg nach Texas, wo wir die Grenze zu den Vereinigten Staaten
        überqueren werden.\n
    \nEs ist eine Schande, was den anderen zugestoßen ist. Ihr Opfer war aber nicht vergebens. Nun kann meine Arbeit fortgesetzt werden.\n
    \n– Alejandro Vela</string>
    <string name="eztli_resolution_three">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs war ein Fehler. Es war alles ein furchtbarer Fehler. Wir konnten nur knapp mit unserem Leben aus dem Tempel fliehen. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Wände schienen zu wissen, dass wir in die Anlage eingedrungen waren, und sie hassten uns für unsere Gegenwart. Sie wollten, dass
        wir verschwinden. Sie wollten unseren Tod.\n
        Draußen vor dem Tempel trafen wir uns mit dem bereits wartenden José. Alejandro ist aber nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren
        und will uns überzeugen, erneut in den Tempel zu gehen. Nun müssen wir entscheiden, was wir als nächstes tun werden.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_one"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
    \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
    erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
    deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
    niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
    \nDie Kreaturen greifen dich an, bevor du reagieren kannst. Du schreist in Todesqual, während ihre rasiermesserscharfen
    Speere dich durchbohren.\n
    \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, wird getötet.</b>\n
    \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs war ein Fehler. Es war alles ein furchtbarer Fehler. Wir konnten nur knapp mit unserem Leben aus dem Tempel fliehen. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Wände schienen zu wissen, dass wir in die Anlage eingedrungen waren, und sie hassten uns für unsere Gegenwart. Sie wollten, dass
        wir verschwinden. Sie wollten unseren Tod.\n
        Draußen vor dem Tempel trafen wir uns mit dem bereits wartenden José. Alejandro ist aber nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren
        und will uns überzeugen, erneut in den Tempel zu gehen. Nun müssen wir entscheiden, was wir als nächstes tun werden.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_two"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nPlötzlich zischt eine Stimme aus einiger Entfernung den anderen etwas zu und die Schlangen ziehen sich zögerlich in
        die Dunkelheit zurück. Du rennst um dein Leben. Du darfst kein Risiko eingehen.\n
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs war ein Fehler. Es war alles ein furchtbarer Fehler. Wir konnten nur knapp mit unserem Leben aus dem Tempel fliehen. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Wände schienen zu wissen, dass wir in die Anlage eingedrungen waren, und sie hassten uns für unsere Gegenwart. Sie wollten, dass
        wir verschwinden. Sie wollten unseren Tod.\n
        Draußen vor dem Tempel trafen wir uns mit dem bereits wartenden José. Alejandro ist aber nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren
        und will uns überzeugen, erneut in den Tempel zu gehen. Nun müssen wir entscheiden, was wir als nächstes tun werden.</string>
    <string name="eztli_resolution_four">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nWir haben unsere Entscheidung getroffen. Alejandro hat recht: Wir sind zu weit gekommen um jetzt aufzugeben. Unser Plan ist es, uns neu
        aufzuteilen und noch einmal in den Tempel gehen. Selbst von hier aus können wir erkennen, dass der Tempel sich verformt und verändert hat.
        Die Ruinen scheinen wieder in ihren Ruhezustand verfallen zu sein. Mit etwas Glück schaffen wir es dieses Mal…\n
    \n<b>Die Ermittler müssen Szenario II: Das Verderben von Eztli erneut spielen.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_five">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nWir hat en unsere Entscheidung getrof en. Wir würden auf keinen Fall noch einmal einen Fuß in diese Todesfalle setzen. Zum Glück gab
        es eine Alternative. José hatte TNT aus den Wagen geholt, mehr als genug, um diesen verdammten Ort dem Erdboden gleich zu machen.\n
    \nIn dieser Nacht hielten wir ein gewaltiges Feuerwerk ab. Der Dschungel protestierte. Vögel stiegen zum Himmel auf, der Boden grollte
        und hasserfülltes Knurren ertönte rund um unser Lager. Aber das Dynamit hat ganze Arbeit geleistet. Als sich der Staub gelegt hatte,
        begannen wir damit, die Trümmer nach Gegenständen mit historischer oder kultureller Bedeutung zu durchsuchen, die wir mit uns nach Arkham
        nehmen könnten.\n
    \nJosé bemerkte das blaue Licht zuerst, das unter den Überresten des Tempels hervorschimmerte. Das Strahlen wurden von Minute zu Minute
        intensiver. Wir versuchten die Quelle des Lichtes freizulegen, als es plötzlich blitzte und die Trümmer in der Mitte der Ruine zusammenfielen.
        Eine Stahlkugel von unbekannter Herkunft lag oben auf dem Geröll und summte sanft. Sie war behutsam an einen Bronzerahmen angebracht und schien
        von beinahe religiöser Bedeutung zu sein. Das blaue Leuchten aus dem Gerät wurde dunkler, als ich es berührte. So ein Gerät konnte auf keinen
        Fall von den Azteken geschaffen worden sein.\n
    \nWir nahmen das Artefakt mit und ließen den schwelenden Tempel hinter uns. Wir waren schon zu lange im Dschungel und hatten nicht den
        geringsten Zweifel daran, dass wir hier schon lange nicht mehr willkommen waren.\n
    \nUm uns herum zischte der Dschungel. Am Boden wimmelte es von sich schlängelnden und kriechenden Schlangen. In der Dunkelheit hörten
        wir Rufe in einer uns unbekannten Sprache. Es blieb keine Zeit, das Lager abzubrechen, wir rannten, sobald wir die Gelegenheit dazu sahen.
        Ein schwarz gefiederter Pfeil drang in Andreas Kehle. Ihr verzerrtes Gesicht trägt nun für die Ewigkeit die Grimasse ihres überraschten Schreis.
        José wurde von einer riesigen Boa ergriffen, während wir in nördliche Richtung in die Flussschlucht flohen. Sein Genick brach, bevor wir
        irgendetwas tun konnten.\n
    \nAls wir den Nordrand des Dschungels erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir hielten nicht an, bis wir Mexiko-Stadt
        erreicht hatten. Selbst jetzt fühle ich mich nicht sicher. Aber wer könnte das schon, nachdem man das gesehen hat, was wir gesehen haben?\n
    \nZur Hölle mit Eztli und zur Hölle mit diesem verdammten Ort.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die
        Deckgröße des Ermittlers.</b></string>

    <string name="threads_resolution">Du kehrst zurück in dein Haus und überdenkst die Lage. Deine Ermittlungen in der
        Stadt haben ergeben, dass eine geheime Verbindung in Arkham existiert. Du hast erfahren, dass sie sich Die
        Bruderschaft nennt und sogar mehr über das Relikt der Eztli und Alejandros vorherige Expedition zu wissen
        scheint als du. Sie agiert im Geheimen und schlägt aus dem Hinterhalt zu. Über ihre Motive kannst du noch nichts
        sagen. Aber ein wichtiges Detail hast du erfahren.\n
    \n„Die Bruderschaft sucht einen Ort, der als der Nexus von N’kai bekannt ist“, behauptet Ichtaca. Auf dem Tisch vor dir liegt
        eine Karte von Mittelamerika, auf welcher der Weg der vorherigen Expedition eingezeichnet ist. „Ich habe von diesem Ort
        gehört, weiß aber nicht, wo genau er sich befindet.“ Erneut scheint deine geheimnisvolle Führerin mehr zu wissen, als sie zugibt.\n
    \nDa du keine anderen Spuren hast, denen du folgen könntest, bleibt dir nichts anderes übrig. Wieder einmal musst du auf der Suche
        nach Antworten in unbekanntes Gebiet vorstoßen… aber wird dieses Mal jemand zurückkehren?\n
    \n<b>Der Ermittlungsleiter darf die Karte Tagebuch der Expedition seinem Deck hinzufügen. Sie zählt nicht gegen die Deckgröße.</b></string>
    <string name="threads_resolution_one_one">Falls sich das Relikt der Zeitalter nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet, muss ein beliebiger
        Ermittler es seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die Deckgröße jenes Ermittlers. Für den Rest der Kampagne wird jedes Mal,
        wenn der Besitzer der Karte Relikt der Zeitalter aus irgendeinem Grund nicht an einem Szenario teilnimmt, ein neuer Ermittler gewählt, zu
        dessen Deck sie hinzugefügt wird.\n\n</string>
    <string name="threads_resolution_one_two">Falls sich das Relikt der Zeitalter in einem Ermittlerdeck befindet, wird diese Karte aus dem Deck
        dieses Ermittlers entfernt.\n\n</string>
    <string name="threads_resolution_two_one">Falls sich Alejandro Vela nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet, darf ein beliebiger
        Ermittler wählen, diese Karte seinem Deck hinzufügen.\n\n</string>
    <string name="threads_resolution_two_two">Falls sich Alejandro Vela in einem Ermittlerdeck befindet, wird diese Karte aus dem Deck dieses
        Ermittlers entfernt.\n\n</string>
    <string name="threads_resolution_three_one">Ein beliebiger Ermittler darf wählen, die Karte Ichtaca (Die vergessene Wächterin) seinem
        Deck hinzuzufügen.</string>

    <string name="boundary_no_resolution">Als du deine Augen das nächste Mal öffnest, befindest du dich wieder in deinem Bett im
        Hotelzimmer. Du versuchst deine Augen mit deiner Hand vor dem Sonnenlicht zu schützen, das blendend durch die Schlafzimmervorhänge
        dringt. Das grelle Licht fühlt sich wie eine angezogene Schraubzwinge um deine Schläfen an. Dünne Weihrauchwolken wabern durch die
        Luft.\n
    \nDas Aufstehen fällt dir unglaublich schwer. Eine leise Stimme ganz hinten in deinem Hinterkopf versucht dir einzureden, dass alles
        nur ein Produkt deiner Einbildung war, ein Albtraum, hervorgerufen durch Erschöpfung. Es ist die Stimme der Selbsterhaltung, die
        dich davor warnt, diesen Weg in den Wahnsinn, den du beschritten hast, weiter zu verfolgen. Du ignorierst sie und stehst auf.
        Deine Beine zittern vor Furcht und Erschöpfung. Leise rufst du nach Ichtaca, weil du dich fragst, ob sie sich ebenfalls an die
        Ereignisse der letzten Nacht erinnert – oder ob sie überhaupt dabei war. Du findest sie auf dem Boden liegend mit dem Rücken an
        die Tür des Hotelzimmers gelehnt vor. Sie ist ohnmächtig und reagiert nicht, ihr Gesicht ist kreidebleich. Nach einigen
        sorgenvollen Minuten gelingt es dir endlich, sie zu wecken. Sie erreicht keuchend das Bewusstsein wieder, hustet hef tig und
        Krämpfe wie von einer Besessenheit schütteln ihren Körper. „Die Höhle. Das Maul am Himmel, getaucht in rotes Licht. Hast du es
        gesehen?“\n
    \nPulsierende Kopfschmerzen quälen dich, als du versuchst dich an die Ereignisse der letzten Nacht zu erinnern und du schüttelst den Kopf.
        „Das muss der Weg zum Nexus sein“, fährt sie fort und stützt ihren Kopf mit einer Hand. Du versuchst ihr beim Aufstehen zu helfen,
        aber sie stößt dich weg. „Was habe ich mir dabei nur gedacht? Die Grenze wird immer dünner. Nur eine geringe Spannung und sie hätte
        reißen können.“ Ihr Blick fällt auf dich. „Ich hätte dich nicht da reinziehen sollen. Aber ob du willst oder nicht, du bist darin
        verwickelt. Es ist zu spät, um umzukehren. Ich weiß, wo wir den Nexus finden und du musst mit mir kommen.“</string>
    <string name="boundary_resolution_one">Eine wilde Ansammlung von Farben und Lichtern dringt von allen Seiten auf dich ein, als dein Geist
        langsam in seinen Normalzustand zurückkehrt. Als du deine Augen das nächste Mal öffnest, liegst du auf dem zentralen Platz der Stadt,
        in deinem Kopf dreht sich immer noch alles vom Gefühl, in die Tiefe zu stürzen. Eine leise Stimme ganz hinten in deinem Geist versucht
        dir einzureden, dass alles nur ein Produkt deiner Einbildung war, ein Tagtraum. Es ist die Stimme der Selbsterhaltung , die dich davor
        warnt, diesen Weg in den Wahnsinn, den du beschritten hast, weiter zu verfolgen. Du ignorierst sie und stehst auf. Deine Beine zittern
        vor Furcht und Erschöpfung.\n
    \n„Diese Frau… Sie muss erkannt haben, wer ich bin, und mir durch die Bresche, die ich geschlagen habe, gefolgt sein. Vielleicht will
        auch sie wissen, wo der Nexus ist“, sagt Ichtaca kryptisch. Pulsierende Kopfschmerzen quälen dich, als du versuchst dich an die
        Ereignisse der letzten Stunden zu erinnern. „Du hast es gesehen, oder nicht? Die Höhle. Das Maul am Himmel, in rotes Licht getaucht“,
        fährt sie fort und sucht den Himmel ab. „Es muss der Weg zum Nexus sein.“\n
    \nEs fällt dir schwer, dich genau zu erinnern, was auf der anderen Seite geschehen ist, aber das Bild der roten Höhle taucht flackernd in
        deiner Erinnerung auf. Du bestätigst Ichtaca, dass auch du die Höhle gesehen hast, und fragst sie, woher sie weiß, dass sie zum Nexus
        führt. Ihr blutunterlaufener Blick trifft den deinen und du meinst die Spur eines Lächelns auf ihren Lippen zu entdecken. „Einen Blick
        über die Grenze direkt in die Fäden der Zeit selbst zu werfen ist keine einfache Sache… Vielleicht steckt mehr in dir, als es den
        Anschein hat“, antwortet sie und scheint die Ironie ihrer Bemerkung nicht zu bemerken. Obwohl sie dich ohne eine Antwort verlässt,
        verstehst du, welche Antwort unausgesprochen im Raum steht: Der Weg, den du in diesem Nebel zerbrochener Zeitlinien und unerklärlicher
        Phänomene gesehen hast, war „eine Zukunft“.\nEine Zukunft, die du wahr werden lassen willst.</string>
    <string name="boundary_resolution_two">Die Grenze am Horizont schimmert, als sich der Weg nach Hause vor deinen Augen schließt. Dieser
        widernatürliche Nebel und die Gewichtslosigkeit, die du in dieser Vision erlebt hast, verschwinden und plötzlich wird dir klar, dass
        es sich nicht um einen Traum handelt. Du bist in einer Zeit gefangen, die nicht die deine ist, und nirgendwo ist Ichtaca zu sehen.\n
    \nDu wanderst herum und es fühlt sich an, als würden Stunden vergehen. Tage. Wochen. Dein Geist kann es nicht mehr ertragen. Die
        Erkenntnis, dass du vielleicht für immer hier gefangen bist, ist beängstigend. Verzweiflung und Hof fnungslosigkeit ergreifen Besitz
        von deinem Geist, ein Anfall von Wahnsinn und Einsamkeit, dem du nicht entkommen kannst. Du erinnerst dich nicht mehr, wie lange deine
        Ankunft hier her ist. Du hast weder geschlafen noch gegessen.\n
    \nPlötzlich, nachdem du eine Ewigkeit gewartet hast, bricht die Grenze und der Himmel wird von einem blendenden weißen Licht überflutet.
        Als du deine Augen das nächste Mal öffnest, liegst du auf dem zentralen Platz der Stadt, in deinem Kopf dreht sich immer noch alles
        von dem Gefühl, in die Tiefe zu stürzen. Ichtaca hilft dir beim Aufstehen, deine Beine zittern vor Furcht und Erschöpfung. Du fragst
        sie, wie lange du weg warst, aber sie schüttelt nur den Kopf. „Es ist egal. Jetzt bist du hier.“ Du ignorierst ihre ausweichende
        Antwort, aber innerlich kochst du vor Wut. Hat sie dich absichtlich zurückgelassen oder war es ein Versehen? „Du hast es gesehen,
        oder nicht?“ fragt sie. „Die Höhle. Das Maul am Himmel, getaucht in rotes Licht.“ Du siehst sie mit leerem Blick an, deine Erinnerung
        ist plötzlich verschwommen. „Es ist gleichgültig“, fährt sie fort. „Ich weiß jetzt, wo wir den Nexus finden und du musst mit mir
        kommen.“</string>
    <string name="boundary_resolution_additional"><b>Füge jeden Tenochtitlán-Ort im Spiel, auf dem keine Hinweise liegen, dem Siegpunktestapel
        hinzu.</b></string>

    <string name="heart_one_no_resolution">Die Gefahren des Dschungels sind zu groß, du musst die Nachforschungen abbrechen. Falls du noch
        länger hier bleibst, werden diese merkwürdigen Steinsäulen dein Grab markieren. Du entscheidest dich für die Flucht und kehrst zu
        einer vertrauten Lichtung in einigen Meilen Entfernung zurück, wo du wieder zu Kräften kommen kannst. Du weißt, dass du irgendwann zu
        den Säulen zurückgehen und das Muster ergründen musst, das den Weg freigibt… aber im Moment bist du zumindest in Sicherheit.\n
    \n<b>Die Ermittler müssen Szenario 5-A: Herz der Älteren, Teil 1 erneut spielen.</b></string>
    <string name="heart_one_resolution_one">Du unterdrückst deine Angst und betrittst die Höhle…</string>
    <string name="heart_one_resolution_one_additional"><b>Die Ermittler dürfen zwischen diesem und dem nächsten Szenario keine Erfahrungspunkte
        ausgeben und ihre Decks nicht verändern.</b></string>

</resources>