<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="side_stories">Nebengeschichten</string>
    <string name="rougarou_scenario">Der Fluch des Rougarou</string>
    <string name="carnevale_scenario">Karneval des Schreckens</string>
    <string name="labyrinths_scenario">Die Labyrinthe des Irrsinns</string>

    <!--Campaign log-->
    <string name="rougarou_alive">Der Rougarou sucht auch weiterhin den Bayou heim.\n\n</string>
    <string name="rougarou_destroyed">Der Rougarou ist besiegt und der Fluch ist aufgehoben.\n\n</string>
    <string name="rougarou_escaped">Der Rougarou ist entkommen und du hast seinen Fluch angenommen.\n\n</string>

    <string name="carnevale_many_sacrificed">Viele Menschen wurden während des Karnevals Cnidathqua geopfert.\n\n</string>
    <string name="carnevale_banished">Die Sonne hat Cnidathqua in die Tiefe verbannt.\n\n</string>
    <string name="carnevale_retreated">Cnidathqua hat sich zurückgezogen, um seine Wunden zu lecken.\n\n</string>
    <string name="carnevale_sacrifice_made"></string>
    <string name="carnevale_abbess_satisfied"></string>

    <string name="group_a">Gruppe A</string>
    <string name="group_b">Gruppe B</string>
    <string name="group_c">Gruppe C</string>
    <string name="act_two_setup">Aufbau für Szene 2</string>
    <string name="act_three_setup">Aufbau für Szene 3</string>


    <!--Chaos bag-->
    <string name="rougarou_skull_one">-2 (-4 stattdessen, falls du dich an einem <b><i>Bayou</i></b>-Ort befindest).</string>
    <string name="rougarou_skull_two">-3 (-6 stattdessen, falls du dich an einem <b><i>Bayou</i></b>-Ort befindest).</string>
    <string name="rougarou_cultist_one">-2. Falls sich der Rougarou an deinem Ort befindet, enthülle einen weiteren Marker.</string>
    <string name="rougarou_cultist_two">-3. Falls sich der Rougarou an deinem Ort befindet, enthülle einen weiteren Marker.</string>
    <string name="rougarou_tablet_one">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, kannst du dich bis zum Ende der Runde nicht bewegen.</string>
    <string name="rougarou_tablet_two">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, kannst du dich bis zum Ende der Runde nicht bewegen.</string>
    <string name="rougarou_thing_one">-4. Falls sich der Rougarou an deinem Ort befindet, greift er dich an.</string>
    <string name="rougarou_thing_two">-4. Falls sich der Rougarou an deinem Ort oder einem verbundenen Ort befindet, greift er dich an.</string>

    <string name="carnevale_skull_one">-2 und zusätzlich -1 für jeden Unschuldigen Feiernden unter dem Agendadeck.</string>
    <string name="carnevale_skull_two">-2 und zusätzlich -1 für jeden Unschuldigen Feiernden unter dem Szenen- und Agendadeck.</string>
    <string name="carnevale_cultist_one">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, ziehe die oberste Karte des Begegnungsdecks.</string>
    <string name="carnevale_cultist_two">Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, ziehe die oberste Karte des Begegnungsdecks.</string>
    <string name="carnevale_tablet_one">-3. Falls die Probe misslingt, füge dem nächstgelegenen Unschuldigen Feiernden im Spiel 1 Schaden oder 1 Horror zu.</string>
    <string name="carnevale_tablet_two">-4. Füge dem nächstgelegenen Unschuldigen Feiernden im Spiel 1 Schaden oder 1 Horror zu.</string>
    <string name="carnevale_thing_one">-4. Falls die Probe misslingt und sich Cnidathqua im Spiel befindet, greift er dich an.</string>
    <string name="carnevale_thing_two">-6. Falls die Probe misslingt und sich Cnidathqua im Spiel befindet, greift er dich an.</string>

    <string name="labyrinths_skull_one">–1. Enthülle einen weiteren Marker.</string>
    <string name="labyrinths_skull_two">–1. Enthülle einen weiteren Marker. Falls die Probe misslingt, musst du entweder 1 Schaden oder 1 Horror nehmen.</string>
    <string name="labyrinths_cultist_one">–3. Falls die Probe misslingt, platziere 1 deiner Hinweise auf deinen Ort.</string>
    <string name="labyrinths_cultist_two">–3. Platziere 1 deiner Hinweise auf deinen Ort.</string>
    <string name="labyrinths_tablet_one">–4. Falls die Probe misslingt, verlierst du 2 Ressourcen.</string>
    <string name="labyrinths_tablet_two">–4. Du verlierst 2 Ressourcen.</string>
    <string name="labyrinths_thing_one">–4. Falls die Probe misslingt, lege eine zufällige Karte von deiner Hand ab.</string>
    <string name="labyrinths_thing_two">–4. Lege eine zufällige Karte von deiner Hand ab.</string>



    <!--Scenario introductions-->
    <string name="rougarou_introduction"><b>New Orleans im Schreckensgriff!</b>\n
    \nMinnie Klein, dein Kontakt beim Arkham Advertiser, hat dir bei einer Tasse Kaffee in Velma\'s Diner einen Entwurf
        für einen Artikel zukommen lassen. Er wäre gedruckt worden, hätte sich nicht Doyle Jeffries, der Chefredakteur,
        darüber lustig gemacht. „Ich glaube, seine genauen Worte waren ‚Ich drucke doch nicht das Gejammer einiger
        Voodoo-Spinner und behaupte dann, es handle sich um Nachrichten‘“, erklärt sie. Das listige Grinsen in ihrem Gesicht
        verrät dir, dass sie eine Story wittert.\n
    \nDie Schlagzeile ist reißerisch aufgemacht. Drei Morde in neun Tagen sind mehr als genug, um eine Stadt in Angst und
        Schrecken zu versetzen, das stimmt schon. Aber du bezweifelst, dass jeder in New Orleans in Panik verfallen ist
        oder auch nur von den Morden gehört hat. Trotzdem weckt etwas daran dein Interesse. „Lady Esprit“, die in dem
        Artikel zitierte Voodoo-Priesterin, behauptet, dass ein fürchterlicher Fluch auf dem Bayou liegt.\n
    \n„Da ist was dran, oder? Ich kenne deinen Gesichtsausdruck“, sagt Minnie. Du bist dir nicht sicher. Falls Lady Esprit
        recht hat, würde dieser „Roux-ga-roux“ nicht nach drei Opfern aufhören zu töten, soviel steht fest. Aber Flüche?
        Wolfsmenschen? Wie kann so etwas wahr sein? Es gibt nur einen Weg, das herauszufinden. Du nimmst deinen Mantel
        und machst dich auf den Weg zum Bahnhof in der Nordstadt…</string>

    <string name="carnevale_introduction"><b>Der Karneval steht bevor…</b>\n
    \n„Hör mal“, beharrt Sheriff Engel, „ich weiß, das klingt verrückt, aber es ist die Wahrheit.“ Seufzend lehnt er sich
        zurück und gießt dir und sich selbst einen Becher Kaffee ein. „Eine Dame hat einen Verrückten in der Oberstadt
        gesehen, der diese Maske trug und ein blutiges Schlachterbeil bei sich hatte“, sagt er und zeigt auf die schwarze
        Ledermaske auf seinem Schreibtisch. Die Nase ist merkwürdig langgezogen und auf die Stirn ist ein absonderliches
        gelbes Symbol eingraviert. „Deshalb hat sie es gemeldet. Meine Jungs und ich haben ihn an der Ecke Saltonstall &amp;
        Garrison aufgegriffen.“ Mit zusammengebissenen Zähnen und gerunzelter Stirn erzählt dir der Sheriff auch den Rest
        der Geschichte. „Der Bursche lachte einfach nur, als die Handschellen zuschnappten. Er nannte sich Zanni. Er sagte
        nichts als ,Der Karneval steht bevor‘, was auch immer er damit gemeint hat. Erst am nächsten Tag fanden wir die
        Leiche des Opfers. Die Verteidigung forderte, ihm eine Zwangsjacke anzulegen. Wir sind dem nur zu gern nachgekommen.“\n
    \nDir bleibt nicht viel Zeit. Falls das, was du bei deinen Nachforschungen herausgefunden hast, die Wahrheit ist, steckt
        hinter diesem Fall mehr, als auf den ersten Blick ersichtlich ist. Dieser „Zanni“ hat nicht von Darkes Karneval
        gesprochen, sondern vom Karneval in Venedig, der kurz vor dem nächsten Vollmond beginnt…</string>

    <string name="labyrinths_a_introduction">Du wachst an einem fremdartigen Ort auf, kannst dich aber nicht daran erinnern, wie
        du hierher gekommen bist. Deine Muskeln sind schwach und reagieren nicht. Du kannst nur noch verschwommen sehen. Schon das
        einfache Heben deiner Füße ist eine enorme Anstrengung. Deine Beine sind wacklig und kaum in der Lage, dein Gewicht zu tragen.\n
    \nZum ersten Mal seit deinem Erwachen untersuchst du deine Umgebung. Du bist in einem fensterlosen Raum mit Kupferrohren an Wänden
        und Decke eingesperrt. Von allen Seiten hörst du das leise Zischen austretender Luft. Du bist hier gefangen, ohne Möglichkeit,
        zu entkommen. Auf dem Boden neben dir liegt ein Zettel. Darauf steht:\n
    \nGrüße.\n
    \nIch habe euch für ein Experiment an diesen Ort gebracht. Betrachtet dies als eine Prüfung der menschlichen Willenskraft. Ihr
        werdet überleben. Oder ihr werdet sterben.\n
    \nIhr seid nicht allein. Euer Schicksal wird von zwei weiteren Gruppen geteilt. Werdet ihr euer Leben aufs Spiel setzen, um
        ihnen zu helfen? Oder werdet ihr eure Freiheit auf Kosten ihrer Leben gewinnen?\n
    \nIch erlaube euch zu entkommen, aber nur wenn ihr euch als willensstark und geistesgegenwärtig erweist. Falls nicht, werden euer
        Schmerz und euer Leid als Erinnerung daran dienen, dass nicht die Menschen die Erben dieser Erde sind.</string>
    <string name="labyrinths_b_introduction">Du wachst an einem fremdartigen Ort auf, kannst dich aber nicht daran erinnern, wie
        du hierher gekommen bist. Deine Muskeln sind schwach und reagieren nicht. Du kannst nur noch verschwommen sehen. Schon das
        einfache Heben deiner Füße ist eine enorme Anstrengung. Deine Beine sind wacklig und kaum in der Lage, dein Gewicht zu tragen.\n
    \nZum ersten Mal seit deinem Erwachen untersuchst du deine Umgebung. Du bist in einem großen Tank aus Glas gefangen und das Wasser
        darin reicht dir bis zu deinen Knöcheln. Durch das trübe Glas siehst du in einem Nebel noch mehr Tanks, die dem deinen gleichen.
        Du bist hier gefangen, ohne Möglichkeit, zu entkommen. Auf dem Boden neben dem Becken liegt ein Zettel. Darauf steht:\n
    \nGrüße.\n
    \nIch habe euch für ein Experiment an diesen Ort gebracht. Betrachtet dies als eine Prüfung der menschlichen Willenskraft. Ihr
        werdet überleben. Oder ihr werdet sterben.\n
    \nIhr seid nicht allein. Euer Schicksal wird von zwei weiteren Gruppen geteilt. Werdet ihr euer Leben aufs Spiel setzen, um
        ihnen zu helfen? Oder werdet ihr eure Freiheit auf Kosten ihrer Leben gewinnen?\n
    \nIch erlaube euch zu entkommen, aber nur wenn ihr euch als willensstark und geistesgegenwärtig erweist. Falls nicht, werden euer
        Schmerz und euer Leid als Erinnerung daran dienen, dass nicht die Menschen die Erben dieser Erde sind.</string>
    <string name="labyrinths_c_introduction">Du wachst an einem fremdartigen Ort auf, kannst dich aber nicht daran erinnern, wie
        du hierher gekommen bist. Deine Muskeln sind schwach und reagieren nicht. Du kannst nur noch verschwommen sehen. Schon das
        einfache Heben deiner Füße ist eine enorme Anstrengung. Deine Beine sind wacklig und kaum in der Lage, dein Gewicht zu tragen.\n
    \nZum ersten Mal seit deinem Erwachen untersuchst du deine Umgebung. Du befindest dich in einem düsteren Raum, der nur von einigen Kerzen
        beleuchtet wird. Er ist vollgestopft mit alten Fässern, Kisten und morschen Regalen. Du kannst kein Fenster und keine Tür sehen, die
        aus dem Raum hinausführen könnte. Du bist hier gefangen, ohne Möglichkeit, zu entkommen. Auf dem Boden neben dir liegt ein Zettel.
        Darauf steht:\n
    \nGrüße.\n
    \nIch habe euch für ein Experiment an diesen Ort gebracht. Betrachtet dies als eine Prüfung der menschlichen Willenskraft. Ihr
        werdet überleben. Oder ihr werdet sterben.\n
    \nIhr seid nicht allein. Euer Schicksal wird von zwei weiteren Gruppen geteilt. Werdet ihr euer Leben aufs Spiel setzen, um
        ihnen zu helfen? Oder werdet ihr eure Freiheit auf Kosten ihrer Leben gewinnen?\n
    \nIch erlaube euch zu entkommen, aber nur wenn ihr euch als willensstark und geistesgegenwärtig erweist. Falls nicht, werden euer
        Schmerz und euer Leid als Erinnerung daran dienen, dass nicht die Menschen die Erben dieser Erde sind.</string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="rougarou_sets">Der Bayou.</string>
    <string name="rougarou_locations">Alle Orte werden nach Merkmalen (New Orleans, Flussufer, Wildnis und
        Unheilig) in 4 Stapel sortiert. Von diesen Stapeln wird 1 zufällig bestimmt und aus dem Spiel entfernt.
        Danach wird 1 anderer Stapel zufällig bestimmt und die Orte dieses Stapels ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel an einem Bayou-Ort im Spiel.\n</string>
    <string name="rougarou_set_aside">Das Begegnungsset Der Fluch des Rougarou.\n</string>
    <string name="rougarou_set_aside_two">Alle Orte der übrigen 2 Stapel, Lady Esprit, Bärenfalle und
        Fischernetz.\n</string>

    <string name="carnevale_sets">Karneval des Schreckens.</string>
    <string name="carnevale_locations">1 zufällig bestimmter Ort wird aus dem Spiel entfernt. Falls es sich um den
        Markusdom oder das Kanalufer handelt, wird stattdessen ein anderer Ort zufällig bestimmt.
        \nDie übrigen 8 Orte werden in zufälliger Reihenfolge kreisförmig angeordnet ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Markusdom.\n</string>
    <string name="carnevale_set_aside">Cnidathqua, Pantalone, Medico Della Peste, Bauta und Vergoldeter Volto.\n</string>
    <string name="carnevale_additional">Äbtissin Allegria Di Biase wird im Markusdom ins Spiel gebracht.\n
    \nDie 7 Maskierten Karnevalsbesucher werden gemischt und jeweils 1 davon wird mit der Seite Maskierter
        Karnevalsbesucher nach oben an jedem Ort außer dem Markusdom ins Spiel gebracht. Die anderen Kartenseiten
        dürfen nicht angesehen werden.</string>

    <string name="labyrinths_sets">Die Labyrinthe des Irrsinns.</string>
    <string name="labyrinths_sets_two">Es wird entweder das Begegnungsset <i>Einzelgruppe</i> oder das Begegnungsset <i>Epischer
        Mehrspielermodus</i> verwendet, je nachdem, ob im Einzelgruppenmodus oder im epischen Mehrspielermodus gespielt wird.
        Das jeweils andere Begegnungsset wird aus dem Spiel entfernt.</string>
    <string name="labyrinths_set_aside">Schlüssel der Mysterien, Mysteriöse Spritze, Eixodolon, Eixodolons Haustier, Abbildung der
        Fäulnis, Abbildung des Hungers, Abbildung des Verfalls, beide Exemplare von Gesichtsloser Entführer und alle übrigen Orte.\n
        \nFalls im <i>epischen Mehrspielermodus</i> gespielt wird, werden außerdem der Gegner Der Kerkermeister und alle doppelseitigen
        Handlungskarten beiseitegelegt.\n</string>
    <string name="labyrinths_a_locations">Ein zufälliger der 3 Kammer der Geheimnisse-Orte wird ins Spiel gebracht. Die anderen
        Versionen von Kammer der Geheimnisse werden aus dem Spiel entfernt.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel in der Kammer der Geheimnisse.\n</string>
    <string name="labyrinths_a_additional">Es werden nur die (Gruppe A)-Versionen der Szenen 1 und 2 verwendet.
        Die übrigen Versionen dieser Szenen werden aus dem Spiel entfernt.\n
    \nDer Ermittlungsleiter übernimmt die Kontrolle über Eixodolons Notiz.\n
    \nDem Chaosbeutel werden 2 Älteres Wesen-Chaosmarker hinzugefügt.\n
        \nFalls im <i>Einzelgruppenmodus</i> gespielt wird, wird der Schlüssel der Mysterien in der Kammer der Geheimnisse ins
        Spiel gebracht.</string>
    <string name="labyrinths_a_locations_two">Die 3 beiseitegelegten Labyrinthischen Flure werden ins Spiel gebracht.\n
    \nDie Kammer des Verfalls wird ins Spiel gebracht.\n</string>
    <string name="labyrinths_a_additional_two">Alle beiseitegelegten Gesichtslosen Entführer und der Begegnungs-Ablagestapel
        werden in das Begegnungsdeck gemischt.\n
    \nSämtliches Verderben wird aus dem Spiel entfernt und es wird zu Szene 2a &amp; Agena 2a vorgerückt.\n
        \nFalls im <i>Epischen Mehrspielermodus</i> gespielt wird, wird eine der 3 Gruppen zufällig bestimmt. Diese Gruppe mischt
        den beiseitegelegten Gegner Der Kerkermeister in das Begegnungsdeck.</string>
    <string name="labyrinths_locations_three">Das beiseitegelegte Verlassene Lagerhaus wird ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder überlebende Ermittler löst sich von allen Gegnern, die mit ihm in einen Kampf verwickelt sind, und wird in das
        Verlassene Lagerhaus bewegt.\n</string>
    <string name="labyrinths_additional_three">Der beiseitegelegte Gegner Eixodolon wird im Verlassenen Lagerhaus ins Spiel gebracht.\n
    \nSämtliches Verderben wird aus dem Spiel entfernt und es wird zu Szene 3a &amp; Agena 3a vorgerückt.</string>

    <string name="labyrinths_b_locations">Die Kammer des Regens und die Kammer des Leids werden ins Spiel gebracht.\n
        \nEin zufällig bestimmter Ermittler beginnt das Spiel in der Kammer des Regens. Alle anderen Ermittler beginnen das Spiel
        in der Kammer des Leids.\n</string>
    <string name="labyrinths_b_additional">Es werden nur die (Gruppe B)-Versionen der Szenen 1 und 2 verwendet.
        Die übrigen Versionen dieser Szenen werden aus dem Spiel entfernt.\n
    \nDer Ermittlungsleiter übernimmt die Kontrolle über Eixodolons Notiz.\n
    \nDem Chaosbeutel werden 2 Tafel-Chaosmarker hinzugefügt.</string>
    <string name="labyrinths_b_locations_two">Die 3 beiseitegelegten Labyrinthische Flure werden ins Spiel gebracht.\n
    \nDie beiseitegelegte Kammer der Fäulnis und die beiseitegelegte Kammer des Gifts werden ins Spiel gebracht.\n</string>
    <string name="labyrinths_b_additional_two">Alle beiseitegelegten Gesichtslosen Entführer und der Begegnungs-Ablagestapel
        werden in das Begegnungsdeck gemischt.\n
    \nSämtliches Verderben wird aus dem Spiel entfernt und es wird zu Szene 2a &amp; Agena 2a vorgerückt.</string>

    <string name="labyrinths_c_locations">Die Kammer des Nacht und die Kammer des Reue werden ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel in der Kammer der Nacht.\n</string>
    <string name="labyrinths_c_additional">Es werden nur die (Gruppe C)-Versionen der Szenen 1 und 2 verwendet.
        Die übrigen Versionen dieser Szenen werden aus dem Spiel entfernt.\n
    \nDer Ermittlungsleiter übernimmt die Kontrolle über Eixodolons Notiz.\n
    \nDem Chaosbeutel werden 2 Kultist-Chaosmarker hinzugefügt.\n
        \nFalls im <i>Einzelgruppenmodus</i> gespielt wird, wird ein zufälliger der 3 Kammer der Geheimnisse-Orte unter die
        Szenarioübersichtskarte gelegt, ohne die enthüllte Seite anzusehen. Die übrigen Versionen von Kammer der Geheimnisse
        werden aus dem Spiel entfernt.</string>
    <string name="labyrinths_c_locations_two">Die 3 beiseitegelegten Labyrinthische Flure werden ins Spiel gebracht.\n
    \nDie beiseitegelegte Kammer der Hungers wird ins Spiel gebracht.\n</string>
    <string name="labyrinths_c_additional_two">Alle beiseitegelegten Gesichtslosen Entführer und der Begegnungs-Ablagestapel
        werden in das Begegnungsdeck gemischt.\n
    \nSämtliches Verderben wird aus dem Spiel entfernt und es wird zu Szene 2a &amp; Agena 2a vorgerückt.\n
    \nDie beiseitegelegte Karte Eixodolons Haustier wird neben der Kammer des Hungers ins Spiel gebracht, befindet sich aber
        an keinem Ort. Solange sie sich an keinem Ort befindet, gilt sie als „weggesperrt“.</string>


    <!--Scenario Resolutions-->
    <string name="rougarou_no_resolution">Irgendwie schaffst du es, dich vor Anbruch des Morgens in Sicherheit zu
        bringen und ruhst dich bis zum späten Nachmittag aus. Erst als du am nächsten Tag Lady Esprit aufsuchen willst,
        erkennst du, wer das Opfer der letzten Nacht war. Schweren Herzens und voller Trauer begräbst du ihre Leiche,
        anstatt dich an die Behörden zu wenden — je weniger Menschen in die Tiefen des Bayou eindringen, desto
        besser.</string>
    <string name="rougarou_resolution_one">Irgendwie schaffst du es, dich vor Anbruch des Morgens in Sicherheit zu
        bringen und ruhst dich bis zum späten Nachmittag aus. Erst als du am nächsten Tag Lady Esprit aufsuchen willst,
        erkennst du, wer das Opfer der letzten Nacht war. Schweren Herzens und voller Trauer begräbst du ihre Leiche,
        anstatt dich an die Behörden zu wenden — je weniger Menschen in die Tiefen des Bayou eindringen, desto
        besser.</string>
    <string name="rougarou_resolution_two">Die Kreatur heult mitleiderregend auf, während schlammiges Blut aus ihren
        Wunden strömt. Als der Körper schließlich in den Schlamm fällt, verwandelt er sich zurück in seine ursprüngliche
        Form — in einen jungen, dunkelhäutigen Mann mit schmerzverzerrtem Gesicht. Du bringst die Leiche zurück zu Lady
        Esprit, die seltsame magische Rituale vollzieht, um die Beschmutzung des Landes durch den Fluch aufzuheben.
        „Zögere nicht zu fragen, falls du je meine Hilfe benötigtst“, sagt die geheimnisvolle Frau zu dir.\n
        \n<b>Entferne die Schwäche Der Fluch des Rougarou aus dem Deck ihres Trägers.</b>\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf sich entscheiden, die Karte Lady Esprit seinem Deck hinzuzufügen. Diese Karte
            zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="rougarou_resolution_three">Irgendwie hast du es geschafft, die Wut und den Blutrausch des Fluchs in
        der Kreatur zu unterdrücken, und es dauert nicht lang, bis sie keuchend und schwitzend die Gestalt eines jungen,
        dunkelhäutigen Mannes annimmt. Er scheint erst jetzt zu verstehen, was er getan hat. Er ist damit einverstanden,
        sich an einen abgelegenen Ort zurückzuziehen, wo er niemandem mehr Schaden zufügen kann. Aber der Fluch lebt
        weiter. Er sieht es in deinen Augen und greift nach deinem Arm. „Überlassen Sie ihm nicht die Kontrolle“, warnt
        er. „Ich war schwach, aber Sie — ich kann erkennen, dass Sie stark sind. Halten Sie den Fluch unter Kontrolle —
        Schaffen Sie das, was ich nicht konnte.“\n
    \n<b>Der Träger der Schwäche Der Fluch des Rougarou muss die Karte Monströse Verwandlung seinem Deck hinzufügen. Diese
        Karte zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>

    <string name="carnevale_no_resolution">Du wachst hustend auf und spuckst Wasser aus, als jemand vorsichtig mit einem
        Ruder an deine Schulter tippt. „Tutto bene?“, fragt der Gondoliere mit dem Ruder und besorgtem Gesichtsausdruck.
        Nickend ziehst du dich in die Gondel. Du bist durchnässt und dein gesamter Körper schmerzt. Die Stadt ist völlig
        verwüstet und die Straßen nicht mehr mit Konfetti bedeckt, sondern mit Blut…\n
    \n<b>Falls möglich wird 1 Unschuldiger Feiernder von unter dem Szenendeck unter das Agendadeck verschoben.</b>\n
    \n<b>In Spielerreihenfolge darf jeder Ermittler eine der folgenden <i>Maske</i>-Karten wählen und seinem Deck
         hinzufügen: Pantalone, Medico della Peste, Bauta oder Vergoldeter Volto. Die gewählte Karte zählt nicht gegen
         die Deckgröße des Ermittlers.</b>\n
    \n<b>Falls sich kein Unschuldiger Feiernder unter dem Szenendeck befindet und sich mindestens 1 unter dem
         Agendadeck befindet, wähle <i>Opfer wurden gebracht</i> aus.</b>\n
    \n<b>Falls sich kein Unschuldiger Feiernder unter dem Agendadeck befindet und sich 3 unter dem Szenendeck befinden,
         wähle <i>Die Äbtissin ist zufrieden</i> aus.</b></string>
    <string name="carnevale_resolution_one">Noch erholt sich die Stadt von den Ereignissen während der Sonnenfinsternis.
        Da fast alle Beweise für die Existenz der Kreatur in der heißen Sonne geschmolzen sind, schreiben viele die
        Gewalttaten während des Karnevals dem ortsansässigen Verbrecherboss Cascio Di Boerio und seiner Organisation zu.
        Diejenigen, welche die Wahrheit kennen, wissen, dass sie nicht über den Großen Alten sprechen sollten, der in der
        Laguna Veneta lebt. Mit viel Glück wird sein Name nie wieder erwähnt werden.\n
    \n<b>In Spielerreihenfolge darf jeder Ermittler eine der folgenden <i>Maske</i>-Karten wählen und seinem Deck
         hinzufügen: Pantalone, Medico della Peste, Bauta oder Vergoldeter Volto. Die gewählte Karte zählt nicht gegen
         die Deckgröße des Ermittlers.</b>\n
    \n<b>Falls sich kein Unschuldiger Feiernder unter dem Szenendeck befindet und sich mindestens 1 unter dem
         Agendadeck befindet, wähle <i>Opfer wurden gebracht</i> aus.</b>\n
    \n<b>Falls sich kein Unschuldiger Feiernder unter dem Agendadeck befindet und sich 3 unter dem Szenendeck befinden,
         wähle <i>Die Äbtissin ist zufrieden</i> aus.</b></string>
    <string name="carnevale_resolution_two">Die Kreatur zuckt zurück, als Brocken ihres gallertartigen Fleisches aus
        ihrem Körper gerissen werden und in die Lagune fallen. Lautlos versinkt der verstümmelte Körper in der Tiefe.
        Die Gesänge in der Stadt verstummen und es herrscht eine schwermütige Stille. Als du wieder auf den Straßen am
        Kanalufer ankommst, fallen schwarze Federn vom Himmel, wo zuvor buntes Konfetti herumgeweht ist. Du fragst dich,
        wie lange die Kreatur braucht, um sich zu erholen.\n
    \n<b>In Spielerreihenfolge darf jeder Ermittler eine der folgenden <i>Maske</i>-Karten wählen und seinem Deck
         hinzufügen: Pantalone, Medico della Peste, Bauta oder Vergoldeter Volto. Die gewählte Karte zählt nicht gegen
         die Deckgröße des Ermittlers.</b>\n
    \n<b>Falls sich kein Unschuldiger Feiernder unter dem Szenendeck befindet und sich mindestens 1 unter dem
         Agendadeck befindet, wähle <i>Opfer wurden gebracht</i> aus.</b>\n
    \n<b>Falls sich kein Unschuldiger Feiernder unter dem Agendadeck befindet und sich 3 unter dem Szenendeck befinden,
         wähle <i>Die Äbtissin ist zufrieden</i> aus.</b></string>
    <string name="carnevale_sacrifice">Opfer wurden gebracht</string>
    <string name="carnevale_reward_sacrifice">Zu viele Menschen verloren während der Sonnenfinsternis ihr Leben, um die
        Machenschaften von Cnidathquas Lakaien aufzuhalten. Die Bestie ist gefüttert worden und seine Handlanger haben
        mehr Macht erlangt. Du hoffst, dass die Konsequenzen deines Versagens nicht mehr zu deinen Lebzeiten spürbar werden.\n
    \n<b>Jeder Ermittler muss die Sammlung nach einer zufälligen <i>Wahnsinn</i>-, <i>Verletzung</i>- oder
            <i>Monster</i>-Grundschwäche durchsuchen und sie für den Rest der Kampagne seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="carnevale_abbess">Die Äbtissin ist zufrieden</string>
    <string name="carnevale_reward_abbess">„Grazie mille — vielen Dank für Ihre Hilfe“, sagt Allegria, als du zum Dom
        zurückkehrst. „Dank Ihnen gab es nur wenige Todesfälle. Ich zittere beim Gedanken daran, was hätte passieren können,
        wenn Sie nicht gekommen wären. Sollten Sie jemals Hilfe benötigen, zögern Sie nicht, sich an mich zu wenden.“\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf sich entscheiden, die Karte Äbtissin Allegria Di Biase seinem Deck hinzuzufügen. Diese
            Karte zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>

    <string name="labyrinths_resolution_one">In den falschen Händen ist dein Leid eine mächtige Waffe. Dein Blut nährt das
        arkane Symbol, das in den Zementboden im Herzen des Labyrinths eingraviert ist. Für das grausame Genie, das für deine
        Gefangenschaft hier verantwortlich ist, ist dies ein Moment des Triumphs und der Genugtuung. Die gesamte Welt wird
        diesen Schmerz fühlen. Diese Furcht. Diese Verzweiflung.\n
    \n<b>Die Ermittler haben das Spiel verloren.</b></string>
    <string name="labyrinths_resolution_two">Das Genie sinkt auf die Knie und seine Maske bekommt Risse. Blut tropft aus seinen
        offenen Wunden auf den  Zementboden. „Glaubst du wirklich, dass du entkommen kannst?“, keucht es. Seine verzerrte Stimme
        klingt schmerzerfüllt, aber auch triumphierend. „Denkst du wirklich… ich würde dir jemals gestatten diesen Ort zu
        verlassen?“ Sein Körper fällt zu Boden. Du siehst eine Fluchtmöglichkeit und eilst zu den eisernen Türen, die dich im
        Lagerhaus gefangen halten. Deine verzweifelten Anstrengungen, das Vorhängeschloss zu knacken und die schweren Türen zu
        öffnen, sind letztendlich von Erfolg gekrönt.\n
    \nEin plötzlicher Hauch kalter Abendluft weht über dich hinweg. Du bist erstaunt, die hölzernen Docks auf beiden Seiten des
        Miskatonic zu sehen. Einige Enten quaken überrascht und schwimmen vom nächstgelegenen Dock weg. Das Wasser schwappt über
        das Ufer. Du hörst die Stimmen von Dockarbeitern, die ihrer Arbeit nachgehen. Die untergehende Sonne zu deiner Linken sagt
        dir, dass sie bald Feierabend haben müssen. Nach wenigen Schritten brichst du zusammen. Du bist zu erschöpft und deine
        Verletzungen sind zu schwer. „Wer ist da?“, hörst du einen Dockarbeiter rufen. „Hier ist jemand verletzt — schnell, bringt
        ihn ins St. Mary\'s!“ Als ein muskulöser Mann dich hochhebt, wirst du ohnmächtig.\n
    \nDu wachst an einem fremdartigen Ort auf kannst dich aber nicht daran erinnern, wie du hierher gekommen bist. Deine Muskeln sind
        schwach und reagieren nicht. Du kannst nur noch verschwommen sehen. Schon das einfache Heben deiner Füße ist eine enorme
        Anstrengung. Deine Beine sind wacklig und kaum in der Lage, dein Gewicht zu tragen. Auf einem Zettel auf dem Boden neben dir
        steht:\n
    \nGrüße. Ich habe euch für ein Experiment an diesen Ort gebracht. Betrachtet dies als eine Prüfung der menschlichen Willenskraft.
        Ihr werdet überleben. Oder ihr werdet sterben…\n
    \n<b>Die Ermittler haben überlebt, aber in einer anderen Zeitlinie befindet sich ein neuer Gast im Labyrinth.</b></string>
    <string name="labyrinths_resolution_three">Das Genie sinkt auf die Knie und seine Maske bekommt Risse. Blut tropft aus seinen
        offenen Wunden auf den Zementboden. „Glaubst du wirklich, dass du mich töten kannst?“, keucht es. Seine verzerrte Stimme
        ist schmerzerfüllt, aber auch voller Stolz. „Ich bin an jedem Ort und in jeder Zeit. Dies ist nur eines der Gefäße. Es gibt
        weitere. Und selbst, wenn einer von ihnen sich bewährt, werde ich doch nie wirklich sterben.“ Sein Körper fällt starr zu Boden.
        Du siehst eine Fluchtmöglichkeit und eilst zu den eisernen Türen, die dich im Lagerhaus gefangen halten. Deine verzweifelten
        Anstrengungen, das Vorhängeschloss zu knacken und die schweren Türen zu öffnen, sind letztendlich von Erfolg gekrönt.\n
    \nEin plötzlicher Hauch kalter Abendluft weht über dich hinweg. Du bist erstaunt, die hölzernen Docks auf beiden Seiten des
        Miskatonic zu sehen. Einige Enten quaken überrascht und schwimmen vom nächstgelegenen Dock weg. Das Wasser schwappt über das
        Ufer. Dann hörst du die Stimmen von Dockarbeitern, die ihrer Arbeit nachgehen. Die untergehende Sonne zu deiner Linken sagt dir,
        dass sie bald Feierabend haben müssen. Nach wenigen Schritten brichst du zusammen. Du bist zu erschöpft und deine Verletzungen
        sind zu schwer. „Wer ist da?", hörst du einen Dockarbeiter rufen. „Hier ist jemand verletzt — schnell, bringt ihn ins St.
        Mary\'s!“ Ein muskulöser Mann hebt dich hoch und du wirst ins Krankenhaus gefahren.\n
    \nIrgendwie hast du es aus dem höllischen Labyrinth deines Entführers geschafft, aber seine letzten Worte suchen deinen Geist heim.
        Was meinte er mit „andere“? Du erinnerst dich an deine merkwürdigen Visionen in seinem Irrgarten und ein fürchterlicher Gedanke
        beginnt sich in deinem Geist festzusetzen. Der Entführer hat andere Gruppen erwähnt, aber du bast sie nie gefunden und weißt auch
        nicht, ob auch sie lebend entkommen sind. Aufgeregt berichtest du der Polizei, dass es noch weitere Opfer gibt, und bestehst
        darauf, dass sie die Docks durchsuchen. Aber dort gibt es keine Spur von dem Lagerhaus, aus dem du entkommen bist, oder von dem
        Genie, das dich dort eingesperrt hat…\n
    \n<b>Die Ermittler haben überlebt, aber Eixodolon ist ebenfalls noch am Leben.</b></string>
    <string name="labyrinths_resolution_four">Das Genie sinkt auf die Knie und seine Maske bekommt Risse. Blut tropft aus seinen offenen
        Wunden auf den Zementboden. Die Konturen seines Körpers verzerren sich und verschwimmen, als ob sich das Gewebe von Raum und Zeit
        verschieben würde. „Das Ritual ist also schiefgegangen!“ Sein bitteres Gelächter wird zu einem Schmerzensschrei. „Vielleicht hat
        die Menschheit doch noch eine Chance! Dieses Leid, diese Qual! Menschen sollten eine solche Macht nicht haben. Sie steht den
        Jenseitigen zu!“ Scharf saugt er Luft ein und atmet pfeifend aus, dann bricht er zusammen. „Folgt nicht dem Weg, dem ich gefolgt
        bin“, fleht er, „er führt nur zu… Verzweiflung.“ Dann setzt sein Atem aus.\n
    \nIrgendwie hast du es geschafft, deinen Entführer zu besiegen, aber es bleiben viele Fragen offen. Du entscheidest dich dafür, das
        Labyrinth weiter zu erkunden und findest schließlich einen Weg, die Eisentüren aufzubrechen, die dich in einen anderen Bereich der
        Anlage führen. Zu deiner Überraschung findest du dort keine weiteren Gefangenen im Labyrinth — nur die Spuren ihrer Kämpfe und
        Hinweise auf ihr Überleben.\n
    \nMit einem einzigen festen Schlag kannst du das Vorhängeschloss der Eisentüren des Lagerhauses knacken. Das Geräusch von Metall auf
        Metall schwillt an und klingt dreimal so laut in deinen Ohren. Du glaubst nicht, dass dein Entführer vorgesehen hatte, dass du
        diesen Ort lebend verlässt. Aber irgendwie hast du es geschafft, allen Widrigkeiten zu trotzen. Nun fragst du dich, ob die anderen
        in diesem Moment ebenfalls diese schweren Türen öffnen.\n
    \nEin plötzlicher Hauch kalter Abendluft weht über dich hinweg. Du bist erstaunt, die hölzernen Docks auf beiden Seiten des Miskatonic
        zu sehen. Einige Enten quaken überrascht und schwimmen vom nächstgelegenen Dock weg. Das Wasser schwappt über das Ufer. Dann hörst
        du die Stimmen von Dockarbeitern, die ihrer Arbeit nachgehen. Die untergehende Sonne zu deiner Linken sagt dir, dass sie bald
        Feierabend haben müssen. Du siehst zu, wie die Sonne hinter dem Horizont verschwindet. Und die anderen tun dasselbe.\n
    \n<b>Die Ermittler haben das Spiel gewonnen!</b></string>
</resources>