<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dunwich_campaign">Das Vermächtnis von Dunwich</string>
    <string name="dunwich_scenario_one">Szenario 1-A: Aktivitäten außerhalb des Lehrplans</string>
    <string name="dunwich_scenario_two">Szenario 1-B: Das Haus gewinnt immer</string>
    <string name="dunwich_scenario_three">Szenario 2: Das Miskatonic-Museum</string>
    <string name="dunwich_scenario_four">Szenario 3: Der Essex-County-Express</string>
    <string name="dunwich_scenario_five">Szenario 4: Blut auf dem Altar</string>
    <string name="dunwich_scenario_six">Szenario 5: Gestaltlos und Unsichtbar</string>
    <string name="dunwich_scenario_seven">Szenario 6: Wo das Verderben wartet</string>
    <string name="dunwich_scenario_eight">Szenario 7: Verloren in Zeit und Raum</string>
    <string name="dunwich_interlude_one">Zwischenspiel 1: Armitages Schicksal</string>
    <string name="dunwich_interlude_two">Zwischenspiel 2: Die Überlebenden</string>
    <string name="dunwich_epilogue">Epilog</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="cheated_checkbox">Ein Ermittler hat „falsch gespielt“</string>
    <string name="cheated_text"><b>Für den Rest der Kampagne wird dem Chaosbeutel ein Älteres Wesen-Chaosmarker
        hinzugefügt.</b></string>
    <string name="adam_lynch_harold_walsted">Adam Lynch oder Harold Walsted hat das Spiel verlassen</string>
    <string name="engine_car_investigator">Ermittler, der die Lokomotive betreten hat</string>
    <string name="engine_car_dodge">Der Versuch, der Kreatur auszuweichen, ist misslungen</string>
    <string name="engine_car_endure">Der Versuch, die extreme Hitze der Kreatur auszuhalten, ist misslungen</string>
    <string name="kidnapped_cards">Gestohlene/Entführte Karten</string>
    <string name="necronomicon_defeated">Der Ermittler mit der Karte Das Necronomicon (<i>Übersetzung von Olaus
        Wormius</i>) wurde besiegt</string>
    <string name="armitage_defeated">Der Ermittler mit der Karte Dr. Henry Armitage wurde besiegt</string>
    <string name="rice_defeated">Der Ermittler mit der Karte Professor Warren Rice wurde besiegt</string>
    <string name="morgan_defeated">Der Ermittler mit der Karte Dr. Francis Morgan wurde besiegt</string>
    <string name="remove_necronomicon"><b>Die Karte Das Necronomicon (<i>Übersetzung von Olaus Wormius</i>) wird aus dem
        Deck ihres Ermittlers entfernt.</b>\n\n</string>
    <string name="remove_armitage"><b>Die Karte Dr. Henry Armitage wird aus dem Deck ihres Ermittlers entfernt.
        </b>\n\n</string>
    <string name="remove_rice"><b>Die Karte Professor Warren Rice wird aus dem Deck ihres Ermittlers entfernt.
    </b>\n\n</string>
    <string name="remove_morgan"><b>Die Karte Dr. Francis Morgan wird aus dem Deck ihres Ermittlers entfernt.</b>\n\n
        </string>
    <string name="underneath_agenda_deck">Unter dem Agendadeck</string>
    <string name="henry_armitage">Dr. Henry Armitage</string>
    <string name="warren_rice">Professor Warren Rice</string>
    <string name="francis_morgan">Dr. Francis Morgan</string>
    <string name="zebulon_whateley">Zebulon Whateley</string>
    <string name="earl_sawyer">Earl Sawyer</string>
    <string name="another_ally">Ein anderer Verbündeter</string>
    <string name="brood_escaped_counter">Entkommene Bruten:</string>
    <string name="act_one_two_three">Bei Spielende war Szene 1, 2 oder 3 aktiv</string>
    <string name="act_four">Bei Spielende war Szene 4 aktiv</string>


    <!--Campaign log-->
    <string name="investigators_unconscious">Die Ermittler waren einige Stunden bewusstlos.\n\n</string>
    <string name="warren_kidnapped">Professor Warren Rice wurde entführt.\n\n</string>
    <string name="warren_rescued">Die Ermittler haben Professor Warren Rice gerettet.\n\n</string>
    <string name="warren_sacrificed">Professor Warren Rice wurde Yog-Sothoth geopfert.\n\n</string>
    <string name="warren_survived">Professor Warren Rice hat das Vermächtnis von Dunwich überlebt.\n\n</string>
    <string name="students_failed">Die Ermittler konnten die Studenten nicht retten.\n\n</string>
    <string name="students_rescued">Die Studenten konnten gerettet werden.\n\n</string>
    <string name="experiment_defeated">Das Experiment wurde besiegt.\n\n</string>
    <string name="obannion_failed">Die O\'Bannion-Gang hat mit den Ermittlern noch ein Hühnchen zu rupfen.\n\n</string>
    <string name="obannion_succeeded">Naomi beschützt die Ermittler.\n\n</string>
    <string name="morgan_kidnapped">Dr. Francis Morgan wurde entführt.\n\n</string>
    <string name="morgan_rescued">Die Ermittler haben Dr. Francis Morgan gerettet.\n\n</string>
    <string name="morgan_sacrificed">Dr. Francis Morgan was wurde Yog-Sothoth geopfert.\n\n</string>
    <string name="morgan_survived">Dr. Francis Morgan hat das Vermächtnis von Dunwich überlebt.\n\n</string>
    <string name="armitage_kidnapped">Dr. Henry Armitage wurde entführt.\n\n</string>
    <string name="armitage_rescued">Die Ermittler haben Dr. Henry Armitage gerettet.\n\n</string>
    <string name="armitage_sacrificed">Dr. Henry Armitage wurde Yog-Sothoth geopfert.\n\n</string>
    <string name="armitage_survived">Dr. Henry Armitage hat das Vermächtnis von Dunwich überlebt.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_failed">Die Ermittler konnten das <i>Necronomicon</i> nicht zurückholen.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_destroyed">Die Ermittler haben das <i>Necronomicon</i> zerstört.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_taken">Die Ermittler haben das <i>Necronomicon</i> an sich genommen.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_stolen">Das <i>Necronomicom</i> ist gestohlen worden.\n\n</string>
    <string name="investigators_delayed">Die Ermittler wurden auf dem Weg nach Dunwich aufgehalten.\n\n</string>
    <string name="silas_ritual">Das Ritual wurde vollzogen.\n\n</string>
    <string name="silas_misery">Die Ermittler haben Silas Bishop von seinem Elend erlöst.\n\n</string>
    <string name="silas_restored">Die Ermittler haben Silas Bishop wiederhergestellt.\n\n</string>
    <string name="silas_banished">Die Ermittler haben Silas Bishop gebannt.\n\n</string>
    <string name="zebulon_sacrificed">Zebulon Whateley wurde Yog-Sothoth geopfert.\n\n</string>
    <string name="zebulon_survived">Zebulon Whateley hat das Vermächtnis von Dunwich überlebt.\n\n</string>
    <string name="sawyer_sacrificed">Earl Sawyer wurde Yog-Sothoth geopfert.\n\n</string>
    <string name="sawyer_survived">Earl Sawyer hat das Vermächtnis von Dunwich überlebt.\n\n</string>
    <string name="ally_sacrificed">Ein Verbündeter wurde Yog-Sothoth geopfert.\n\n</string>
    <string name="townsfolk_calmed">Du hast die Dorfbewohner beruhigt.\n\n</string>
    <string name="townsfolk_warned">Du hast die Dorfbewohner gewarnt.\n\n</string>
    <string name="brood_escaped"> Brut(en) sind in die Nacht entkommen.\n\n</string>
    <string name="investigators_entered_gate">Die Ermittler haben das Tor betreten.\n\n</string>
    <string name="yog_tore_barrier">Yog-Sothoth hat die Grenze zwischen den Welten niedergerissen und ist eins mit der
        gesamten Realität geworden.\n\n</string>
    <string name="closed_tear">Die Ermittler haben den Riss in der Realität geschlossen.\n\n</string>
    <string name="yog_fled">Yog-Sothoth ist in eine andere Dimension geflohen.\n\n</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="dunwich_introduction"><b>Prolog</b>\n
    \nDr. Henry Armitage gießt sich ein Glas Pinot ein, setzt sich an seinen Schreibtisch und bedeutet dir ihm gegenüber
        Platz zu nehmen. „Ich muss mich entschuldigen, dass das Treffen so kurzfristig stattfinden muss“, beginnt er.
        Sein Gesicht ist bleich, seine sorgenzerfurchte Stirn ist voller Schweißperlen.\n
    \nDr. Armitage – Leiter der Bibliothek der Miskatonic Universität und dein früherer Mentor – hatte privat mit dir
        Kontakt aufgenommen, weil er Hilfe benötigt. Du bist bereit ihm zu helfen und stattest ihm einen Besuch in
        seinem Haus in der Südstadt ab. Die Unordnung dort hat dich allerdings überrascht. Sein Schreibtisch quillt über
        von Büchern und Notizen und auf dem Boden vor dem Kamin liegt eine leere Weinflasche. Bisher hattest du Dr.
        Armitage eigentlich immer als gepflegten und gut organisierten Menschen wahrgenommen.\n
    \nDer ältere Mann legt eine kurze Pause ein, um seine Gedanken zu sammeln. „Ich suche nach zwei Kollegen von mir –
        Dr. Francis Morgan, Professor für Archäologie, und Warren Rice, Professor für Linguistik. Warren und ich waren
        heute zum Mittagessen verabredet, um einige wichtige Entdeckungen durchzusprechen, aber er scheint verschwunden
        zu sein. Ich habe mir zunächst nichts dabei gedacht, aber es bleibt doch das nagende Gefühl, dass hier etwas
        nicht in Ordnung ist. Ein sehr… vertrautes Gefühl.“ Noch nie zuvor hast du Dr. Armitage so besorgt erlebt.
        Seine Hand zittert, als er zu seinem Glas auf dem Schreibtisch greift und mit nervösen Schlucken daraus trinkt.
        „Ich habe versucht Francis ausfindig zu machen, in der Hoffnung, er könnte wissen, wo Warren ist, aber auch das
        gelang mir nicht. Ich habe gehört, dass Francis viel Zeit in einer Spielhölle verbracht hat.“\n
    \n„Ich habe dich hergebeten, weil ich besorgt bin, dass Warren in Schwierigkeiten stecken könnte. Ich wäre sehr
        dankbar, wenn du ihn für mich finden könntest. Falls du Francis erreichst, könntest du auch ihn um Hilfe
        bitten.“</string>
    <string name="dunwich_start_option_one">Als man Professor Warren zum letzten Mal gesehen hat, arbeitete er noch spät
        in der Nacht im Fachbereich für Geisteswissenschaften der Miskatonic-Universität. Die Suche sollte dort
        beginnen.</string>
    <string name="dunwich_start_option_two">Professor Francis Morgan wurde zuletzt beim Spielen im Clover Club gesehen,
        einer exklusiven illegalen Bar und Spielhölle in der Innenstadt. Ein Gespräch mit ihm wäre sicher hilfreich.
        </string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="extracurricular_introduction">Dr. Armitage ist besorgt, dass sein Kollege Professor Warren Rice in
        Schwierigkeiten sein könnte, deshalb hat er dich um Hilfe bei der Suche nach seinem Freund gebeten. Das
        Verschwinden seines Kollegen scheint ihn ungewöhnlich nervös zu machen, vor allem wenn man bedenkt, dass
        Professor Rice erst seit wenigen Stunden „vermisst“ wird…</string>

    <string name="house_introduction">Dr. Armitage hatte dir vorgeschlagen seinen Kollegen Dr. Francis Morgan zu suchen.
        Er ist sich nicht sicher, ob Dr. Morgan in Schwierigkeiten ist, aber er ist auch nicht gerade glücklich über den
        Umgang, den sein Kollege derzeit pflegt. Er befindet sich im Clover Club, einer berüchtigten Spielhölle irgendwo
        in der Innenstadt. Es ist nicht einfach, herauszufinden, wo sich der Club genau befindet – du wirst ein paar
        Leute bestechen müssen, nur um zu erfahren, welches Restaurant in der Innenstadt den Club in seinen Hinterräumen
        beherbergt. Wie du erfährst, handelt es sich um das La Bella Luna, ein gehobenes italienisches Restaurant in der
        Nähe des Theaters. Du ziehst deine eleganteste Kleidung an und machst dich auf den Weg.\n
    \nVor dem La Bella Luna steht ein Mann in Nadelstreifenanzug, der dich beim Näherkommen von Kopf bis Fuß mustert.
        „Viel Vergnügen“, wünscht er mit verschlagenem Grinsen, während er die Vordertür des Restaurants für dich
        aufhält.</string>

    <string name="armitage_interlude_one">Die Erlebnisse in der Universität und im Clover Club haben dich sehr
        verstört. Du bist dir nicht sicher, was du von dem halten sollst, das hinter Rice und Morgan her ist – ganz
        gleich, ob es sich um eine Person oder etwas anderes handelt. Besorgt um Dr. Armitage verlierst du keine Zeit
        und machst dich auf den Weg zu ihm. Als du an seinem Haus ankommst, findest du seine Vordertür eingetreten und
        Wohnbereich und Arbeitszimmer durchwühlt vor. Dr. Armitage ist nirgendwo zu finden. Du durchsuchst sein Haus und
        findest in der untersten Schublade von Armitages Schreibtisch ein Tagebuch, das die Eindringlinge offensichtlich
        nicht gefunden haben. Es ist verborgen unter mehreren anderen Dokumenten. Das Tagebuch scheint in einer
        fremdartigen Sprache verfasst worden zu sein, die du nicht entziffern kannst, selbst das verwendete Alphabet
        hast du noch nie zuvor gesehen. Glücklicherweise scheint Dr. Armitage es bereits übersetzt zu haben.
        Offensichtlich gehört es einem gewissen „Wilbur Whateley“.\n
    \nDas Tagebuch – und Armitages umfangreiche Notizen dazu – erzählt eine erschütternde Geschichte, die du nie im
        Leben geglaubt hättest, wären da nicht die Ereignisse der letzten Stunden…</string>
    <string name="armitage_interlude_two">Als du Dr. Armitages Haus in der Südstadt erreichst, findest du ihn blass,
        schwitzend und offensichtlich sehr besorgt an seinem Schreibtisch vor. Er ist dankbar für deine Mühen bei der
        Suche nach seinen Kollegen, wirkt aber nicht wirklich erleichtert. Nach einer langen Pause schiebt er seine
        Brille zurecht und erklärt:\n
    \n„Ich fürchte, ich muss mich bei Ihnen entschuldigen. Es gibt etwas, was ich vorher noch nicht erwähnt habe.“ Dann
        erzählt Dr. Armitage eine erschütternde Geschichte, die du nicht glauben würdest, wenn du nicht in den letzten
        Stunden etwas ähnlich Erschütterndes erlebt hättest…\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Dr. Henry Armitage seinem Deck hinzufügen.</b></string>

    <string name="miskatonic_introduction_one">Vor einigen Monaten konnten Armitage und seine Kollegen eine schreckliche
        Kreatur aufhalten, die Dunwich, eine hinterwäldlerische Kleinstadt einige Stunden nordwestlich von Arkham,
        heimsuchte und zu vernichten drohte. Zunächst wirkte diese Bestie wie ein tollwütiger Bär oder Schlimmeres, aber
        die Beschreibungen des Professors zeichnen ein ganz anderes Bild.\n
    \nAlles begann mit einem Mann namens Wilbur Whateley, der in der Orne-Bibliothek nach einem Buch namens Necronomicon
        in der lateinischen Übersetzung von Olaus Wormius suchte. Wilbur besaß bereits eine abgenutzte Version der
        englischen Übersetzung von Dr. John Dee, die aber für seine Zwecke nicht ausreichte. Armitage wies den Mann ab,
        weil er sich vor dem fürchtete, was dieser merkwürdige Mann mit dem Buch anrichten könnte. Aber Whateley kam
        heimlich zurück, in der Hoffnung, das Buch stehlen zu können, wurde aber von einem der Wachhunde der Bibliothek
        angegriffen. Armitage, Rice und Morgan fanden später Whateleys Leiche. Eine Beschreibung dieses widerwärtigen
        Kadavars – nur halb menschlich, bedeckt von Fell und ledriger Haut, aus der grün-graue Tentakel wuchsen – ließ
        dich daran zweifeln, ob Whateley wirklich ein Mensch gewesen war.\n
    \nDie Notizen in Dr. Armitages Tagebuch heben Whateleys drängenden Wunsch hervor, an das Necronomicon zu gelangen
        und damit etwas Fürchterliches anzurichten. Du liest weiter und findest heraus, dass Dr. Armitage die Ausgabe
        des Buches wohl zu Dr. Harold Walsted – dem Kurator des Miskatonic-Museums – gebracht hatte, damit dieser es
        sicher in der für Besucher geschlossenen Ausstellungshalle aufbewahren konnte. Obwohl du dir Sorgen um deinen
        Mentor machst, siehst du auch die Gefahr, dass Armitages Entführer das Necronomicon in ihren Besitz bringen
        könnten. Also beschließt du dich auf den Weg zum Museum zu machen, um das zu verhindern.</string>
    <string name="miskatonic_introduction_two">Vor einigen Monaten konnten Armitage und seine Kollegen eine schreckliche
        Kreatur aufhalten, die Dunwich, eine hinterwäldlerische Kleinstadt einige Stunden nordwestlich von Arkham,
        heimsuchte und zu vernichten drohte. Zunächst wirkte diese Bestie wie ein tollwütiger Bär oder Schlimmeres, aber
        die Beschreibungen des Professors zeichnen ein ganz anderes Bild.\n
    \nAlles begann mit einem Mann namens Wilbur Whateley, der in der Orne-Bibliothek nach einem Buch namens Necronomicon
        in der lateinischen Übersetzung von Olaus Wormius suchte. Wilbur besaß bereits eine abgenutzte Version der
        englischen Übersetzung von Dr. John Dee, die aber für seine Zwecke nicht ausreichte. Armitage wies den Mann ab,
        weil er sich vor dem fürchtete, was dieser merkwürdige Mann mit dem Buch anrichten könnte. Aber Whateley kam
        heimlich zurück, in der Hoffnung, das Buch stehlen zu können, wurde aber von einem der Wachhunde der Bibliothek
        angegriffen. Armitage, Rice und Morgan fanden später Whateleys Leiche. Eine Beschreibung dieses widerwärtigen
        Kadavars – nur halb menschlich, bedeckt von Fell und ledriger Haut, aus der grün-graue Tentakel wuchsen – ließ
        dich daran zweifeln, ob Whateley wirklich ein Mensch gewesen war.\n
    \n„Meine Kollegen und ich haben die Sache so schnell wie möglich hinter uns gebracht“, sagt Armitage seufzend. „Aber
        es scheint, dass die Angelegenheit noch nicht vollständig erledigt ist. Den Rest erzähle ich Ihnen später, nun
        müssen wir aber zunächst das Necronomicon in unseren Besitz bringen. Falls mein Instinkt mich nicht trügt, sind
        Ihre Angreifer ebenfalls auf der Suche danach. Nachdem ich davon erfahren hatte, hielt ich das Buch in der
        Bibliothek nicht mehr für sicher und brachte es zu meinem Freund Harold Walsted. Er ist derzeit Kurator des
        Miskatonic-Museums. Ich hielt die für Besucher geschlossene Ausstellungshalle für einen sicheren
        Aufbewahrungsort, aber jetzt bin ich mir nicht mehr so sicher. Sie müssen es auf jeden Fall zurückholen! Ich
        fürchte mich vor dem, was sie mit den darin enthaltenen Ritualen machen könnten…“</string>

    <string name="essex_introduction">Durch die Ereignisse im Museum bist du gezwungen Armitages Geschichte über Dunwich
        erneut zu überdenken. Das kann alles kein Zufall sein – Wilbur Whateley, das Necronomicon, die Kreatur von
        Dunwich und die Menschen und Wesen, die dich hier in Arkham angegriffen haben – zwischen all dem muss es einen
        Zusammenhang geben. Du bist dir jetzt sicher, wohin dich dein Weg als Nächstes führen wird: in den einsamen und
        trostlosen Ort Dunwich.\n
    \nDu denkst darüber nach, der Polizei von Massachusetts alles zu erzählen, was du weißt, aber die Nachteile würden
        die Vorteile überwiegen. Sie würden deine Geschichte sowieso für eine völlig absurde Lüge halten. Schlimmer
        noch, sie könnten dich verhaften. Immerhin warst du in einer illegalen Kneipe und bist widerrechtlich ins Museum
        eingedrungen. Also entscheidest du dich stattdessen selbst weitere Ermittlungen in Dunwich anzustellen.\n
    \nDu packst alles ein, was du möglicherweise brauchen kannst, und schaffst es, in dieser Nacht noch ein wenig Ruhe
        zu finden. Am Morgen brichst du zum Bahnhof in der Nordstadt auf und kaufst dir eine Fahrkarte. Dunwich liegt
        einige Stunden mit dem Zug in nordöstlicher Richtung durch das Tal des Miskatonic. Es gibt keinen Bahnhof in
        Dunwich, aber Armitage hat einen Verbündeten in dem kleinen Ort, den du anrufst: einen Mann namens Zebulon
        Whateley, der ebenfalls Teil der Geschehnisse vor einigen Monaten war.\n
    \nAus Armitages Notizen erfährst du, dass Whateleys Familie weit verzweigt ist, ein Teil von ihr ist dekadent und
        skrupellos, andere wiederum sind „unverdorben“ und nicht von bösen Kräften oder teuflischen Ritualen berührt.
        Armitage meint, dass Zebulons Zweig der Familie irgendwo dazwischen liegt, dass sie zwar um die Traditionen
        ihrer Vorfahren wissen, aber nicht von ihnen korrumpiert worden sind. Zebulon bietet dir an dich am
        nächstgelegenen Bahnhof abzuholen und in den Ort zu fahren.\n
    \nAls der Zug den Bahnhof von Arkham verlässt, fühlst du, wie die Ereignisse der letzten Nacht von dir Besitz
        ergreifen und dich die Müdigkeit überwältigt. Aber noch bevor du dein Ziel sicher erreichen kannst, beginnt der
        Zug plötzlich zu rumpeln und zu beben und weckt dich so aus deinen Tagträumen. Dann bleibt der Zug mit einem
        lauten Kreischen schlagartig stehen und hinter dir hörst du ein Scheppern…</string>

    <string name="blood_introduction">Bei deiner Ankunft in Dunwich begrüßen dich Zebulon Whateley und Earl Sawyer, ein
        weiterer Dorfbewohner, den Dr. Armitage während der Ereignisse vor einigen Monaten getroffen hat. „Hier siehts
        nich\' gut aus“, berichtet Earl. „Ein paar von uns sind seit einigen Tagen einfach wech. Die Ziegenmelker geben
        keine Ruhe. Weiß nich\', was Sie hier tun, aber als das letzte Mal Typen aus Arkham kamen, wars nich\' gut für
        uns. Gar nich\' gut.“ Er blinzelt heftig, hustet und wendet den Blick ab.\n
    \n„Schau\'n Sie, warum ruhen Sie sich nich\' erstmal ne Nacht aus und suchen morgen nach dem, was Sie finden
        möchten", mischt sich Zebulon ein und legt seine faltige Hand auf deine Schulter. Du willst protestieren, aber
        deine schmerzenden Muskeln und deine Müdigkeit machen es dir unmöglich, den Vorschlag abzulehnen. Der alte Mann
        bietet dir eine Unterkunft für die Nacht an und fährt mit dir zu seinem Haus am Rand von Dunwich. Die Stadt
        wirkt ungepflegt und unheimlich und du wünschst dir, du wärst nie hierher gekommen. Auf der Fahrt zum Haus
        schläfst du ein und auch an den Rest der Nacht hast du kaum Erinnerungen.\n
    \nNach dem Aufwachen findest du Zebulons Haus verlassen vor und es fehlt jede Spur von dem alten Mann oder von Mr.
        Sawyer. Du fürchtest das Schlimmste und eilst ins Dorf Dunwich, um dort Antworten zu finden.</string>

    <string name="survivors_interlude">In der Kammer, in der sich die fürchterliche Bestie befunden hat, findest du die
        vermissten Dorfbewohner und die Vermissten aus Arkham gefesselt und geknebelt vor. Außerdem entdeckst du einige
        Dokumente, die nahelegen, dass die Kreatur, die du gefunden hast, nicht die einzige ihrer Art in Dunwich ist. Du
        befreist die Opfer der Kreatur von ihren Fesseln und sie bedanken sich bei dir. Dann beginnst du dein weiteres
        Vorgehen zu planen.</string>
    <string name="survivors_interlude_one">\n „Es ist viel schlimmer, als wir dachten“, sagt Dr. Armitage bleich und
        zitternd. „Wilbur Whateley war nur der Anfang. Es gab mehr Menschen in Dunwich, viel mehr, die von den Großen
        Alten wussten und die sich – mehr als alles andere – Macht und Wissen wünschten, verdammt noch mal. Ich wusste,
        dass ich das Tagebuch dieses Elendigen hätte verbrennen sollen. Aber dank dem, was darin steht, weiß ich
        zumindest, wie wir sie aufhalten können. Wir sind die einzigen, die dazu in der Lage sind! Schnell jetzt, helfen
        Sie mir mit der Lösung – das Pulver ist der Schlüssel, ja, das Pulver ist der einzige Weg…“\n
    \n<b>Falls sich Dr. Henry Armitage nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet, darf ein beliebiger Ermittler
            diese Karte seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_two">\nProfessor Rice schiebt seine Brille zurecht und studiert die Dokumente und
        arkanen Manuskripte, die in der Kammer liegen. „Ich dachte, dieser Albtraum wäre für immer vorbei“, seufzte er.
        „Aber wir haben die Pflicht, uns darum zu kümmern. Wir müssen diese Kreaturen aufhalten, sonst wird nicht nur
        Dunwich in Schwierigkeiten sein. Diese Pulvermischung von Armitage, mit der man die Kreaturen sichtbar machen
        kann, wird uns retten“, erklärt er und beginnt sofort damit, das Pulver erneut herzustellen.\n
    \n<b>Falls sich Professor Warren Rice nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet, darf ein beliebiger Ermittler
            diese Karte seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_three">\n„Danke für alles, was Sie getan haben“, sagt Dr. Morgan und überprüft
        deine Vorräte und deine Munition. „Beim letzten Mal benötigten wir dieses merkwürdige Pulver, das Armitage
        zusammengemischt hatte, um die Bestie überhaupt sehen zu können, die Dunwich in Angst und Schrecken versetzte.
        Falls mehr von diesen Dingern da draußen unterwegs sind, werden wir das Pulver benötigen. Ich denke, ich weiß
        noch, wie er es hergestellt hat…“\n
    \n<b>Falls sich Dr. Francis Morgan nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet, darf ein beliebiger Ermittler
            diese Karte seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_four">\n „In Dunwich sind wirklich schon seltsame Dinge passiert“, erklärt dir
        Zebulon mit zitternder Stimme, „aber ich habe niemals etwas so Krankes, so Verzerrtes gesehen wie dieses…
        dieses… Ding.“ Er wirft einen letzten Blick voller Ekel auf die Überreste der Kreatur und schließt dann
        schaudernd die Tür der Kammer hinter sich. Sein grimmiger Blick trifft den deinen. „Wer auch immer das getan
        hat, er muss dafür zahlen. Ich werde alles tun, was ich kann, um zu helfen.“\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Zebulon Whateley seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_five">\n „Ich hätte es ohne Sie niemals geschafft“, stammelt Earl und schüttelt
        wieder und wieder deine Hand. „Wenn ich irgend etwas für Sie tun kann, um mich zu bedanken, fragen Sie nur. Ich
        bin kein großer Kämpfer oder so, aber ich tue, was ich kann. Nur… zwingen Sie mich nicht diese Bestie noch
        einmal anzuschauen, okay?“\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Earl Sawyer seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_powder">\n<b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Pulver von Ibn-Ghazi seinem
        Deck hinzufügen.</b></string>

    <string name="undimensioned_introduction">Auf deiner Suche in Dunwich hast du einige Dokumente, Tagebucheinträge und
        esoterische Theorien gefunden. Nach der Lektüre dieses Materials bist du erschöpft und emotional ausgelaugt. Die
        meisten stammen von einem Autor – einem Mann namens Seth Bishop. Als du dich im Ort nach ihm erkundigst,
        erfährst du, dass dieser Seth ein Einwohner von Dunwich ist. Gemeinsam mit anderen hat Seth die Zerstörung
        selbst gesehen, die „das Grauen von Dunwich“, wie Armitage die Ereignisse genannt hat, über den Ort gebracht
        hat. Seltsamerweise haben seitdem nur wenige Menschen Seth im Ort gesehen. Und diese wenigen behaupten, er habe
        stark geschwitzt, blutunterlaufene Augen und ein bleiches Gesicht gehabt.\n
    \nDu zweifelst nicht daran, dass jemand, der mitansehen musste, was Seth gesehen hatte, nervös oder paranoid wirken
        könnte. Aber je mehr du von seinen hektisch und unzusammenhängend geschriebenen Texten liest, desto mehr glaubst
        du, dass er mit den aktuellen Ereignissen zu tun hat. Er schreibt davon, die „Überreste eingesammelt“ zu haben
        und arkane Methoden anwenden zu wollen, um andere Wesen „mit der Essenz des Vaters zu durchdringen“, am Ende
        sogar andere Menschen. Die Erklärungen und Diagramme, die darauf folgen, sind unfassbar komplex und erschließen
        sich dir nicht.\n
    \nBevor du Seth finden und damit konfrontieren kannst, wenden sich einige Männer und Frauen aus dem Ort ängstlich an
        dich. „Es is\' zurück!“, weint einer von ihnen. Du erkennst ihn als Curtis Whateley, ein Mitglied des nicht
        verdorbenen Zweigs der Familie. „Was auch immer die Fryes getötet hat, es is\' zurück! Hat das Haus der Bishops
        zerquetscht, wie wenn\'s aus Papier wär\'!“ Curtis und die anderen Dorfbewohner zetern weiter und ihre Stimmen
        werden vor Panik immer lauter.</string>
    <string name="undimensioned_introduction_option_one">Du versuchst die Dorfbewohner zu beruhigen, um mehr zu
        erfahren.</string>
    <string name="undimensoned_introduction_option_two">Du versuchst die Dorfbewohner zu warnen, damit sie den Ort
        verlassen.</string>
    <string name="undimensioned_introduction_one">Du versuchst die Dorfbewohner zu beruhigen, damit sie dir erklären
        können, was passiert ist. Du erfährst, dass es im Norden ein Rumpeln gegeben hat und als sie nachschauen
        wollten, woher es kam, fanden sie das Farmhaus der Bishops in Trümmern vor. Riesige Spuren führen in die
        nahegelegene Cold-Spring-Schlucht. „Sie wissen, was zu tun ist, oder? Ihr Typen aus Arkham habt das Ding schon
        mal aufgehalten“, sagt einer der Dorfbewohner. Curtis schüttelt den Kopf und beißt sich auf die Lippe.\n
    \n„Wir konnten diese Höllenkreatur nicht mal sehen, bis der alte Professor so\'n Pulver drauf gesprüht hat“, sagt
        er. „Bis heute wünsch\' ich mir, ich hätts nich\' gesehen…“ Etwas muss geschehen, um die Zerstörung durch
        dieses Monster aufzuhalten. Aber falls in den Dokumenten, die du gefunden hast, die Wahrheit steht, ist
        vielleicht mehr als nur eines dieser Monster in der Gegend unterwegs…</string>
    <string name="undimensioned_introduction_two">Du warnst die Dorfbewohner vor der großen Gefahr, in der sie sich
        befinden, und drängst sie dazu, aus Dunwich zu fliehen, solange sie noch können. Einige von ihnen folgen deinem
        Rat sofort, weil sie sich noch gut an das Monster erinnern können, das den Ort schon einmal in Gefahr gebracht
        hat. Curtis sinkt auf die Knie, verzweifelt und schwitzend, als ob er Fieber hätte. „Es ist wieder das
        <b>Ding</b>, oder? Es ist zurück und holt uns“, stammelt Curtis. „Ich hoffe, Sie haben so Pulver wie der alte
        Professor damals. Wir konnten das verdammte Ding nich\' mal sehen, bevor er es damit besprüht hatte.“ Etwas muss
        geschehen, um das Monster aufzuhalten. Aber falls in den Dokumenten, die du gefunden hast, die Wahrheit steht,
        ist vielleicht mehr als nur eines dieser Monster in der Gegend unterwegs…</string>

    <string name="doom_introduction_one">Du wachst durch ein Kreischen auf. Das Schlimmste befürchtend greifst du nach
        deiner Ausrüstung und eilst auf die Straßen von Dunwich. Als du vor die Tür trittst, spürst du augenblicklich
        eine Verdorbenheit in der kalten Nachtluft, einen fürchterlichen, stechenden Geruch, der kaum zu beschreiben
        ist, und eine Schwere in der Luft, die das Atmen fast unmöglich macht. Die Bewohner von Dunwich haben ihre Türen
        verriegelt und der Ort liegt still und einsam da. In der Ferne siehst du ein schwaches Leuchten von einem Hügel
        oberhalb des Dorfes. Du hast von diesem Hügel in Armitages Aufzeichnungen gelesen und Zebulon hat von ihm
        erzählt. Er wird Sentinel Hill genannt. Die Geschichten erzählen von satanischen Ritualen, die dort vollzogen
        worden sind, und von großen Ritual-Scheiterhaufen, die den Nachthimmel erleuchten, während die Erde zornig
        bebt.\n
    \nSchwärme von Ziegenmelkern sitzen auf den Dächern um dich herum und beobachten dich unheilvoll, während du in
        Zebulons alten und klapprigen Lastwagen steigst. Auf deiner Fahrt zum Sentinel Hill hörst du das Kreischen, das
        den Himmel erfüllt, so hoch, dass es in deinen Ohren schmerzt. Alles, was du über Dunwich gelesen und selbst
        hier erlebt hast, hat zu diesem Ereignis hingeführt. Falls das unheilvolle Ritual, das Seth plant, etwas mit dem
        zu tun hat, was Armitage und seine Kollegen vor Monaten verhindert haben, geht es darum, die Gnade einer uralten
        Wesenheit zu gewinnen – <b>Yog-Sothoth</b>. Wenn du das Ritual nicht verhindern kannst, bedeutet das das Ende…
        nicht nur für Dunwich, sondern für die ganze Welt.</string>
    <string name="doom_introduction_two">Du wachst durch ein Kreischen auf. Das Schlimmste befürchtend greifst du nach
        deiner Ausrüstung und eilst auf die Straßen von Dunwich. Als du vor die Tür trittst, spürst du augenblicklich
        eine Verdorbenheit in der kalten Nachtluft, einen fürchterlichen, stechenden Geruch, der kaum zu beschreiben
        ist, und eine Schwere in der Luft, die das Atmen fast unmöglich macht. Die Bewohner von Dunwich haben ihre Türen
        verriegelt und der Ort liegt still und einsam da. In der Ferne siehst du ein schwaches Leuchten von einem Hügel
        oberhalb des Dorfes. Du hast von diesem Hügel in Armitages Aufzeichnungen gelesen und Zebulon hat von ihm
        erzählt. Er wird Sentinel Hill genannt. Die Geschichten erzählen von satanischen Ritualen, die dort vollzogen
        worden sind, und von großen Ritual-Scheiterhaufen, die den Nachthimmel erleuchten, während die Erde zornig
        bebt.\n
    \nSchwärme von Ziegenmelkern sitzen auf den Dächern um dich herum und beobachten dich unheilvoll, während du in
        Zebulons alten und klapprigen Lastwagen steigst. Auf deiner Fahrt zum Sentinel Hill hörst du das Kreischen, das
        den Himmel erfüllt, so hoch, dass es in deinen Ohren schmerzt. Alles, was du über Dunwich gelesen und selbst
        hier erlebt hast, hat zu diesem Ereignis hingeführt. Falls das unheilvolle Ritual, das Seth plant, etwas mit dem
        zu tun hat, was Armitage und seine Kollegen vor Monaten verhindert haben, geht es darum, die Gnade einer uralten
        Wesenheit zu gewinnen – <b>Yog-Sothoth</b>. Wenn du das Ritual nicht verhindern kannst, bedeutet das das Ende…
        nicht nur für Dunwich, sondern für die ganze Welt.\n
    \nWeil der Pfad, der zum Sentinel Hill hinaufführt, zu eng und steinig für Zebulons Lastwagen ist, parkst du am Fuß
        des Hügels und bereitest dich darauf vor, den Rest des Weges zu Fuß zu gehen. In dem Moment bemerkst du, dass du
        nicht allein bist. Einige Männer und Frauen tauchen aus den Wäldern hinter dir auf, fuchteln mit Gewehren und
        stellen sich vor dir auf. Du hebst deine Hände und bereitest dich auf das Schlimmste vor. „Wartet“, sagt einer
        von ihnen und gibt den anderen ein Handzeichen. „Ich erkenne Sie – Sie sind der Typ aus dem Clover Club.“ Er
        grinst breit und senkt seine Waffe. „Naomi lässt Sie grüßen.“\n
    \nNeugierig erkundigst du dich, warum die Gangster hier sind. „Ms. O\'Bannion hat uns angewiesen herauszufinden, wer
        den Club ihres Verlobten angegriffen hat“, erklärt er. „Hat sich herausgestellt, dass einige Männer aus Arkham
        hinter der ganzen Sache gesteckt haben. Ein Typ namens Bishop und seine Anhänger. Wir haben sie hierher
        zurückverfolgt, bis hier zu dieser Müllhalde.“ Aber bevor er mehr erklären kann, hörst du das nur zu vertraute
        Rattern einer Thompson-Maschinenpistole in den Hügeln. „Das muss Vinny sein. Kommt, Jungs!“ Er bedeutet den
        anderen ihm zu folgen und rennt den Hügel hoch. Kopfschüttelnd folgst du ihm. Diese Gangster wissen nicht, auf
        was sie sich da einlassen.</string>

    <string name="lost_introduction">Die Erfahrung, durch das Tor gezogen zu werden, gleicht keiner Erfahrung, die du in
        deinem Leben bisher gemacht hast. Du spürst, wie dein Körper verdreht und verzerrt und durch die Realitäten
        gewirbelt wird, um sein eigentliches Ziel zu erreichen – einen Ort, der jenseits der menschlichen
        Vorstellungskraft liegt.\n
    \nPlötzlich ist alles um dich herum still und statt des Chaos deiner Reise fühlst du plötzlich nur noch Einsamkeit
        und Grauen. Du bist an einem unfassbaren, fremdartigen Ort, weit jenseits dessen, was dein Verstand begreifen
        kann. Die Landschaft ist surreal und fremd, die Gebäude eigentlich unmöglich. Du bist so weit von deiner Heimat
        entfernt, dass diese nur noch ein flüchtiger Traum zu sein scheint, an den du dich kaum noch erinnern kannst.
        Selbst wenn du einen Weg finden würdest, diesen Ort zu verlassen, wärst du doch niemals wieder derselbe wie
        zuvor.</string>

    <string name="dunwich_epilogue_one">Sechs Monate waren vergangen und das Leben von Curtis Whateley verlief endlich
        wieder in normalen Bahnen. Weil die Ereignisse vertuscht worden waren und sich die Autoritäten von diesem Teil
        des Ortes fernhielten, hatte Mr. Osborn den Besitz der Familien Ericks und Bishop versteigert. Natürlich hatte
        Joe einige Kleinigkeiten für sich behalten, aber Curtis wollte damit nichts mehr zu tun haben. Aufgrund der
        Sünden seiner Familie misstrauten ihm die Einwohner sowieso schon, auch wenn er regelmäßig in die Kirche ging
        und sich von allem Arkanen fernhielt.\n
    \nTrotzdem konnte Curtis einige bange Vorahnungen nicht abschütteln. Er hatte die Zerstörung der Häuser der Ericks,
        Bishops und Fryes miterlebt. Außerdem hatte er die Kreatur, welche die Leute aus Arkham gebannt hatten, mit
        eigenen Augen gesehen. An einigen Tagen führten ihn seine Gedanken zur Farm von Wilbur Whateley, wo er dann
        draußen stand und sie stundenlang betrachtete. Er brachte den Mut nicht auf, sie zu betreten, war aber trotzdem
        zu neugierig, einfach wieder zu gehen. Vielleicht gab es da etwas, das seine fürchterlichen Visionen
        verschwinden lassen würde. Etwas, das ihm genug Stärke verleihen könnte, um seinen Albträumen zu widerstehen.
        Curtis entschied, dass er so etwas finden müsste.</string>
    <string name="dunwich_epilogue_two">Gené kniete sich hin, um das Zeichen im Staub zu untersuchen. Die Form des
        Zeichens war ihr unbekannt, die Spuren, denen sie hierher gefolgt war, hatte sie noch nie zuvor gesehen. Und
        dann noch der Bericht von der Universität ... sie wusste einfach nicht, was sie davon halten sollte. „Ms.
        Beauregard“, rief ihr Assistent ihr zu. „Haben Sie etwas gefunden?“\n
    \nGené stand auf und betrachtete den Studienanfänger, der ihr zugewiesen worden war. Er war ein guter Junge, etwas
        unreif, aber er arbeitete hart und war wild darauf, sich zu beweisen. „Dieser Platz sollte abgesperrt werden“,
        antwortete Gené. „Hier lebt seit Monaten niemand mehr. Und trotzdem, sehen Sie mal hier, die primitiven Rituale
        werden bis heute fortgesetzt.“\n
    \nDer Student kam näher und untersuchte gemeinsam mit Gené das Zeichen, blätterte in seinen Aufzeichnungen, um das
        Symbol zu vergleichen. „Was denken Sie, bedeutet es?“, fragte er. Sie schüttelte den Kopf. Fremde kamen nur
        selten nach Dunwich und alle Schilder, die auf diese Ortschaft hinwiesen, waren demontiert worden. Aber
        inzwischen hatten auch die Einwohner, dessen Heimat dieser Ort war, ihn verlassen.\n
    \n„Ich weiß es nicht“, gab Gené zu. „Aber hier ist jemand und das ist nicht das erste Zeichen dieser Art, das wir
        gefunden haben. Die Geschichten berichten von einem Altar auf dem Hügel dort, auf dem die Einheimischen
        heidnische Rituale durchgeführt haben. Vielleicht finden wir da mehr.“</string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="extracurricular_sets">Aktivitäten außerhalb des Lehrplans, Zauberei, Das Jenseits, Bishops Seelenlose
        Diener, Ziegenmelker, Böses aus uralter Zeit, Verschlossene Türen und Anhänger von Yog­Sothoth.</string>
    <string name="extracurricular_locations">Die Orte Miskatonic-Freigelände, Orne-Bibliothek,
        Geisteswissenschaftliches Gebäude, Studentenvereinigung, Naturwissenschaftliches Gebäude und Verwaltungsgebäude
        werden ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel auf dem Miskatonic-Freigelände.\n</string>
    <string name="extracurricular_set_aside_one">Büros der Lehrkräfte (Die Nacht ist noch jung), „Jazz“ Mulligan,
        Alchemistisches Gebräu, Das Experiment, Professor Warren Rice, Studentenwohnheime und Alchemistenlabor.\n
        \nDie andere Version von Büros der Lehrkräfte wird aus dem Spiel entfernt.\n</string>
    <string name="extracurricular_set_aside_two">Büros der Lehrkräfte (Es wird spät), „Jazz“ Mulligan, Alchemistisches
        Gebräu, Das Experiment, Professor Warren Rice, Studentenwohnheime und Alchemistenlabor.\n
        \nDie andere Version von Büros der Lehrkräfte wird aus dem Spiel entfernt.\n</string>

    <string name="house_sets">Das Haus gewinnt immer, Pech, Naomis Truppe und Rattenschwarm.</string>
    <string name="house_locations">Die Orte Lounge des Clover Clubs, Bar des Clover Clubs, Spielzimmer des Clover Clubs
        und La Bella Luna werden ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im La Bella Luna.\n</string>
    <string name="house_set_aside">Die Begegnungssets Grässliche Abscheulichkeiten und Lähmende Angst.\n</string>
    <string name="house_set_aside_two">Dunkler Flur, Peter Clover, Dr. Francis Morgan und jedes Exemplar von Tür zum
        hinteren Bereich.\n</string>
    <string name="house_additional">Der Pit Boss des Clover Clubs wird in der Lounge des Clover Clubs ins Spiel
        gebracht.</string>

    <string name="miskatonic_sets">Das Miskatonic-Museum, Pech, Zauberei, Das Jenseits, Grabeskälte und Verschlossene
        Türen.</string>
    <string name="miskatonic_locations">Ein zufälliges der beiden Verwaltunsbüros und ein zufälliges der beiden Büros
        der Sicherheitskräfte werden ins Spiel gebracht. Die anderen Versionen dieser Orte werden aus dem Spiel
        entfernt. Dann werden der Museumseingang und die Museumshalle ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel am Museumseingang.\n</string>
    <string name="miskatonic_set_aside">Harold Walsted, Adam Lynch, Das Necronomicon (<i>Übersetzung von Olaus
        Wormius</i>) und Brut der Schatten.\n</string>
    <string name="miskatonic_additional">Die 6 Orte „Ausstellungshalle“ werden als separates „Ausstellungsdeck“
        beiseitegelegt. Dazu sind folgende Schritte nötig:\n
    \nDie Ausstellungshalle (<i>Für Besucher geschlossen</i>) und 2 weitere zufällige Ausstellungshallen werden
        zusammengemischt und bilden die 3 untersten Karten des Ausstellungsdecks, mit der verhüllten Seite nach oben.\n
    \nDann werden die 3 übrigen Ausstellungshallen-Orte in zufälliger Reihenfolge daraufgelegt. Alle 6 Karten des
        Ausstellungsdecks sollten mit der verhüllten Seite nach oben liegen, damit die Spieler nicht wissen, welche
        Ausstellungshalle die Ausstellungshalle (<i>Für Besucher geschlossen</i>) ist.</string>

    <string name="essex_sets">Der Essex-County-Express, Das Jenseits, Lähmende Angst, Böses aus uralter Zeit und Dunkler
        Kult.</string>
    <string name="essex_locations">Ein zufälliger der drei Lokomotive-Orte wird ins Spiel gebracht. Die anderen
        Versionen der Lokomotive werden aus dem Spiel entfernt.\n
    \nDann werden sechs zufällig gewählte der acht Waggon-Orte in einer geraden Linie angeordnet links von der
        Lokomotive ins Spiel gebracht. Die verbliebenen zwei Waggon-Orte werden aus dem Spiel entfernt.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Waggon ganz links. (Falls dieser Ort einen „Erzwungen“-Effekt hat, der beim
        Betreten des Ortes ausgelöst wird, wird dieser ignoriert.)\n</string>
    <string name="essex_set_aside">Alle 4 Exemplare von Durch Raum und Zeit.\n</string>
    <string name="essex_additional">Abhängig vom Schwierigkeitsgrad wird für den Rest der Kampagne der folgende
        Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt:\n
    \n\t\t<b>Einfach:</b> -2\n
    \n\t\t<b>Normal:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Schwer:</b> -4\n
    \n\t\t<b>Experte:</b> -5</string>

    <string name="blood_sets">Blut auf dem Altar, Dunwich, Ziegenmelker, Dunkeldürre und Böses aus uralter
        Zeit.</string>
    <string name="blood_sets_two">Auf der Suche nach Rache ist euch die Bande aus dem Clover Club nach Dunwich gefolgt.
        Mische zusätzlich die Karten des Begegnungssets Naomis Truppe ins Begegnungsdeck.</string>
    <string name="blood_locations">Der Dorfplatz wird ins Spiel gebracht.\n
    \nJe ein zufällig bestimmtes Exemplar jedes anderen Ortes wird aus dem Spiel entfernt. Danach wird ein zufälliger
        der sechs verbliebenen Orte ebenfalls aus dem Spiel entfernt. Die verbliebenen Orte werden ins Spiel gebracht.\n
    \nJeder Ermittler beginnt das Spiel auf dem Dorfplatz.\n</string>
    <string name="blood_set_aside">Silas Bishop und Pulver von Ibn-Ghazi.\n</string>
    <string name="blood_additional">Mische Die verborgene Kammer, den Schlüssel zur Kammer und die drei obersten Karten
        des Begegnungsdecks zusammen. Lege jeweils eine dieser fünf Karten verdeckt unter jeden Ort außer den
        Dorfplatz.\n\n</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_one">Bilde einen verdeckten Stapel „möglicher Opfer“, der aus den
        Karten</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_armitage">Dr. Henry Armitage,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_rice">Professor Warren Rice,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_morgan">Dr. Francis Morgan,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_two">Zebulon Whateley und Earl Sawyer besteht, und mische ihn.\n\n</string>
    <string name="blood_additional_two">Füge 1 Verderben zu Agenda 1a hinzu.\n\n</string>

    <string name="undimensioned_sets">Gestaltlos und unsichtbar, Ziegenmelker, Bestiendiener, Dunwich und Lähmende
        Angst.</string>
    <string name="undimensioned_locations">Je eine zufällige Version dieser Orte wird ins Spiel gebracht: Dorf Dunwich,
        Cold-Spring-Schlucht, Verdorrte Heide, Ten-Acre-Weide, Tanzplatz des Teufels und Whateleys Ruinen. Die anderen
        Versionen dieser Orte werden aus dem Spiel entfernt.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Dorf Dunwich.\n</string>
    <string name="undimensioned_set_aside">Alle Exemplare von Esoterische Formel.\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_one">2 Exemplare von Brut von Yog-Sothoth werden als nicht im Spiel
        befindlich beiseitegelegt. Die übrigen 3 Exemplare werden aus dem Spiel entfernt.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_two">1 Exemplar von Brut von Yog-Sothoth wird in der
        Cold-Spring-Schlucht ins Spiel gebracht und 2 Exemplare als nicht im Spiel befindlich beiseitegelegt. Die
        übrigen 2 Exemplare werden aus dem Spiel entfernt.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_three">1 Exemplar von Brut von Yog-Sothoth wird in der
        Cold-Spring-Schlucht ins Spiel gebracht und 3 Exemplare als nicht im Spiel befindlich beiseitegelegt. Das übrige
        Exemplar wird aus dem Spiel entfernt.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_four">1 Exemplar von Brut von Yog-Sothoth wird in der
        Cold-Spring-Schlucht und 1 Exemplar auf der Verdorrten Heide ins Spiel gebracht. Die übrigen 3 Exemplare werden
        als nicht im Spiel befindlich beiseitegelegt.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_powder">Wenn ein Spieler das Pulver von Ibn-Ghazi in seinem Deck hat, darf er
        sein Deck danach durchsuchen und die Karte ins Spiel bringen.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional">Jeder Ermittler durchsucht die Sammlung nach einer zufälligen Wahnsinn-,
        Verletzung- oder Pakt-Grundschwäche und fügt sie für den Rest der Kampagne seinem Deck hinzu.\n\n</string>

    <string name="doom_sets">Wo das Verderben wartet, Bestiendiener, Zauberei, Bishops Seelenlose Diener, Lähmende
        Angst, Böses aus uralter Zeit und Grabeskälte.</string>
    <string name="doom_sets_two">Wo das Verderben wartet, Bestiendiener, Zauberei, Bishops Seelenlose Diener, Lähmende
        Angst, Böses aus uralter Zeit, Grabeskälte und Grässliche Abscheulichkeiten.</string>
    <string name="doom_locations">Die Orte Fuß des Hügels, Aufsteigender Pfad und Gipfel des Sentinel Hill werden ins
        Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel am Fuß des Hügels.\n</string>
    <string name="doom_set_aside">1 zufälliges Exemplar von Verzweigender Weg wird aus dem Spiel entfernt. Die anderen 3
        Exemplare werden als nicht im Spiel befindlich beiseitegelegt.\n
        \n1 zufälliges Exemplar von Veränderter Weg wird aus dem Spiel entfernt. Die anderen 3 Exemplare werden als
        nicht im Spiel befindlich beiseitegelegt.\n
        \nSeth Bishop wird als nicht im Spiel befindlich beiseitegelegt.\n</string>
    <string name="doom_additional">Abhängig vom Schwierigkeitsgrad wird für den Rest der Kampagne der folgende
        Chaosmarker dem Chaosbeutel hinzugefügt:\n
        \n\t\t<b>Einfach:</b> -3\n
        \n\t\t<b>Normal:</b> -5\n
        \n\t\t<b>Schwer:</b> -6\n
        \n\t\t<b>Experte:</b> -7\n</string>
    <string name="doom_additional_act_one">Verwende Szene 2 - Den Hügel besteigen (v. I). Alle anderen Versionen von
        Szene 2 werden aus dem Spiel entfernt.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_act_two">Verwende Szene 2 - Den Hügel besteigen (v. II). Alle anderen Versionen von
        Szene 2 werden aus dem Spiel entfernt.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_act_three">Verwende Szene 2 - Den Hügel besteigen (v. III). Alle anderen Versionen von
        Szene 2 werden aus dem Spiel entfernt.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_obannion_one">Der Ermittlungsleiter erhält einen Hinweis aus dem Markervorrat.
        \n\n</string>
    <string name="doom_additional_obannion_two">Der Ermittlungsleiter erhält zwei Hinweise aus dem Markervorrat.
        \n\n</string>
    <string name="doom_additional_doom">Füge 1 Verderben zu Agenda 1a hinzu.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_bishop">Überreste von Silas Bishops Körper sind mutiert und auf dem Sentinel Hill
        gewachsen. Eine „Ansammlung schillernder Kugeln“ wird auf dem Aufsteigenden Pfad ins Spiel gebracht.
        \n\n</string>

    <string name="lost_sets">Verloren in Zeit und Raum, Zauberei, Das Jenseits, Grässliche Abscheulichkeiten und
        Anhänger von Yog-Sothoth. </string>
    <string name="lost_locations">Eine andere Dimension wird ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel auf Eine andere Dimension.\n</string>
    <string name="lost_set_aside">Rand des Universums, Riss durch die Zeit und Yog-Sothoth.\n</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="extracurricular_no_resolution">Auf der Flucht vom Universitätsgelände verfolgen dich die Schreie vom
        nördlichen Teil des Campus. Ein Krankenwagen fährt vorbei und du befürchtest das Schlimmste. Stunden später
        erfährst du, dass ein ,tollwütiger Hund‘ in die Studentenwohnheime eingedrungen sein soll. Dort ist die Kreatur
        auf Studenten losgegangen und viele von ihnen wurden bei dem Angriff schwer verletzt oder getötet.\n
    \n<b>Die Schuld lastet schwer auf deinem Gewissen. Füge dem Chaosbeutel für den Rest der Kampagne 1
            Tafel-Chaosmarker hinzu.</b></string>
    <string name="extracurricular_resolution_one">Du findest Professor Rice gefesselt und geknebelt in einem
        Wandschrank in seinem Büro. Als du ihn befreist, berichtet er, dass die merkwürdigen Männer und Frauen, die
        sich auf dem Universitätsgelände herumtreiben, ihn stundenlang verfolgt hätten. In seinem Büro konnten sie ihn
        dann in die Enge treiben und fesseln; den Grund dafür kennt Rice allerdings nicht. Du erzählst ihm, dass Dr.
        Armitage dich geschickt hat, und Rice wirkt erleichtert, auch wenn er annimmt, dass Dr. Morgan ebenfalls in
        Gefahr ist. Da Professor Rice das Ziel der Fremden auf dem Campus gewesen zu sein scheint, entscheidest du, dass
        es am besten wäre, ihn so schnell wie möglich vom Campus fortzubringen. Als ihr die Universität verlasst, hört
        ihr Schreie vom nördlichen Ende des Campus. Ein Krankenwagen fährt vorbei und du befürchtest das Schlimmste.
        Stunden später erfährst du, dass ein ,tollwütiger Hund‘ in die Studentenwohnheime eingedrungen sein soll. Dort
        ist die Kreatur auf Studenten losgegangen und viele von ihnen wurden bei dem Angriff schwer verletzt oder
        getötet.\n
    \n<b>Die Schuld lastet schwer auf deinem Gewissen. Füge dem Chaosbeutel für den Rest der Kampagne 1
            Tafel-Chaosmarker hinzu.</b>\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf Professor Warren Rice seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="extracurricular_resolution_two">Du löst sämtliche Feuermelder im Studentenwohnheim aus und drängst die
        Studenten dazu, das Gebäude durch den Nordausgang zu verlassen. Du hast die Hoffnung, dass sie auf diesem Wege
        rechtzeitig vom Campus fliehen können. Viele der Studenten sind verwirrt und erschöpft, aber du glaubst, dass
        ein Versuch, ihnen die Situation zu erklären, alles nur noch schlimmer machen würde. Nur Minuten später hallt
        ein fürchterliches, durchdringend schrilles Kreischen über den Campus. Du weist die Studenten an einen Moment zu
        warten und gehst zurück zu den Wohnheimen. Du willst herausfinden, woher das Geräusch gekommen ist.
        Merkwürdigerweise findest du aber keine Spuren der seltsamen Kreatur – ein Umstand, der dir eher Sorge bereitet
        als Erleichterung. Eilig begibst du dich zu den Büros der Lehrkräfte, um Professor Rice zu finden, doch auch von
        ihm findest du keine Spur.</string>
    <string name="extracurricular_resolution_three">Nachdem du die merkwürdige und beängstigende Kreatur im
        Alchemietrakt besiegt hast, machst du dich so schnell wie möglich auf den Weg zu den Büros der Lehrkräfte, um
        Professor Rice zu finden. Aber in seinem Büro findest du keine Spur von ihm.</string>
    <string name="extracurricular_resolution_four">Stunden später wachst du erschöpft und verletzt auf. Du bist dir
        nicht sicher, was es war, das du da gesehen hast, aber der Anblick hat tiefe Spuren in deinem Geist
        hinterlassen. Andere Überlebende berichten von einem ,tollwütigen Hund‘, der in die Studentenwohnheime
        eingedrungen ist. Dort ist die Kreatur auf Studenten losgegangen und viele von ihnen wurden bei dem Angriff
        schwer verletzt oder getötet.\n
    \n<b>Die Schuld lastet schwer auf deinem Gewissen. Füge dem Chaosbeutel für den Rest der Kampagne 1
            Tafel-Chaosmarker hinzu.</b></string>

    <string name="house_no_resolution">Nur knapp entkommst du lebend aus dem Club. Du fliehst panisch bis zum Ende des
        nächsten Blocks und hältst dort einen Moment inne, um zu verschnaufen. Aber noch bevor du wieder zu Atem kommst,
        ertönt ein donnernder Knall und die Erde unter deinen Füßen bebt. Menschen strömen aus Wohnhäusern und
        Geschäften, um den Grund für den Tumult zu erfahren, und schon bald hat sich eine riesige Menschenmenge auf der
        Straße gebildet. Du drängst dich durch die Menge nach vorne und siehst voller Schrecken, dass das Gebäude, aus
        dem du gerade eben noch geflohen bist, nur noch ein Haufen Schutt ist. Von Dr. Morgan fehlt jede Spur.</string>
    <string name="house_resolution_one">Du fliehst panisch bis zum Ende des nächsten Blocks und hältst dort einen Moment
        inne, um zu verschnaufen. Aber noch bevor du wieder zu Atem kommst, ertönt ein donnernder Knall und die Erde
        unter deinen Füßen bebt. Menschen strömen aus Wohnhäusern und Geschäften, um den Grund für den Tumult zu
        erfahren, und schon bald hat sich eine riesige Menschenmenge auf der Straße gebildet. Du drängst dich durch die
        Menge nach vorne und siehst voller Schrecken, dass das Gebäude, aus dem du gerade eben noch geflohen bist, nur
        noch ein Haufen Schutt ist. Von Dr. Morgan fehlt jede Spur.</string>
    <string name="house_resolution_two">„Was um Himmels Willen …?“ Dr. Morgan erwacht aus seiner Benommenheit, als du
        euch in Sicherheit bringst. Du fragst ihn, woran er sich erinnern kann, doch er plappert nur wirr drauf los und
        schüttelt den Kopf. „Es ist, als ob ein dichter Nebel über allem läge“, erklärt er sichtlich erschöpft. „Ich
        hatte einen Lauf wie noch nie zuvor in meinem Leben! Vielleicht hatte ich auch den einen oder anderen Drink zu
        viel. Aber diese Kreaturen – So etwas habe ich nicht mehr gesehen, seit …“ Er bricht ab und du kannst sehen,
        dass er fieberhaft nachdenkt. Dann scheint er sich an etwas zu erinnern. Seine Augen werden groß und er wird
        blass. „Ich bin vielleicht nicht im besten Zustand, aber ich werde Ihnen bei Ihren Ermittlungen helfen. Koste
        es, was es wolle.“\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf Dr. Francis Morgan seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="house_resolution_three">Auch wenn Dr. Morgan im Club nicht zu finden war, ist zumindest der Mann, den
        du gerettet hast, für deine Hilfe außer ordentlich dankbar. Er stellt sich als Peter Clover vor, der Besitzer
        des Etablissements, das du gerade verlassen hast. In Anbetracht der Lage bleibt er geradezu bewundernswert ruhig
        und professionell. Als ihr auf die Straße tretet, hält ein auf Hochglanz polierter Chrysler B­70 neben euch und
        eine atemberaubend schöne Frau mit langen braunen Haaren und schmalen Augen steigt aus. An ihrer Seite befinden
        sich gefährlich aussehende Männer, die unter ihre Anzugjacken greifen, als sie dich sehen. „Peter“, sagt sie
        sichtlich erleichtert, „Gut, dass du unverletzt bist. Ich habe gehört, es gab Schwierigkeiten?“ Sie wendet sich
        dir zu und mustert dich mit drohendem Blick. „Wer ist das?“\n
    \nMr. Clover bürstet ungerührt den Staub von seiner Weste. „Naomi, Liebling, das ist ein Freund. Er…“ Er räuspert
        sich. „Er hat mir geholfen zu entkommen. Ich verdanke ihm mein Leben“, erklärt er nach kurzer Pause. „Wir
        schulden ihm Dank.“ Die Frau verschränkt die Arme und mustert dich einen Moment, bevor sie dir ein geziertes
        Lächeln schenkt.\n
    \n„Gut. Dann muss ich Ihnen dafür danken, dass Sie sich um Peter gekümmert haben. Nun verschwinden Sie; ab hier
        übernehmen wir.“ Sie nickt den Schlägern an ihrer Seite zu und gemeinsam gehen sie an dir vorbei zum
        Hintereingang des Clubs, wobei sie die Waffen unter ihren Jacken hervorziehen. Dir ist nicht ganz klar, was sie
        mit ,übernehmen‘ meint, aber du bist dir sicher, dass du nicht mehr hier sein willst, wenn der Kugelhagel
        losgeht. Du dankst Naomi und Peter, bevor du verschwindest.</string>
    <string name="house_resolution_four">„Hier lebt noch jemand!“, hörst du eine Stimme rufen, bevor du von einigen
        Feuerwehrmännern aus dem Geröll gezogen wirst. Sie leisten dir Erste Hilfe während gleichzeitig die Polizei von
        dir wissen will, was passiert ist. Du bist dir sicher, sie würden deine Geschichte über fürchterliche
        Monstrositäten, die das Gebäude von innen verwüstet haben, nicht glauben. Unsicher gibst du vor dich nicht
        erinnern zu können. „Wir bringen Sie ins St. Mary’s“, sagt einer der Rettungskräfte und zeigt auf einen
        Krankenwagen in der Nähe. Da du weißt, wie schlimm die Lage ist, schleichst du weg, als sie ihre Aufmerksamkeit
        auf etwas anderes im Geröll richten…</string>

    <string name="miskatonic_no_resolution">Um was es sich bei der Kreatur im Museum auch gehandelt hat, du hattest
        weder den Willen noch die Mittel, sie zu zerstören. Es scheint, als gäbe es keine Hoffnung mehr, das
        Necronomicon zurückzuholen. Trotzdem gibt es andere, die von dir abhängig sind. Du nimmst deinen Mut zusammen
        und bereitest dich auf deine nächste Aufgabe vor.</string>
    <string name="miskatonic_resolution_one">Solange die Übersetzung des Necronomicons existiert, wird es Hexenmeister
        wie Whateley und andere verdorbene Menschen geben, die danach suchen. Eigentlich weißt du genau, was getan
        werden muss, um die Menschheit vor solchen Schrecken, wie du sie gesehen hast, zu bewahren. Du findest einen
        Mülleimer, füllst ihn mit Büchern und Dokumenten und legst das Necronomicon oben darauf. Du musst einige
        Streichhölzer anzünden, bevor der Inhalt des Eimers in Flammen steht. Die Flammen erhitzen den Raum und die
        unheimlichen Schatten ziehen sich vor dem Licht zurück. Eine Weile lang siehst du zu, wie das Buch brennt und
        seine Seiten zu Asche werden. Du kannst nur hoffen, dass du die richtige Entscheidung getroffen hast.</string>
    <string name="miskatonic_resolution_two">Das Necronomicon ist mehr als nur ein Buch, es ist ein Werkzeug. Auf seinen
        Seiten findet man einen wahren Schatz an Information über die Kräfte und Wesen, die du getroffen hast. Du weißt,
        wie nützlich es für deine Bemühungen sein könnte, wie könntest du es da zerstören? Außerdem haben deine Gegner,
        die das Buch für bösartige Zwecke nutzen wollen, keinen Zugriff darauf, solange es sich sicher in deinem Besitz
        befindet.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf Das Necronomicon (Übersetzung von Olaus Wormius) seinem Deck hinzufügen.</b>\n
    \n<b>Du bist der Versuchung der Macht erlegen. Für den Rest der Kampagne wird ein Älteres Wesen-Chaosmaker dem
            Chaosbeutel hinzugefügt.</b></string>

    <string name="essex_no_resolution">Auch wenn du dich nicht klar daran erinnern kannst, waren deine Erfahrungen
        jenseits des Tores doch beängstigend. An den Rändern deines verwirrten Geistes wirbeln die Erinnerungen an
        hypnotisierende Lichter, Wahrnehmungen, die nicht von dieser Welt sein können, um einen völlig verzerrten Raum
        herum. Eine unirdische Stimme aus dem Jenseits klingt in deinen Ohren, aber was ihre Worte bedeuten sollen, ist
        dir ein Rätsel. Du bist in den Wäldern einige Meilen vom Miskatonic entfernt wieder zu dir gekommen. Um dich
        herum siehst du zerstörte Zugwagen. Sie scheinen durch einen wuchtigen Schlag zerschmettert worden zu sein, aber
        sie sind auch von Rost und Schmutz bedeckt, als würden sie schon jahrelang hier liegen. Von den anderen
        Fahrgästen fehlt jede Spur.\n
        \nAm Ende deiner Kräfte machst du dich auf den Weg die Schienen entlang nach Dunwich.\n
    \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, hat die Schwäche Durch Raum und Zeit erworben und muss 1 Exemplar
        davon seinem Deck hinzufügen.</b></string>
    <string name="essex_resolution_one">Du atmest erleichtert auf, als das Tor hinter dem Zug in sich zusammenfällt und
        nichts weiter passiert. Die wenigen überlebenden Fahrgäste scheinen nicht begreifen zu können, was gerade
        geschehen ist. Einer der Fahrgäste spricht von „einem Rohr, das im hinteren Wagen explodiert sei“. Diese
        Erklärung wird schnell von den unschuldigen und unwissenden Menschen aufgegriffen, die nicht tiefer in die
        Geheimnisse vordringen können oder wollen. Du dagegen weißt es besser… obwohl du dir im Nachhinein wünschst, es
        wäre anders.</string>
    <string name="essex_resolution_one_defeated"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
    \nAuch wenn du dich nicht klar daran erinnern kannst, waren deine Erfahrungen jenseits des Tores doch beängstigend.
        An den Rändern deines verwirrten Geistes wirbeln die Erinnerungen an hypnotisierende Lichter, Wahrnehmungen, die
        nicht von dieser Welt sein können, um einen völlig verzerrten Raum herum. Eine unirdische Stimme aus dem
        Jenseits klingt in deinen Ohren, aber was ihre Worte bedeuten sollen, ist dir ein Rätsel. Du bist in den Wäldern
        einige Meilen vom Miskatonic entfernt wieder zu dir gekommen. Um dich herum siehst du zerstörte Zugwagen. Sie
        scheinen durch einen wuchtigen Schlag zerschmettert worden zu sein, aber sie sind auch von Rost und Schmutz
        bedeckt, als würden sie schon jahrelang hier liegen. Von den anderen Fahrgästen fehlt jede Spur.\n
    \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, hat die Schwäche Durch Raum und Zeit erworben und muss 1 Exemplar
        davon seinem Deck hinzufügen.</b>\n
    \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \nDu atmest erleichtert auf, als das Tor hinter dem Zug in sich zusammenfällt und nichts weiter passiert. Die
        wenigen überlebenden Fahrgäste scheinen nicht begreifen zu können, was gerade geschehen ist. Einer der Fahrgäste
        spricht von „einem Rohr, das im hinteren Wagen explodiert sei“. Diese Erklärung wird schnell von den
        unschuldigen und unwissenden Menschen aufgegriffen, die nicht tiefer in die Geheimnisse vordringen können oder
        wollen. Du dagegen weißt es besser… obwohl du dir im Nachhinein wünschst, es wäre anders.</string>
    <string name="essex_resolution_two">Auch wenn du dich nicht klar daran erinnern kannst, waren deine Erfahrungen
        jenseits des Tores doch beängstigend. An den Rändern deines verwirrten Geistes wirbeln die Erinnerungen an
        hypnotisierende Lichter, Wahrnehmungen, die nicht von dieser Welt sein können, um einen völlig verzerrten Raum
        herum. Eine unirdische Stimme aus dem Jenseits klingt in deinen Ohren, aber was ihre Worte bedeuten sollen, ist
        dir ein Rätsel. Du bist in den Wäldern einige Meilen vom Miskatonic entfernt wieder zu dir gekommen. Um dich
        herum siehst du zerstörte Zugwagen. Sie scheinen durch einen wuchtigen Schlag zerschmettert worden zu sein, aber
        sie sind auch von Rost und Schmutz bedeckt, als würden sie schon jahrelang hier liegen. Von den anderen
        Fahrgästen fehlt jede Spur.\n
        \nAm Ende deiner Kräfte machst du dich auf den Weg die Schienen entlang nach Dunwich.\n
    \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, hat die Schwäche Durch Raum und Zeit erworben und muss 1 Exemplar
        davon seinem Deck hinzufügen.</b>\n
    \n<i><b>WICHTIG: Ermittler, die durch Agenda 5b besiegt wurden, nicht als \'Besiegt\' markieren.</b></i></string>

    <string name="blood_no_resolution">Die Schreie der Ziegenmelker verklingen in der Ferne und eine unheimliche Stille
        legt sich über den Ort Dunwich. Man hört nur noch das trockene Wispern des kalten Windes und das langsame
        Rascheln toter Blätter. Es gibt keine Spur der vermissten Dorfbewohner – und es wird sie auch nie mehr geben.\n
    \n<b>Lege alle Karten aus dem Stapel „möglicher Opfer“ unter das Agendadeck.</b>\n
    \n<b>Alle einzigartigen Karten, die denselben Namen wie eine Karte unter dem Agendadeck haben, werden aus den
            Spielerdecks entfernt. Für den Rest der Kampagne können Karten mit diesen Namen nicht mehr in Spielerdecks
            aufgenommen werden.</b></string>
    <string name="blood_resolution_one">Unter deinem letzten Schlag explodiert der Körper der Kreatur in Hunderte sich
        windende, seilartige Gliedmaßen, die sich über den Boden schlängeln und die Wände hinaufklettern. Du bist so
        überrascht, dass du nicht schnell genug reagieren kannst, um zu verhindern, dass sie aus dem Raum entkommen.
        Aber trotzdem bist du erleichtert, dass dieses Wesen, was auch immer es gewesen ist, jetzt tot ist.\n
    \n<b>Alle einzigartigen Karten, die denselben Namen wie eine Karte unter dem Agendadeck haben, werden aus den
            Spielerdecks entfernt. Für den Rest der Kampagne können Karten mit diesen Namen nicht mehr in Spielerdecks
            aufgenommen werden.</b></string>
    <string name="blood_resolution_two">Da die angekettete Kreatur, die einst Silas war, nach dir schlägt, bleibt dir
        wenig Zeit zu reagieren. Weil du weißt, dass das Necronomicon möglicherweise einen Spruch oder eine Beschwörung
        enthält, mit der du Silas bezwingen kannst, wehrst du die Abscheulichkeit lange genug ab, um einen hilfreichen
        Abschnitt zu finden. Dir bleibt wenig Zeit, du rezitierst die lateinische Beschwörungsformel und merkst, wie die
        Worte mühelos über deine Lippen kommen, als ob du dich an sie erinnern könntest. Der Körper der Kreatur beginnt
        zu schrumpfen und zu schmelzen, während du mit der Beschwörung fortfährst, und sie schreit dabei furchterregend
        und nahezu gespenstisch auf. Am Ende bleibt der verunstaltete Körper eines Mannes zurück – der von Silas Bishop.
        Du findest ein silbernes Kleinod an seinem Hemd, auf dem eine merkwürdige Sternenkonstellation eingraviert ist.
        In der Hoffnung, dass es dir nutzen könnte, nimmst du es mit.\n
    \n<b>Alle einzigartigen Karten, die denselben Namen wie eine Karte unter dem Agendadeck haben, werden aus den
            Spielerdecks entfernt. Für den Rest der Kampagne können Karten mit diesen Namen nicht mehr in Spielerdecks
            aufgenommen werden.</b></string>
    <string name="blood_resolution_three">Da die angekettete Kreatur, die einst Silas war, nach dir schlägt, bleibt dir
        wenig Zeit, zu reagieren. In der Hoffnung, in der Kammer etwas zu finden, was dir helfen könnte, drängst du die
        Abscheulichkeit lange genug zurück, bis du ein Tagebuch findest; viele Abschnitte sind in Latein geschrieben. Es
        scheint sich um einen handschriftlichen Auszug aus dem Necronomicon zu handeln, dessen Zweck dir nicht klar ist.
        Dir bleibt keine Zeit, also rezitierst du die Beschwörungsformel, wobei deine Zunge über die unvertrauten Worte
        stolpert und sich deine Kehle mit jedem Satz mehr zu verengen scheint. Der Körper der Kreatur beginnt zu
        schrumpfen und zu schmelzen, während du mit der Beschwörung fortfährst, und schreit dabei furchterregend und
        nahezu gespenstisch auf. Schließlich bleiben nur noch eine Lache feuchten, klebrigen Sekrets und ein stechender
        Gestank übrig.\n
    \n<b>Alle einzigartigen Karten, die denselben Namen wie eine Karte unter dem Agendadeck haben, werden aus den
            Spielerdecks entfernt. Für den Rest der Kampagne können Karten mit diesen Namen nicht mehr in Spielerdecks
            aufgenommen werden.</b></string>

    <string name="undimensioned_no_resolution">Du hast alles getan, was du konntest, um die tobenden Monster
        aufzuhalten, aber es gab mehr von ihnen, als du zunächst erkannt hast, und du warst nicht in der Lage, sie alle
        zu töten. Erschöpft und verängstigt ziehst du dich in Zebulons Haus zurück und hoffst die Nacht zu überleben.
        </string>
    <string name="undimensioned_resolution_one">Du hast alles getan, was du konntest, um die tobenden Monster
        aufzuhalten, aber es gab mehr von ihnen, als du zunächst erkannt hast, und du warst nicht in der Lage, sie alle
        zu töten. Erschöpft und verängstigt ziehst du dich in Zebulons Haus zurück und hoffst die Nacht zu überleben.
        </string>
    <string name="undimensioned_resolution_two">Nachdem du die scheinbar letzten tobenden Monster getötet hast, ziehst
        du dich von dieser Erfahrung aufgewühlt und erschöpft in Zebulons Haus zurück.</string>

    <string name="doom_no_resolution">Die Zauberer aus Dunwich, die arkane Macht aus einem Reich außerhalb unserer
        Dimension suchten, haben erreicht, was Wilbur und der alte Whateley nicht geschafft haben. Durch Blutopfer und
        unbeschreibliche Experimente ist die dunkle Macht, welche die Zauberer gesucht haben, nun für sie erreichbar.
        Aber sie werden keine Gelegenheit erhalten, die Macht wirklich auszuüben. Indem sie Wilburs Vater um Wissen
        anflehten, haben sie Kreaturen aus dem außerdimensionalen Reich herbeigerufen. Yog-Sothoth erscheint aus einem
        offenen Riss über dem Sentinel Hill, löscht den Himmel aus und umschlingt die Welt. Nun ist er auf die Erde
        hinabgestiegen und regiert die Reiche, die einst den Menschen gehörten.\n
    \n<b>Alle Ermittler werden wahnsinnig.</b>\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne verloren.</b></string>
    <string name="doom_resolution_one">Bei dem schlecht gebundenen Buch scheint es sich um die Aufzeichnungen des alten
        Whateley zu handeln, dem Mann, der Wilbur die uralten Geheimnisse der Zauberei beigebracht hat. Du findest einen
        Abschnitt, in dem ein Ort außerhalb von Zeit und Raum beschrieben wird, wo sich die Welten verbinden und wo
        Yog-Sothoth lebt. Nur wenn du diesen Nexus am Rande der Realität erreichst, kannst du den Riss schließen, der
        die Welt aufgerissen hat. Du hast das Gefühl, dass du in dein Verderben rennst, nimmst deinen letzten Rest Mut
        zusammen und trittst durch das Tor.</string>
    <string name="doom_resolution_two">Die Zauberer aus Dunwich, die arkane Macht aus einem Reich außerhalb unserer
        Dimension suchten, haben erreicht, was Wilbur und der alte Whateley nicht geschafft haben. Durch Blutopfer und
        unbeschreibliche Experimente ist die dunkle Macht, welche die Zauberer gesucht haben, nun für sie erreichbar.
        Aber sie werden keine Gelegenheit erhalten, die Macht wirklich auszuüben. Indem sie Wilburs Vater um Wissen
        anflehten, haben sie Kreaturen aus dem außerdimensionalen Reich herbeigerufen. Yog-Sothoth erscheint aus einem
        offenen Riss über dem Sentinel Hill, löscht den Himmel aus und umschlingt die Welt. Nun ist er auf die Erde
        hinabgestiegen und regiert die Reiche, die einst den Menschen gehörten.\n
    \n<b>Alle Ermittler werden wahnsinnig.</b>\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne verloren!</b></string>

    <string name="lost_no_resolution">Woher bist du gekommen? Warum bist du hier? Träumst du oder ist dieser Ort real?
        Jetzt, wo du darüber nachdenkst, bist du nicht schon einmal hier gewesen? Oder vielleicht warst du auch schon
        immer hier? Nun erinnerst du dich. Das ist deine wahre Heimat. Der Weg, den du nun nimmst, ist nur ein Sims,
        unter dem es noch viele weitere gibt. Du musst nur fallen und wirst da sein, wo du hingehörst. Nur noch ein
        Schritt…\n
    \n<b>Jeder besiegte Ermittler wird getötet.</b></string>
    <string name="lost_resolution_one">Du liegst auf einem nassen Grasflecken auf dem Rücken und starrst sehnsüchtig in
        den Nachthimmel. Du befindest dich wieder auf dem Gipfel des Sentinel Hill und hast keine Ahnung, wie du dorthin
        gekommen bist. Du bist wie hypnotisiert vom Nachthimmel. Aus Sekunden werden Minuten, aus Minuten werden
        Stunden. Endlich findet dich eine Gruppe Dorfbewohner von Dunwich und zieht dich auf deine Füße. „Was ist
        passiert? Was machen Sie hier?“, fragen sie dich erschrocken und neugierig. Du findest nicht die richtigen
        Worte, um die Ereignisse jenseits des Tores zu beschreiben… falls sie wirklich passiert sind. Es scheint
        keine Spur mehr von Seth Bishop, den Kreaturen, gegen die du gekämpft hast, oder von dem phantastischen und
        außerirdischen Tor zu geben. Aber im Schlaf träumst du regelmäßig – und wenn du träumst, kommt alles zurück.\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne gewonnen!</b></string>
    <string name="lost_resolution_one_defeated"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nWoher bist du gekommen? Warum bist du hier? Träumst du oder ist dieser Ort real?
        Jetzt, wo du darüber nachdenkst, bist du nicht schon einmal hier gewesen? Oder vielleicht warst du auch schon
        immer hier? Nun erinnerst du dich. Das ist deine wahre Heimat. Der Weg, den du nun nimmst, ist nur ein Sims,
        unter dem es noch viele weitere gibt. Du musst nur fallen und wirst da sein, wo du hingehörst. Nur noch ein
        Schritt…\n
    \n<b>Jeder besiegte Ermittler wird getötet.</b>\n
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \nDu liegst auf einem nassen Grasflecken auf dem Rücken und starrst sehnsüchtig in
        den Nachthimmel. Du befindest dich wieder auf dem Gipfel des Sentinel Hill und hast keine Ahnung, wie du dorthin
        gekommen bist. Du bist wie hypnotisiert vom Nachthimmel. Aus Sekunden werden Minuten, aus Minuten werden
        Stunden. Endlich findet dich eine Gruppe Dorfbewohner von Dunwich und zieht dich auf deine Füße. „Was ist
        passiert? Was machen Sie hier?“, fragen sie dich erschrocken und neugierig. Du findest nicht die richtigen
        Worte, um die Ereignisse jenseits des Tores zu beschreiben… falls sie wirklich passiert sind. Es scheint
        keine Spur mehr von Seth Bishop, den Kreaturen, gegen die du gekämpft hast, oder von dem phantastischen und
        außerirdischen Tor zu geben. Aber im Schlaf träumst du regelmäßig – und wenn du träumst, kommt alles zurück.\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne gewonnen!</b></string>
    <string name="lost_resolution_two">Woher bist du gekommen? Warum bist du hier? Träumst du oder ist dieser Ort real?
        Jetzt, wo du darüber nachdenkst, bist du nicht schon einmal hier gewesen? Oder vielleicht warst du auch schon
        immer hier? Nun erinnerst du dich. Das ist deine wahre Heimat. Der Weg, den du nun nimmst, ist nur ein Sims,
        unter dem es noch viele weitere gibt. Du musst nur fallen und wirst da sein, wo du hingehörst. Nur noch ein
        Schritt…\n
    \n<b>Jeder besiegte Ermittler wird getötet.</b>\n
    \nEinige Dorfbewohner aus Dunwich haben den Lärm auf dem Sentinel Hill gehört und sind hergekommen, um
        herauszufinden, was los ist. Aber das, was sie vorgefunden haben, beantwortete ihre Frage nicht.\n
    \n„Was glaubt ihr, ist hier passiert?“, fragt ein verängstigter Curtis Whateley, während sie den Gipfel untersuchen.
        Die anderen Dorfbewohner wissen es auch nicht und schütteln den Kopf. „Das Letzte, was ich gesehen habe, ist,
        dass der Himmel aufgerissen ist, und dann war da dieser helle Blitz", sagt einer von ihnen und blickt vom Gipfel
        des Sentinel Hill zum Sternenhimmel auf.\n
    \n„Ich sehe diese Typen aus Arkham hier nirgends“, fügt Curtis hinzu und blickt auf den zerborstenen Steinaltar.
        „Nicht mal eine Spur von ihnen. Mr. Bishop und seine Freunde dagegen…“ Der junge Mann deutet auf einige
        Leichen am Boden.\n
    \n„Schätze, wir sollten diese Cops aus Aylesbury holen?“\n
    \n„Warum? Damit sie uns erneut auslachen können?“, spuckt Curtis aus. „Sie werden uns all das sowieso nicht
        glauben.“ Er blickt auf den Steinaltar und spielt nervös mit seinen Fingern herum. „Wir vergessen die ganze
        Sache besser. Kommt, begraben wir die Toten und verschwinden von hier.“\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne gewonnen… aber man sieht oder hört nie wieder etwas von ihnen.</b></string>
    <string name="lost_resolution_three">Die Kreatur bricht aus einer kosmischen Zorneswelle aus Geräuschen, Farben und
        verzerrtem Raum hervor und wirft dich zurück, weg von ihr. Voller Furcht siehst du, wie einer ihrer Arme durch
        das Gewebe der Welt schneidet und sich ihre amorphe Gestalt durch den Riss presst und die Fäden der Welt mit
        sich reißt. Du versuchst dich an etwas festzuhalten, aber du wirst in den Riss gezogen. Du hast das Gefühl, dass
        dein Körper länger wird und dass etwas deinen Geist zerstört. Dann wird alles schwarz.\n
    \n<b>Jeder Ermittler wird getötet.</b>\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne gewonnen… aber man sieht oder hört nie wieder etwas von ihnen.</b></string>
    <string name="lost_resolution_three_defeated"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nWoher bist du gekommen? Warum bist du hier? Träumst du oder ist dieser Ort real?
        Jetzt, wo du darüber nachdenkst, bist du nicht schon einmal hier gewesen? Oder vielleicht warst du auch schon
        immer hier? Nun erinnerst du dich. Das ist deine wahre Heimat. Der Weg, den du nun nimmst, ist nur ein Sims,
        unter dem es noch viele weitere gibt. Du musst nur fallen und wirst da sein, wo du hingehörst. Nur noch ein
        Schritt…\n
    \n<b>Jeder besiegte Ermittler wird getötet.</b>
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \nDie Kreatur bricht aus einer kosmischen Zorneswelle aus Geräuschen, Farben und verzerrtem Raum hervor und wirft
        dich zurück, weg von ihr. Voller Furcht siehst du, wie einer ihrer Arme durch das Gewebe der Welt schneidet und
        sich ihre amorphe Gestalt durch den Riss presst und die Fäden der Welt mit sich reißt. Du versuchst dich an
        etwas festzuhalten, aber du wirst in den Riss gezogen. Du hast das Gefühl, dass dein Körper länger wird und dass
        etwas deinen Geist zerstört. Dann wird alles schwarz.\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne gewonnen… aber man sieht oder hört nie wieder etwas von ihnen.</b></string>
    <string name="lost_resolution_four">Woher bist du gekommen? Warum bist du hier? Träumst du oder ist dieser Ort real?
        Jetzt, wo du darüber nachdenkst, bist du nicht schon einmal hier gewesen? Oder vielleicht warst du auch schon
        immer hier? Nun erinnerst du dich. Das ist deine wahre Heimat. Der Weg, den du nun nimmst, ist nur ein Sims,
        unter dem es noch viele weitere gibt. Du musst nur fallen und wirst da sein, wo du hingehörst. Nur noch ein
        Schritt…\n
    \n<b>Jeder besiegte Ermittler wird getötet.</b>\n
    \n Die Zauberer aus Dunwich, die arkane Macht aus einem Reich außerhalb unserer Dimension suchten, haben erreicht,
        was Wilbur und der alte Whateley nicht geschafft haben. Durch Blutopfer und unbeschreibliche Experimente ist die
        dunkle Macht, die sie gesucht haben, nun für sie erreichbar. Aber sie werden keine Gelegenheit erhalten, die
        Macht wirklich auszuüben. Indem sie Wilburs Vater um Wissen angefleht haben, haben sie Kreaturen aus dem
        außerdimensionalen Reich herbeigerufen. Yog-Sothoth erscheint aus einem offenen Riss über dem Sentinel Hill,
        löscht den Himmel aus und umschlingt die Welt. Nun ist er auf die Erde hinabgestiegen und regiert die Reiche,
        die einst den Menschen gehörten.\n
    \n<b>Jeder überlebende Ermittler wird wahnsinnig.</b>\n
    \n<b>Die Ermittler haben die Kampagne verloren!</b></string>

</resources>