<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="forgotten_campaign">Das vergessene Zeitalter</string>
    <string name="forgotten_scenario_one">Szenario 1: Die ungezähmte Wildnis</string>
    <string name="forgotten_scenario_two">Szenario 2: Das Verderben von Eztli</string>
    <string name="forgotten_scenario_three">Szenario 3: Fäden des Schicksals</string>
    <string name="forgotten_scenario_four">Szenario 4: Die jenseitige Grenze</string>
    <string name="forgotten_scenario_five">Szenario 5: Das Herz der Älteren</string>
    <string name="forgotten_scenario_six">Szenario 6: Die Archivstadt</string>
    <string name="forgotten_scenario_seven">Szenario 7: Die Tiefen von Yoth</string>
    <string name="forgotten_scenario_eight">Szenario 8: Zerstörte Zeitalter</string>
    <string name="forgotten_interlude_one">Zwischenspiel 1: Ruhelose Nächte</string>
    <string name="forgotten_interlude_two">Zwischenspiel 2: Das Ende der Expedition</string>
    <string name="forgotten_interlude_three">Zwischenspiel 3: Der Dschungel lockt</string>
    <string name="forgotten_interlude_four">Zwischenspiel 4: Die Gefangenen</string>
    <string name="forgotten_interlude_five">Zwischenspiel 5: Die Dunkelheit</string>
    <string name="forgotten_epilogue">Epilog</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="vengeance_counter">Vergeltung: </string>
    <string name="advanced_act_three">Szene 3 wurde erreicht</string>
    <string name="untamed_ichtaca_one">Am Ende des Szenarios war Szene 1 oder 2 aktiv</string>
    <string name="untamed_ichtaca_two">Du hast mit Ichtaca gekämpft</string>
    <string name="untamed_ichtaca_three">Ichtaca führt</string>
    <string name="harbinger">Der Vorbote von Valusia ist noch im Spiel oder beiseitegelegt</string>
    <string name="harbinger_damage">Schaden auf dem Vorboten von Valusia: </string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_one">„Wir können jetzt nicht aufhören — zurück in den Tempel!“</string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_two">„Das ist zu gefährlich. Dieser Ort muss zerstört werden.“</string>


    <!--Supplies-->
    <string name="supplies">Ausrüstung</string>
    <string name="choose_supplies">Ausrüstung wählen</string>
    <string name="points_available">Pkte verfügbar</string>
    <string name="not_enough_points">Du hast dafür nicht genügend Ausrüstungspunkte übrig.</string>
    <string name="provisions_description">Proviant (1 Pkt):
        <i>Nahrung und Wasser für eine Person. Unverzichtbar auf jeder Reise.</i></string>
    <string name="medicine_description">Medizin (2 Pkte): <i>Um Krankheiten, Infektionen oder Gif zu bekämpfen.</i></string>
    <string name="rope_description">Seil (3 Pkte):
        <i> Einige Rollen eines stabilen Seils. Unverzichtbar, falls man Klettern oder Höhlen erkunden muss.</i></string>
    <string name="blanket_description">Decke (2 Pkte): <i>Um sich in der Nacht warm zu halten.</i></string>
    <string name="canteen_description">Feldflasche (2 Pkte): <i>Kann an Bächen und Flüssen aufgefüllt werden.</i></string>
    <string name="torches_description">Fackeln (3 Pkte): <i>Zum Beleuchten dunkler Orte oder für das Entzünden von Wandleuchten.</i></string>
    <string name="compass_description">Kompass (2 Pkte): <i>Kann den Weg weisen, wenn man sich verläuft.</i></string>
    <string name="map_description">Landkarte (3 Pkte): <i>Bisher noch unbeschriftet, aber mit der Zeit wird man sie
        sicher mit Informationen füllen können.</i></string>
    <string name="binoculars_description">Fernglas (2 Pkte): <i>Um weit entfernte Orte betrachten zu können.</i></string>
    <string name="chalk_description">Kreide (2 Pkte): <i>Für Beschriftungen auf Felswänden.</i></string>
    <string name="pendant_description">Glücksbringer (1 Pkt):
        <i>Eigentlich nutzlos, aber angenehme Erinnerungen spenden Reisenden fern der Heimat Behaglichkeit.</i></string>
    <string name="provisions_choose">Proviant (1 Pkt):</string>
    <string name="medicine_choose">Medizin (2 Pkte):</string>
    <string name="rope_choose">Seil (3 Pkte)</string>
    <string name="blanket_choose">Decke (2 Pkte)</string>
    <string name="canteen_choose">Feldflasche (2 Pkte)</string>
    <string name="torches_choose">Fackeln (3 Pkte)</string>
    <string name="compass_choose">Kompass (2 Pkte)</string>
    <string name="map_choose">Landkarte (3 Pkte)</string>
    <string name="binoculars_choose">Fernglas (2pts)</string>
    <string name="chalk_choose">Kreide (2 Pkte)</string>
    <string name="pendant_choose">Glücksbringer (1 Pkt)</string>
    <string name="provisions">Proviant</string>
    <string name="medicine">Medizin</string>
    <string name="rope">Seil</string>
    <string name="blanket">Decke</string>
    <string name="canteen">Feldflasche</string>
    <string name="torches">Fackeln</string>
    <string name="compass">Kompass</string>
    <string name="map">Landkarte</string>
    <string name="binoculars">Fernglas</string>
    <string name="chalk">Kreide</string>
    <string name="pendant">Glücksbringer</string>
    <string name="no_supplies">Keine Ausrüstung</string>


    <!--Campaign log-->
    <string name="yigs_fury">Yigs Zorn: </string>
    <string name="forced_wait">Die Ermittler wurden gezwungen, auf zusätzliche Ausrüstung zu warten.\n\n</string>
    <string name="cleared_path">Die Ermittler haben sich einen Weg zu den Ruinen der Eztli gebahnt.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_observed">Ichtaca hat das Vorankommen der Ermittler aufmerksam beobachtet.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_trust">Die Ermittler haben Ichtacas Vertrauen gewonnen.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_wary">Ichtaca ist vor den Ermittlern auf der Hut.\n\n</string>
    <string name="alejandro_remained">Alejandro hat sich entschieden, im Lager zu bleiben.\n\n</string>
    <string name="alejandro_followed">Alejandro ist den Ermittlern in die Ruinen gefolgt.\n\n</string>
    <string name="investigators_recovered_relic">Die Ermittler haben das Relikt der Zeitalter geborgen.\n\n</string>
    <string name="alejandro_recovered_relic">Alejandro hat das Relikt der Zeitalter geborgen.\n\n</string>
    <string name="harbinger_alive">Der Vorbote ist noch am Leben.</string>
    <string name="custody_alejandro">Die Ermittler haben die Verantwortung für das Relikt an Alejandro übertragen.\n\n
    Die Ermitt ler haben Alejandros Vertrauen gewonnen.\n\n</string>
    <string name="custody_harlan">Die Ermittler haben Harlan Earnstone die Verantwortung für das Relikt übertragen.\n\n
    Alejandro setzt seine Forschungen allein fort.\n\n</string>

    <!--Edit log-->
    <string name="yigs_fury_heading">Yigs Zorn</string>
    <string name="ruins_heading">Der Weg in die Ruinen</string>
    <string name="ichtaca_heading">Ichtaca</string>
    <string name="alejandro_heading">Alejandro</string>
    <string name="harbinger_heading">Der Vorbote von Valusia</string>
    <string name="relic_heading">Das Relikt der Zeitalter</string>
    <string name="custody_heading">Verantwortung für das Relikt</string>

    <!--Chaos bag-->
    <string name="untamed_skull_one">–X. X ist die Anzahl der Vergeltungspunkte im Siegpunktestapel.</string>
    <string name="untamed_skull_two">–X. X ist die Anzahl der Vergeltungspunkte im Siegpunktestapel plus 1.</string>
    <string name="untamed_cultist_one">–X. X ist die Anzahl der Orte im Spiel (maximal 5).</string>
    <string name="untamed_cultist_two">–X. X ist die Anzahl der Orte im Spiel.</string>
    <string name="untamed_tablet_one">–X. X ist die Anzahl der Karten im Erkundungsdeck (maximal 5).</string>
    <string name="untamed_tablet_two">–X. X ist die Anzahl der Karten im Erkundungsdeck (mindestens 3).</string>
    <string name="untamed_thing_one">–2. Falls du vergiftet bist, misslingt die Probe stattdessen automatisch.</string>
    <string name="untamed_thing_two">–3. Falls du vergiftet bist, misslingt die Probe stattdessen automatisch. Falls du nicht vergiftet
        bist und die Probe misslingt, bringe eine beiseitegelegte Vergiftet-Schwäche in deiner Bedrohungszone ins Spiel.</string>

    <string name="eztli_skull_one">–1 (–3 stattdessen, falls sich Verderben auf deinem Ort befindet).</string>
    <string name="eztli_skull_two">–2 (–4 stattdessen, falls sich Verderben auf deinem Ort befindet).</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_one">–X. X ist die Anzahl der Orte mit Verderbensmarkern darauf.</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_two">–X. X ist die Gesamtmenge an Verderbensmarkern auf Orten im Spiel.</string>
    <string name="eztli_thing_one">Enthülle einen weiteren Chaosmarker. Falls die Probe misslingt, platziere 1 Verderbensmarker auf deinen Ort.</string>
    <string name="eztli_thing_two">Enthülle einen weiteren Chaosmarker und platziere 1 Verderbensmarker auf deinen Ort.</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="forgotten_introduction"><b>Prolog</b>\n
    \nDienstag, 2. Juni 1925\n
    \nEs scheint, als würden wir für den Rest des Sommers keine Ruhe finden.\n
    \nHeute habe ich mich mit Harlan Earnstone getrof en. Er ist Geschichtstheoretiker an der Miskatonic-Universität und
        ein alter Freund von mir. Er sagte, er hätte ein Jobangebot für mich, aber ehrlich gesagt wusste ich nicht genau, was mich erwarten sollte.\n
    \nHarlan hat mir einen seiner Mitarbeiter vorgestellt: Alejandro Vela, einen bedeutenden Historiker. Er stammt von jenseits
        der Südgrenze. Mr. Vela hat sein Studium an einer renommierten Universität in Mexiko-Stadt abgeschlossen und viele
        Jahre der Erfoschung des Aztekenreiches gewidmet. Er behauptet, er habe Beweise für die Existenz eines bisher unbekannten
        Stadtstaates der Azteken namens Eztli gefunden. Seine merkwürdigen Funde unterscheiden sich von allen bisherigen und
        wurden von der Universität nicht anerkannt, was ihn unter seinen Kollegen zu einem Außenseiter gemacht hat.\n
    \nAlejandro ist nach Arkham gekommen, um Sponsoren für eine Expedition in den Regenwald Südmexikos zu finden, in dem er
        die bislang unentdeckten Ruinen des Altepetl der Eztli vermutet. Seine Beschreibung der Entstehung dieses Stadtstaates
        widerspricht dem modernen Verständnis der mesoamerikanischen Geschichte. Trotzdem — oder, wie ich meinen alten Freund kenne,
        gerade deswegen — ist Harlan von Alejandros Entdeckungen fasziniert. Die Miskatonic-Universität hat zugestimmt, die Expedition zu
        finanzieren (wenn auch nicht besonders großzügig), und Harlan möchte, dass ich an ihr teilnehme.\n
    \nMeiner Meinung nach besteht eine große Wahrscheinlichkeit, dass wir nach etwas suchen, das gar nicht existiert. Aber wenn auch
        nur eine geringe Chance besteht, dass das Volk der Eztli existiert hat, wäre das für die Geschichtswissenschaf von ungemeiner Bedeutung.
        Wir haben lange hin und her diskutiert, aber schlussendlich haben wir Alejandros Angebot akzeptiert. Die Vorbereitungen laufen und
        wir sollen Ende des Monats aufbrechen. Mit etwas Glück werde ich in diesem Tagebuch noch von vielen interessanten Entdeckungen
        berichten. Falls nicht, kann es immer noch als Keil dienen, um Harlans schiefen Schreibtisch zu begradigen.</string>


    <!--Interludes-->
    <string name="restless_blanket_one">Die folgenden Ermittler haben Decken und können ruhig schlafen:\n\n</string>
    <string name="restless_blanket_two">\nSie lesen:</string>
    <string name="restless_restful_sleep">Glücklicherweise konnte ich in den letzten Nächten gut schlafen. Aber während
        mein Körper sich ausruhte, wurde mein Geist von Albträumen geplagt. Eine Höhle, die aussah wie ein weit aufgerissenes Maul, von einem
        düsteren roten Licht erleuchtet… An den Wänden glitzerten die Schuppen von hundert Vipern…
        Vielleicht wäre es besser gewesen, nicht schlafen zu können.\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_one">Die folgenden Ermittler haben keine Decken und wälzen sich unruhig umher:\n\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_two">\nSie lesen:</string>
    <string name="restless_tossing_turning">In den Nächten im Dschungel habe ich kaum geschlafen. Jede Nacht waberte ein
        seltsamer Nebel durch das Lager und erfüllte die Luf mit einer intensiven, eigenartigen Kälte. Mein Schlafsack hat
        mir etwas Schutz gegen die Elemente geboten, aber wir waren nicht auf so unnatürliches Wet er eingestellt. Jedes Mal,
        wenn ich einzuschlafen begann, summten Fliegen und Mücken in meinen Ohren. Und wenn ich endlich schlief, kroch ein Insekt
        oder eine Eidechse über mein Gesicht und ich fuhr aus dem Schlaf hoch. Ich wette, ich werde auf dieser Reise nur sehr wenig Schlaf bekommen…</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_one">Erleide ein körperliches Trauma</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_two">Erleide ein seelisches Trauma</string>

    <string name="restless_not_low">Die Ermittler haben genug Proviant.</string>
    <string name="restless_low_one">Die Ermittler haben nicht mehr genug Proviant. Wählt</string>
    <string name="restless_low_two_single_investigator">Ermittler, der den folgenden Absatz lesen muss:</string>
    <string name="restless_low_two_multiple_investigator">Ermittler, die den folgenden Absatz lesen müssen:</string>
    <string name="restless_low">Eigentlich hat en wir angenommen, unser Proviant und die Wasservorräte würden für alle
        reichen, aber wir haben bereits zu viel davon auf dieser Reise verbraucht. Als die Sonne aufging und es Zeit zum
        Essen war, mussten wir feststellen, dass wir bereits keinen Proviant mehr hatten.\n</string>
    <string name="restless_low_effect">Jeder dieser Ermittler beginnt das nächste Szenario mit 3 Ressourcen weniger.</string>

    <string name="restless_choose_lookout">Der Ermittlungsleiter muss einen Ermittler zum Späher der Gruppe
        ernennen.</string>
    <string name="restless_binoculars"> (besitzt ein Fernglas)</string>
    <string name="restless_lookout_reads">\nDer gewählte Ermittler liest:</string>
    <string name="restless_shapes_trees">Die meisten Nächte vergingen ereignislos, aber heute Nacht hat mich das
        Rascheln von Zweigen am südlichen Rand der Lichtung, auf der unser Lager steht, geweckt. Trotz der Dunkelheit
        konnte ich durch mein Fernglas sehen, dass sich Gestalten in den Bäumen bewegten. Die Gestalten schienen
        menschlich, aber… warum? Warum beobachten sie uns nur aus der Ferne? Was sind ihre Absichten?</string>
    <string name="restless_eyes_dark">Jede Nacht wurde ich beobachtet. Es war nicht nur ein Gefühl, ich habe gesehen,
        wie mich Augen aus der tintenschwarzen Dunkelheit um unser Lager herum betrachteten. Sie wussten, dass wir da
        waren. Die gelben Augen folgten mir, sahen wie ich wachsam blieb und mit gezogener Waffe bereit war, das Lager
        zu verteidigen, falls dies nötig werden sollte. Unsere Blicke trafen sich und eine Dunkelheit legte sich über
        mein Herz.</string>

    <string name="restless_poison_one_single_investigator">Ermittler darf Medizin benutzen, um eine Vergiftet-Schwäche
        aus seinem Deck zu entfernen.</string>
    <string name="restless_poison_one_multiple_investigators">Ermittler dürfen Medizin benutzen, um eine
        Vergiftet-Schwäche aus ihrem Deck zu entfernen.</string>
    <string name="restless_poison_counter">Verbrauchte Medizin</string>
    <string name="restless_poisoned_heading">Ermittler, die noch vergiftet sind</string>
    <string name="restless_poison_two">Die Ermittler haben keine Medizin, mit der sie Vergiftungen kurieren können.</string>
    <string name="restless_poison_three">\nJeder Ermittler, der noch eine Vergiftet-Schwäche in seinem Deck hat,
        liest:</string>
    <string name="restless_poison_spreads">Mit jedem Tag breitete sich das Gift weiter in meinem Körper aus. In der
        zweiten Nacht war meine Haut mit Schweiß bedeckt. Das Atmen fiel mir schwer und ich fing an, morgens einen
        Großteil des Essens vom Vorabend auszuwürgen.</string>

    <string name="expeditions_end_one">Freitag, 17. Juli 1925\n
    \nEndlich sind wir wieder in Arkham und unsere Expedition war ein „Erfolg“. Alejandro kann es kaum erwarten, seine Erkenntnisse der Universität zu berichten.
        Wie er nach all dem Schrecken, den wir im Dschungel erlebt haben, weiterhin so ein naiver Idealist bleiben kann, werde ich nie verstehen. Seine Aufmerksamkeit
        gilt nur diesem seltsamen Relikt, das wir in den Ruinen gefunden haben. Ich wünschte, wir wüssten etwas mehr über die Herkunf dieses Artefaktes. Es beunruhigt
        mich fürchterlich. Es summt die ganze Zeit und pulsiert erfüllt von einer Energie aus der Anderswelt, die ich kaum beschreiben kann. Auf unserer Heimreise mit
        dem Artefakt wurden wir jede Nacht von bizarren Albträumen geplagt: Träume von anderen Welten und Zivilisationen.\n
    \nAlejandro will, dass wir das Relikt ins Miskatonic Museum bringen, wo es mit den anderen von uns entdeckten Eztli-Artefakten ausgestellt werden kann.
        Meine Gefühle sind dem gegenüber gemischter Natur. Im Museum wird dem Relikt die angemessene Sorgfalt zuteil werden, Historiker werden es studieren
        können und vielleicht auch seinen Zweck entschlüsseln. Aber ich befürchte, dass das Relikt eine zu große Gefahr für die Öffentlichkeit darstellt.
        Schließlich haben wir noch keine Idee, was dieses verdammte Ding überhaupt ist. Alejandro würde es hassen, aber vielleicht wäre es besser, das Relikt
        an einem sicheren Ort aufzubewahren, wo Harlan und ich es abseits der Öf entlichkeit studieren können. Ich muss heute Nacht eine Entscheidung treffen,
        morgen wird es zu spät dafür sein.</string>
    <string name="expeditions_end_two">Sonntag, 19. Juli 1925\n
    \nIch habe mich dafür entschieden, dass Relikt Alejandro anzuvertrauen. Immerhin basierte die gesamte Expedition auf seiner Forschung — er sollte
        derjenige sein, der es studiert. Falls irgendjemand die Geheimnisse dieses Relikts entschlüsseln kann, dann er.\n
    \nDas Relikt wird das Herzstück einer neuen Ausstellung des Museums. Alejandro hat bereits einige Berichte über unsere Entdeckungen verfasst, aber es liegt
        noch viel Arbeit vor ihm. Immer noch umgeben viele Geheimnisse unsere Expedition. Wie konnte das Volk von Eztli so lange unentdeckt bleiben? Warum
        schienen sie den Dschungel zu bewachen? Und vor allem, vor wem? Wer hat die Tempelruinen, die wir dort erkundet haben, wirklich erbaut? Ich zweifle nicht
        daran, dass Alejandro die Antworten auf diese Geheimnisse finden wird, wenn er genug Zeit dafür hat.\n
    \nMeine Aufgabe in diesem Unterfangen ist erledigt. Aber ich kann mich noch nicht wirklich entspannen. Meine
        Gedanken kreisen ohne Unterlass um den Dschungel — schlangenartige Gestalten in den Schatten, Obsidianpfeile,
        die in Skeletten stecken, verzerrte Stimmen, die in den Höhlen unter der Erde kreischen. Wenn ich durch die
        Straßen laufe wenden sich meine Schritte unwillkürlich dem Museum zu, als ob ich davon besessen wäre, das Relikt
        noch einmal zu sehen. Irgendetwas spukt störend in meinem Hinterkopf herum, als hätten wir etwas Wichtiges
        vergessen. Was muss ich tun, um mich davon zu befreien\n
    \n(Hier endet das Tagebuch abrupt.)\n
        \n<b>Falls sich die Karte Alejandro Vela nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet, darf sich ein beliebiger
        Ermittler entscheiden, sie seinem Deck hinzuzufügen. Sie zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b>\n
        \n<b>Dem Chaosbeutel wird für den Rest der Kampagne ein Tafel-Chaosmarker hinzugefügt.</b>\n
    \nEs klopf laut an deiner Tür. Du erschrickst, lässt deinen Stif fallen und springst auf. Es ist fast 2:30 Uhr in
        der Nacht. Wer könnte zu so später Stunde vor deiner Tür stehen? Deine Gedanken schweifen wieder zum Dschungel
        ab und du hast eine Vision von einer schlangenartigen Kreatur, die dich in deinem eigenen Heim angreift.
        Schaudernd greifst du nach einer Waffe und gehst kampfbereit vorsichtig zur Vordertür. Dann atmest du tief ein
        und öffnest die Tür.\n
    \nAuf der anderen Seite steht eine vertraut wirkende Frau mit brauner Haut, langem braunen Haar und stechend gelben Augen, die
        dich hart anblicken. Obwohl sie eine andere Kleidung trägt, erkennst du in ihr sofort Ichtaca, die Kriegerin von Eztli, der
        du im Regenwald begegnet bist. Sie trägt einen langen Mantel und einen Bollman-Hut, dazu Schuhe, in denen sie sich sichtlich
        unwohl fühlt. Ihr Kiefer ist vor Verärgerung fest zusammengepresst. Schon willst du deine Waffe erheben um dich zu verteidigen,
        als sie tief seufzt, langsam über die Schwelle deines Heims trit und die Tür hinter sich schließt. „Was auch immer du getan
        hast, du musst es rückgängig machen“, sagt sie mit dunkler Stimme. „Oder wir werden <i>alle</i> aufhören zu existieren.“</string>
    <string name="expeditions_end_three">Sonntag, 19. Juli 1925\n
    \nIch habe mich dafür entschieden, das Relikt vorerst nicht der Öffentlichkeit zugänglich zu machen. Alejandro ist nicht glücklich
        über meine Entscheidung, aber bis wir wissen, wozu diese Kugel imstande ist, muss sie an einem sicheren Ort auf ewahrt werden,
        wo sie keine Unbeteiligten in Gefahr bringen kann. Harlan stimmt mir zu und hat bereits angeboten, die Verantwortung für das
        Relikt zu übernehmen und es in seinem Privatbüro aufzubewahren. Dort können wir es im Geheimen studieren.\n
    \nAlejandro bleibt vorerst in Arkham, verfasst Berichte über die Expedition und hilft im Museum bei der Zusammenstellung einer
        Ausstellung unserer anderen, weniger gefährlich anmutenden Funde. Ich dagegen hoffe, Antworten auf andere Geheimnisse zu
        finden: Wie konnte das Volk von Eztli so lange unentdeckt bleiben? Warum schienen sie den Dschungel zu bewachen? Und vor
        allem, vor wem? Wer hat die Tempelruinen, die wir dort erkundet haben, wirklich erbaut?\n
    \nMeine Gedanken kreisen ohne Unterlass um den Dschungel — schlangenartige Gestalten in den Schatten, Obsidianpfeile, die in
        Skeletten stecken, verzerrte Stimmen, die in den Höhlen unter der Erde kreischen. Jedes Mal, wenn ich Harlans Büro verlasse,
        ertappe ich mich dabei, wie ich sofort zurückkehren möchte, um das Relikt noch einmal zu betrachten. Irgendetwas spukt störend
        in meinem Hinterkopf herum, als hätten wir etwas Wichtiges vergessen. Was muss ich tun, um mich davon zu befreien\n
    \n(Hier endet das Tagebuch abrupt.)\n
        \n<b>Falls sich die Karte Alejandro Vela in einem Ermittlerdeck befindet, wird sie aus diesem Deck entfernt.</b>\n
    \nEs klopf laut an deiner Tür. Du erschrickst, lässt deinen Stif fallen und springst auf. Es ist fast 2:30 Uhr in
        der Nacht. Wer könnte zu so später Stunde vor deiner Tür stehen? Deine Gedanken schweifen wieder zum Dschungel
        ab und du hast eine Vision von einer schlangenartigen Kreatur, die dich in deinem eigenen Heim angreift.
        Schaudernd greifst du nach einer Waffe und gehst kampfbereit vorsichtig zur Vordertür. Dann atmest du tief ein
        und öffnest die Tür.\n
    \nAuf der anderen Seite steht eine vertraut wirkende Frau mit brauner Haut, langem braunen Haar und stechend gelben Augen, die
        dich hart anblicken. Obwohl sie eine andere Kleidung trägt, erkennst du in ihr sofort Ichtaca, die Kriegerin von Eztli, der
        du im Regenwald begegnet bist. Sie trägt einen langen Mantel und einen Bollman-Hut, dazu Schuhe, in denen sie sich sichtlich
        unwohl fühlt. Ihr Kiefer ist vor Verärgerung fest zusammengepresst. Schon willst du deine Waffe erheben um dich zu verteidigen,
        als sie tief seufzt, langsam über die Schwelle deines Heims trit und die Tür hinter sich schließt. „Was auch immer du getan
        hast, du musst es rückgängig machen“, sagt sie mit dunkler Stimme. „Oder wir werden <i>alle</i> aufhören zu existieren.“</string>
    <string name="expeditions_end_five">Harlan Earnstone geht in deinem Wohnzimmer auf und ab und wischt sich dabei mit einem Taschentuch
        über sein faltiges Gesicht. „Es ist meine Schuld. Ich hätte sie nie zu dieser fürchterlichen Expedition ermutigen sollen.“ Auch
        wenn ihr euch nur wenige Male begegnet seid, ist Mr. Earnstone für dich zu einem wichtigen Kontakt an der Miskatonic-Universität
        geworden. Als von den letzten Expeditionen der Universität nur wenige Überlebende mit einigen merkwürdigen, archaischen Artefakten
        zurückgekehrt sind, hat er dich um Rat gebeten.\n
    \n„Ich weiß, ich weiß. Ich sollte Trost darin finden, dass die Expedition trotz der herben Verluste ein Erfolg war.
        Alejandro hatte von Anfang an recht. Es gibt das Volk von Eztli wirklich. Und dennoch… einige dieser Funde
        bereiten mir Sorgen.“ Harlan zieht ein kleines, ledergebundenes Tagebuch aus der obersten Schublade seines
        Schreibtischs und überreicht es dir. „Der Expeditionsleiter hat vor seinem tragischen Tod viele Entdeckungen der
        Gruppe in diesem Tagebuch festgehalten. Eins der überlebenden Mitglieder hat es bei der Flucht aus dem Lager
        mitnehmen können. Ich denke, wenn Sie diese Einträge lesen, verstehen Sie, was ich meine. Was ihnen zugestoßen
        ist, auf was für Kreaturen sie gestoßen sind…“ Schaudernd und mit zitternden Händen rückt Harlan seine Brille
        zurecht. „Ich mache mir nicht nur um Alejandro Sorgen, sondern um uns alle. Lesen Sie dieses Tagebuch und falls
        Sie es schaffen, behalten Sie meinen Kollegen im Auge.“ Du bist bereit, ihm zu helfen, aber du kannst seine Bedenken
        nicht zerstreuen. „Ich kann nur hoffen, dass ich Sie nicht zu einem ähnlichen Schicksal verdamme, indem ich Sie um Hilfe bitte.“\n
    \nDen Rest des Abends verbringst du mit dem Studium des Tagebuchs der Expedition, während deine Gedankenwelt von merkwürdigen
        schlangenartigen Kreaturen und Aztekenkriegern beherrscht wird. Lange nach Harlans Aufbruch erschrickst du durch ein lautes
        Klopfen an deiner Tür und springst auf. Es ist fast 2:30 Uhr in der Nacht. Wer könnte zu so später Stunde vor deiner Tür
        stehen? Zögernd öffnest du die Vordertür. Auf der anderen Seite steht eine Frau mit brauner Haut, langem braunen Haar und
        stechend gelben Augen, die dich hart anblicken. Sie trägt einen langen Mantel und einen Bollman-Hut, dazu Schuhe, in denen
        sie sich sichtlich unwohl fühlt. Ihr Kiefer ist vor Verärgerung fest zusammengepresst. Plötzlich schießt dir ein Gedanke durch
        den Kopf und du erkennst sofort, wer sie sein muss. Immerhin hast du immer und immer wieder die Beschreibung der Eztli-Kriegerin
        Ichtaca gelesen. Mit einem tiefen Seufzer trit sie langsam über die Schwelle deines Heims und schließt die Tür hinter sich.
        „Was auch immer sie getan haben, du musst es rückgängig machen“, sagt sie mit dunkler Stimme. „Oder wir werden <i>alle</i>
        aufhören zu existieren.“</string>
    <string name="expeditions_end_option_one">Es gehört in ein Museum. Alejandro und die Mitarbeiter des Museums
        können es dort studieren und seinen Zweck herausfinden.</string>
    <string name="expeditions_end_option_two">Es auszustellen wäre zu gefährlich. Es sollte an einem sicheren Ort
        versteckt werden, bis wir mehr über das Ding wissen.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="untamed_introduction">Sonntag, 28. Juni 1925\n
    \nDer Tag war die Hölle. Wir haben gerade unser Lager am nördlichen Rand des Regenwaldes errichtet, von dem
        Alejandro vermutet, dass er einst die Heimat der Eztli war. Der Dschungel ist hier dicht und ungezähmt. Der
        Himmel versteckt sich hinter dem Blätterdach, aber der frische Wind verrät mir, dass sich ein Sturm zusammenbraut.\n
    \nMan hat uns mehrfach über die Gefahren unserer Expedition aufgeklärt. Wir sind hunderte von Meilen von jedem Anzeichen von
        Zivilisation entfernt. Kein Mensch der Moderne hat jemals einen Fuß in diese Wildnis gesetzt. Bis jetzt hatte auch niemand
        einen Grund dazu. Man hielt es bisher für abwegig, in diesem Teil von Mexiko Ruinen der Azteken zu finden. Und trotzdem sind wir
        hier, auf der Suche nach Ruinen, die es vermutlich nicht zu entdecken gibt und die, allen Berichten zufolge, nicht einmal existieren.\n
    \nEiner unserer Kundschaf er ist bereits krank geworden, ein anderer ist von einer Viper gebissen worden. Langsam fange ich an zu glauben,
        dass der Regenwald uns von hier vertreiben will. Falls diese Unglückssträhne anhält, wird dies die kürzeste Expedition in der Geschichte
        der Miskatonic-Universität. Heute Nacht werden wir uns ausruhen. Morgen brechen wir dann in die unerforschte Wildnis auf.</string>

    <string name="eztli_introduction_one">Mittwoch, 8. Juli 1925\n
    \nUnsere Läufer José und Maria kamen einige Tage später zurück. Sie hat en ausreichend Nahrung, Wasser, Aspirin und Waffen
        dabei. Ich bin neugierig, wie gut Alejandros Verbindungen in Mexiko sind. Für einen Ausgestoßenen aus der Gemeinschaft
        der Historiker war er schneller in der Lage, Gewehre und Munition zu organisieren, als ich erwartet hatte. Aber vielleicht
        sollte er seine Quellen besser für sich behalten.\n
    \nErneut unternahmen wir einen Vorstoß in den Dschungel. Dieses Mal waren wir vorbereitet. Wir hat en durch unsere erste Exkursion gelernt,
        überwanden die Flussschlucht und drangen tiefer nach Süden vor, als wir es beim ersten Mal gewagt hatten. Schließlich erreichten wir
        die von Alejandro gesuchten Ruinen und bald schon werden wir das Gebäude betreten, das er für den Haupttempel hält. Merkwürdig war nur,
        dass die Schlangenkreaturen, auf die wir beim ersten Mal getroffen waren, uns nicht angriffen, wie wir befürchtet hatten. Waren sie
        vielleicht geflohen? Oder warten sie einfach ab, bereiten einen Hinterhalt vor, während wir in der Nacht schlafen?</string>
    <string name="eztli_introduction_two">Freitag, 3. Juli 1925\n
    \nWir haben einen Großteil des gestrigen Tages damit verbracht, unser Lager an den Rand der Ruinen zu verlegen. Da die Schlangenkreaturen
        immer noch die Gegend bewachen, haben wir entschieden, dass eine kleine Gruppe mehr Erfolg damit haben würde, unbemerkt in den Tempel
        zu schleichen. Ich habe Maria, der Naturkundlerin der Expedition, gesagt, dass sie sich einen der Wagen nehmen und am Nordrand des
        Regenwaldes warten soll. Unser Kartograph José bewacht das Lager bis zu unserer Rückkehr. Wir sind auf uns gestellt, aber zumindest
        konnten wir uns einen Fluchtweg bahnen, falls die Dinge sich ungünstig entwickeln sollten…</string>


    <!--Scenario setup-->
    <string name="untamed_sets">Die ungezähmte Wildnis, Regenwald, Schlangen, Expedition, Wächter der Zeit, Agenten des
        Yig, Gift und Böses aus uralter Zeit. </string>
    <string name="untamed_locations">Das Expeditionslager wird ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel im Expeditionslager.\n</string>
    <string name="untamed_set_aside">Die drei einseitig bedruckten <b><i>Ruinen</i></b>-Orte, das Begegnungsset
        <i>Agents des Yig</i>, die vier Schwächekarten Vergiftet, die Vorteilskarte Alejandro Vela und der Gegner Ichtaca.\n
        \nDas Begegnungsset <i>Agenten des Yig</i> ist an folgendem Symbol zu erkennen:</string>
    <string name="untamed_additional">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die fünf einseitig bedruckten
        <b><i>Dschungel</i></b>-Orte herausgesucht und mit jeweils einem Exemplar folgender Verratskarten zusammengemischt:
        In der Wildnis verlaufen, Überwucherung, Schlangenbiss, Unzureichende Ausrüstung und Pfeile aus den Bäumen.</string>
    <string name="untamed_additional_lead">Ernennt Ursula Downs, Leo Anderson oder Monterey Jack zum Leiter der
        Expedition. Dieser Ermittler beginnt die Szenarien I und II als Ermittlungsleiter.\n</string>

    <string name="eztli_sets">Verderben von Eztli, Agenten des Yig, Yigs Gift, Zeitströmung, Tödliche Fallen, Vergessene
        Ruinen, Gift und Grabeskälte.</string>
    <string name="eztli_locations">Der Eingang wird ins Spiel gebracht.\n
        \nJeder Ermittler beginnt das Spiel am Eingang.\n</string>
    <string name="eztli_set_aside">Der Gegner Vorbote von Valusia, der Ort Kammer der Zeit, die Vorteilskarte Relikt der
        Zeitalter und jede Vergiftet-Schwäche, die sich nicht bereits in einem Ermittlerdeck befindet.\n</string>
    <string name="eztli_additional">Das Erkundungsdeck wird erstellt. Dazu werden die fünf einseitig bedruckten
        <b><i>Uralt</i></b>-Orte herausgesucht und mit jeweils einem Exemplar folgender Verratskarten zusammengemischt:
        Böses Vorzeichen, Tiefe Dunkelheit, Der letzte Fehler, Begraben und Grabeskälte.</string>
    <string name="eztli_additional_place">Platziere</string>
    <string name="eztli_additional_doom_single">Verderben auf den Eingang.\n\n</string>
    <string name="eztli_additional_doom_multiple">Verderben auf den Eingang.\n\n</string>
    <string name="eztli_low_rations_single_investigator">Ermittler beginnt das Szenario mit 3 Ressourcen
        weniger.\n\n</string>
    <string name="eztli_low_rations_multiple_investigators">Ermittler beginnen das Szenario mit 3 Ressourcen
        weniger.\n\n</string>
    <string name="eztli_additional_lead">Derselbe Ermittler, der im ersten Szenario der Ermittlungsleiter war, muss auch
        in diesem Szenario der Ermittlungsleiter sein.</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="untamed_no_resolution">Mittwoch, 1. Juli 1925\n
    \nIch kann mir immer noch nicht erklären, wie wir es lebend zum Lager zurückgeschafft haben.\n
    \nDer Dschungel barg mehr Gefahren als wir uns hät en vorstellen können. Das mag vielleicht wie die Hirngespinste
        eines Verrückten klingen, aber ich kann es nicht anders erklären. Sich im Dschungel zu verlaufen war kein
        Spaziergang, aber das war noch unser kleinstes Problem. Der Regenwald wurde bewacht. Bewacht von
        unvorstellbaren Schrecken: schlangenartige Kreaturen, die getrieben von Wut und Hass Jagd auf uns gemacht haben.\n
    \nDie menschlichen Bewohner des Dschungels waren vermutlich genau so tödlich. Sie sahen aus und sprachen wie
        Aztekenkrieger. Als das Reich der Azteken vor vielen Jahrhunderten erobert wurde, haben diese Krieger irgendwie
        überlebt. Wie haben sie es nur geschafft, so lange unentdeckt zu bleiben? Ich hätte gedacht, Alejandro wäre begierig,
        mehr über sie zu erfahren, aber er wirkte eher verstört. Ich denke, er hat das Recht zu zweifeln. Nichts an dieser
        Expedition ergibt einen Sinn.\n
    \nDie schlangenartigen Kreaturen haben uns tagelang gejagt oder es hat sich zumindest so angefühlt. Schließlich haben
        wir es doch geschafft, den Weg ins Lager zurückzufinden, aber der Preis dafür war hoch. Wir stehen wieder ganz am
        Anfang und einige von uns wurden verletzt oder mit Schlangengift vergiftet. Wir haben keine Wahl, wir müssen Läufer
        zur nächsten Stadt schicken, um weitere Ausrüstung zu holen. Während wir auf sie warten, versuchen wir, uns von
        unseren Verletzungen zu erholen.</string>
    <string name="untamed_resolution_one">Donnerstag, 2. Juli 1925\n
    \nIrgendwie haben wir nach all der Schinderei und stundenlangen Erkunden der Gegend die von Alejandro gesuchten Ruinen gefunden. Aber wir waren nicht im Geringsten
        auf das vorbereitet, was wir in der Wildnis dieses Dschungels angetroffen haben. Der Regenwald wurde bewacht. Bewacht von unvorstellbaren Schrecken:
        schlangenartigen Kreaturen, angetrieben von Wut und Hass. Sie haben uns gnadenlos gejagt, trugen primitive Waffen und verständigten sich mit scharfen Zischlauten.\n
    \nDie menschlichen Bewohner des Dschungels waren vermutlich genauso tödlich. Sie sahen aus und sprachen wie
        Aztekenkrieger. Als das Reich der Azteken vor vielen Jahrhunderten erobert wurde, haben diese Krieger irgendwie
        überlebt. Wie haben sie es nur geschafft, so lange unentdeckt zu bleiben? Die Kriegerin namens Ichtaca war
        besonders faszinierend. Wir konnten bei der ersten Begegnung mit ihr die Situation entschärfen. Überraschenderweise
        half sie uns dann, indem sie uns durch den Dschungel führte, nur um auf geheimnisvolle Weise wieder zu verschwinden,
        als wir die Ruinen erreicht hatten. Ich habe das Gefühl, dass dies nicht unsere letzte Begegnung mit ihr gewesen ist.\n
    \nAlejandro war nicht einverstanden mit unserer Entscheidung, den Eztli-Kriegern zu vertrauen. Er hat sich dafür entschieden,
        bis auf Weiteres im Lager zu bleiben, da ihre Gegenwart ihn verstört. Ich dachte, er wäre begierig darauf, mehr über sie zu erfahren, aber ich
        denke, diese Entdeckung ist selbst für ihn und seine aufgeschlossenen Theorien zu viel. Ich denke, er hat das Recht, misstrauisch zu sein.
        Nichts an dieser Expedition ergibt einen Sinn.\n
    \nWir haben uns einen Weg zu der Ruine gebahnt, die Alejandro für den Haupttempel der Anlage hält. Zum Ausruhen bleibt allerdings
        wenig Zeit. Die Schlangenkreaturen scheinen uns auf alten zu wollen, wir können also nicht länger zögern als unbedingt notwendig.
        Bald werden wir die Ruinen betreten, um die Geheimnisse zu lüften, die sich in ihnen verbergen.</string>
    <string name="untamed_resolution_two">Donnerstag, 2. Juli 1925\n
    \nIrgendwie haben wir nach all der Schinderei und stundenlangem Erkunden der Gegend die von Alejandro gesuchten Ruinen
        gefunden. Aber wir waren nicht im Geringsten auf das vorbereitet, was wir in der Wildnis dieses Dschungels angetroffen
        haben. Der Regenwald wurde bewacht. Bewacht von unvorstellbaren Schrecken: schlangenartigen Kreaturen, angetrieben von
        Wut und Hass. Sie haben uns gnadenlos gejagt, trugen primitive Waffen und verständigten sich mit scharfen Zischlauten.\n
    \nDie menschlichen Bewohner des Dschungels waren vermutlich genau so tödlich. Sie sahen aus und sprachen wie
        Aztekenkrieger. Als das Reich der Azteken vor vielen Jahrhunderten erobert wurde, haben diese Krieger irgendwie
        überlebt. Wie haben sie es nur geschafft, so lange unentdeckt zu bleiben? Ich hätte gedacht, Alejandro wäre
        begierig, mehr über sie zu erfahren, aber er teilte unsere Besorgnis. Wir haben ihre Anführerin, eine Kriegerin
        namens Ichtaca, abwehren und befragen können. Vor ihrer Flucht hat sie uns gewarnt, nicht in die Nähe der Ruinen
        zu gehen. Bedauerlicherweise für sie sind wir nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren.\n
    \nMit Alejandros Führung waren wir in der Lage, uns einen Weg zu dem Gebäude zu bahnen, das er für den Haupttempel der Anlage hält.
        Zum Ausruhen bleibt allerdings wenig Zeit. Die Schlangenkreaturen scheinen uns aufhalten zu wollen, wir können also nicht länger
        zögern als unbedingt nötig. Bald werden wir die Ruinen betreten, um die Geheimnisse zu lüften, die sich in ihnen verbergen.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Alejandro Vela seinem Deck hinzufügen. Sie zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="untamed_add_alejandro"><b>Ein beliebiger Ermittler darf die Karte Alejandro Vela seinem Deck hinzufügen. Sie zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>

    <string name="eztli_resolution_one">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nVon außen scheint der Tempel seinen Ursprung in der aztekischen Kultur zu haben, aber nachdem wir ins Innere vorgedrungen
        waren, wurde deutlich, dass diese Gebäude einen anderen, nichtmenschlichen Ursprung haben. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Rillen in den Wänden wirkten wie elektrisch beleuchtet und ein leises Summen von Energie ließ die Hallen
        vibrieren. Trotz der Schlangenkreaturen konnten wir einen geheimen Durchgang erreichen, der tiefer unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fanden wir etwas Wertvolles: eine stählerne Kugel unbekannten Ursprungs,
        die sanft summte und ein düsteres, blaues Licht ausstrahlte. Sie war behutsam an einem Bronzerahmen angebracht, schien von
        beinahe religiöser Bedeutung zu sein und uns war sofort klar, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden war.\n
    \nWir nahmen das Artefakt an uns und ergrif en die Flucht aus den Ruinen. Das Gebäude zerfiel bereits um uns herum, als hätte
        allein die Kugel es bis dahin noch vor dem Einsturz bewahrt. War sie die Kraftquelle der Ruinen, etwa eine Art Batterie?
        Was war das nur für ein Gerät, das die Schlangenkreaturen so entschlossen bewachten?\n
    \nAls wir den Nordrand des Regenwaldes erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir sahen zu, dass wir
        schnellstmöglich aus diesem von Schlangenkreaturen befallenen Dschungel herauskamen, solange wir noch konnten.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_one"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nDie Kreaturen greifen dich an, bevor du reagieren kannst. Du schreist in Todesqual, während ihre rasiermesserscharfen
        Speere dich durchbohren.\n
        \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, wird getötet.</b>\n
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nVon außen scheint der Tempel seinen Ursprung in der aztekischen Kultur zu haben, aber nachdem wir ins Innere vorgedrungen
        waren, wurde deutlich, dass diese Gebäude einen anderen, nichtmenschlichen Ursprung haben. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Rillen in den Wänden wirkten wie elektrisch beleuchtet und ein leises Summen von Energie ließ die Hallen
        vibrieren. Trotz der Schlangenkreaturen konnten wir einen geheimen Durchgang erreichen, der tiefer unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fanden wir etwas Wertvolles: eine stählerne Kugel unbekannten Ursprungs,
        die sanft summte und ein düsteres, blaues Licht ausstrahlte. Sie war behutsam an einem Bronzerahmen angebracht, schien von
        beinahe religiöser Bedeutung zu sein und uns war sofort klar, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden war.\n
    \nWir nahmen das Artefakt an uns und ergrif en die Flucht aus den Ruinen. Das Gebäude zerfiel bereits um uns herum, als hätte
        allein die Kugel es bis dahin noch vor dem Einsturz bewahrt. War sie die Kraftquelle der Ruinen, etwa eine Art Batterie?
        Was war das nur für ein Gerät, das die Schlangenkreaturen so entschlossen bewachten?\n
    \nAls wir den Nordrand des Regenwaldes erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir sahen zu, dass wir
        schnellstmöglich aus diesem von Schlangenkreaturen befallenen Dschungel herauskamen, solange wir noch konnten.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die
        Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_two"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nPlötzlich zischt eine Stimme aus einiger Entfernung den anderen etwas zu und die Schlangen ziehen sich zögerlich in
        die Dunkelheit zurück. Du rennst um dein Leben. Du darfst kein Risiko eingehen.\n
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nVon außen scheint der Tempel seinen Ursprung in der aztekischen Kultur zu haben, aber nachdem wir ins Innere vorgedrungen
        waren, wurde deutlich, dass diese Gebäude einen anderen, nichtmenschlichen Ursprung haben. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Rillen in den Wänden wirkten wie elektrisch beleuchtet und ein leises Summen von Energie ließ die Hallen
        vibrieren. Trotz der Schlangenkreaturen konnten wir einen geheimen Durchgang erreichen, der tiefer unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fanden wir etwas Wertvolles: eine stählerne Kugel unbekannten Ursprungs,
        die sanft summte und ein düsteres, blaues Licht ausstrahlte. Sie war behutsam an einem Bronzerahmen angebracht, schien von
        beinahe religiöser Bedeutung zu sein und uns war sofort klar, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden war.\n
    \nWir nahmen das Artefakt an uns und ergrif en die Flucht aus den Ruinen. Das Gebäude zerfiel bereits um uns herum, als hätte
        allein die Kugel es bis dahin noch vor dem Einsturz bewahrt. War sie die Kraftquelle der Ruinen, etwa eine Art Batterie?
        Was war das nur für ein Gerät, das die Schlangenkreaturen so entschlossen bewachten?\n
    \nAls wir den Nordrand des Regenwaldes erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir sahen zu, dass wir
        schnellstmöglich aus diesem von Schlangenkreaturen befallenen Dschungel herauskamen, solange wir noch konnten.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die
        Deckgröße des Ermittlers.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_two"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nDie Kreaturen greifen dich an, bevor du reagieren kannst. Du schreist in Todesqual, während ihre rasiermesserscharfen
        Speere dich durchbohren.\n
        \n<b>Alle Ermittler werden getötet.</b>\n
        \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs ist nicht meine Art, Dinge nicht zuende zu bringen. Für meine gefallenen Kameraden habe ich es auf mich genommen, den
        Rest unserer Expedition in diesem Tagebuch festzuhalten.\n
    \nDie anderen haben es nicht lebend aus dem Tempel geschafft. Ich habe zwei der übrigen Mitglieder der Expedition, José und Andrea, überzeugen können,
        sich auf die Suche nach den anderen zu machen. Aber jetzt fürchte ich, dass auch diese beiden einem furchtbaren Schicksal zum Opfer gefallen sind.\n
    \nAber glücklicherweise war es den Preis wert. Während José und Andrea die anderen suchten, schlich ich auf einem anderen Weg in den Tempel.
        Nach dem, was wir gesehen haben und mit dem Wissen, das wir jetzt haben, kann ich nicht ohne einen Beweis für unsere Entdeckung an die
        Universität zurückkehren. Solange die Schlangenkreaturen abgelenkt waren, konnte ich zu einem versteckten Durchgang vordringen, der tiefer
        unter die Erde führte.\n
    \nIn der zentralen Kammer dieser unterirdischen Hallen fand ich die Vorrichtung. Die Kugel bestand aus einem widernatürlichen Stahl und war
        behutsam an einem Bronzerahmen befestigt. Sie pulsierte vor Energie in meinen Händen und strahlte ein düsteres, blaues Licht aus. Jeder Narr
        konnte erkennen, dass sie nicht von den Azteken geschaffen worden sein konnte, aber die anderen Mitglieder der Expedition haben nicht im Ansatz
        verstanden, welche Bedeutung sie hat. Die Ruinen begannen einzustürzen als ich sie verließ, aber das war unwichtig. Nur noch das Relikt war
        von Bedeutung.\n
    \nMit dem Artefakt kehrte ich ins Lager zurück und berichtete den Anderen, dass es Zeit war, aufzubrechen. Als wir den Nordrand des Dschungels
        erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Nun sind wir auf dem Weg nach Texas, wo wir die Grenze zu den Vereinigten Staaten
        überqueren werden.\n
    \nEs ist eine Schande, was den anderen zugestoßen ist. Ihr Opfer war aber nicht vergebens. Nun kann meine Arbeit fortgesetzt werden.\n
    \n– Alejandro Vela</string>
    <string name="eztli_resolution_three">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs war ein Fehler. Es war alles ein furchtbarer Fehler. Wir konnten nur knapp mit unserem Leben aus dem Tempel fliehen. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Wände schienen zu wissen, dass wir in die Anlage eingedrungen waren, und sie hassten uns für unsere Gegenwart. Sie wollten, dass
        wir verschwinden. Sie wollten unseren Tod.\n
        Draußen vor dem Tempel trafen wir uns mit dem bereits wartenden José. Alejandro ist aber nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren
        und will uns überzeugen, erneut in den Tempel zu gehen. Nun müssen wir entscheiden, was wir als nächstes tun werden.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_one"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
    \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
    erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
    deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
    niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
    \nDie Kreaturen greifen dich an, bevor du reagieren kannst. Du schreist in Todesqual, während ihre rasiermesserscharfen
    Speere dich durchbohren.\n
    \n<b>Jeder Ermittler, der besiegt worden ist, wird getötet.</b>\n
    \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs war ein Fehler. Es war alles ein furchtbarer Fehler. Wir konnten nur knapp mit unserem Leben aus dem Tempel fliehen. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Wände schienen zu wissen, dass wir in die Anlage eingedrungen waren, und sie hassten uns für unsere Gegenwart. Sie wollten, dass
        wir verschwinden. Sie wollten unseren Tod.\n
        Draußen vor dem Tempel trafen wir uns mit dem bereits wartenden José. Alejandro ist aber nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren
        und will uns überzeugen, erneut in den Tempel zu gehen. Nun müssen wir entscheiden, was wir als nächstes tun werden.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_two"><b>Besiegte Ermittler:</b>\n
        \nDer Tempel wird wie durch ein Erdbeben in seinen Grundfesten erschüttert und du fällst zu Boden. Schlangenkreaturen
        erscheinen aus den Schat en um dich herum und kreisen dich ein. Der Gedanke <i>„Das ist also das Ende“</i> blitzt in
        deinem Kopf auf. Einen Moment lang denkst du darüber nach, wie absurd dein Tod sein wird. Du kannst nur hoffen, dass
        niemand anderes dumm genug sein wird und den Versuch wagt, diese verfluchten Ruinen zu erkunden.\n
        \nPlötzlich zischt eine Stimme aus einiger Entfernung den anderen etwas zu und die Schlangen ziehen sich zögerlich in
        die Dunkelheit zurück. Du rennst um dein Leben. Du darfst kein Risiko eingehen.\n
        \n<b>Überlebende Ermittler:</b>\n
    \n(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nEs war ein Fehler. Es war alles ein furchtbarer Fehler. Wir konnten nur knapp mit unserem Leben aus dem Tempel fliehen. Die Ruinen selbst waren
        lebendig. Die Wände schienen zu wissen, dass wir in die Anlage eingedrungen waren, und sie hassten uns für unsere Gegenwart. Sie wollten, dass
        wir verschwinden. Sie wollten unseren Tod.\n
        Draußen vor dem Tempel trafen wir uns mit dem bereits wartenden José. Alejandro ist aber nicht bereit, mit leeren Händen nach Hause zurückzukehren
        und will uns überzeugen, erneut in den Tempel zu gehen. Nun müssen wir entscheiden, was wir als nächstes tun werden.</string>
    <string name="eztli_resolution_four">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nWir haben unsere Entscheidung getroffen. Alejandro hat recht: Wir sind zu weit gekommen um jetzt aufzugeben. Unser Plan ist es, uns neu
        aufzuteilen und noch einmal in den Tempel gehen. Selbst von hier aus können wir erkennen, dass der Tempel sich verformt und verändert hat.
        Die Ruinen scheinen wieder in ihren Ruhezustand verfallen zu sein. Mit etwas Glück schaffen wir es dieses Mal…\n
    \n<b>Die Ermittler müssen Szenario II: Das Verderben von Eztli erneut spielen.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_five">(Folgender Text wurde unter den vorherigen Tagebucheintrag gekritzelt.)\n
    \nWir hat en unsere Entscheidung getrof en. Wir würden auf keinen Fall noch einmal einen Fuß in diese Todesfalle setzen. Zum Glück gab
        es eine Alternative. José hatte TNT aus den Wagen geholt, mehr als genug, um diesen verdammten Ort dem Erdboden gleich zu machen.\n
    \nIn dieser Nacht hielten wir ein gewaltiges Feuerwerk ab. Der Dschungel protestierte. Vögel stiegen zum Himmel auf, der Boden grollte
        und hasserfülltes Knurren ertönte rund um unser Lager. Aber das Dynamit hat ganze Arbeit geleistet. Als sich der Staub gelegt hatte,
        begannen wir damit, die Trümmer nach Gegenständen mit historischer oder kultureller Bedeutung zu durchsuchen, die wir mit uns nach Arkham
        nehmen könnten.\n
    \nJosé bemerkte das blaue Licht zuerst, das unter den Überresten des Tempels hervorschimmerte. Das Strahlen wurden von Minute zu Minute
        intensiver. Wir versuchten die Quelle des Lichtes freizulegen, als es plötzlich blitzte und die Trümmer in der Mitte der Ruine zusammenfielen.
        Eine Stahlkugel von unbekannter Herkunft lag oben auf dem Geröll und summte sanft. Sie war behutsam an einen Bronzerahmen angebracht und schien
        von beinahe religiöser Bedeutung zu sein. Das blaue Leuchten aus dem Gerät wurde dunkler, als ich es berührte. So ein Gerät konnte auf keinen
        Fall von den Azteken geschaffen worden sein.\n
    \nWir nahmen das Artefakt mit und ließen den schwelenden Tempel hinter uns. Wir waren schon zu lange im Dschungel und hatten nicht den
        geringsten Zweifel daran, dass wir hier schon lange nicht mehr willkommen waren.\n
    \nUm uns herum zischte der Dschungel. Am Boden wimmelte es von sich schlängelnden und kriechenden Schlangen. In der Dunkelheit hörten
        wir Rufe in einer uns unbekannten Sprache. Es blieb keine Zeit, das Lager abzubrechen, wir rannten, sobald wir die Gelegenheit dazu sahen.
        Ein schwarz gefiederter Pfeil drang in Andreas Kehle. Ihr verzerrtes Gesicht trägt nun für die Ewigkeit die Grimasse ihres überraschten Schreis.
        José wurde von einer riesigen Boa ergriffen, während wir in nördliche Richtung in die Flussschlucht flohen. Sein Genick brach, bevor wir
        irgendetwas tun konnten.\n
    \nAls wir den Nordrand des Dschungels erreichten, wartete dort bereits Maria mit den Wagen auf uns. Wir hielten nicht an, bis wir Mexiko-Stadt
        erreicht hatten. Selbst jetzt fühle ich mich nicht sicher. Aber wer könnte das schon, nachdem man das gesehen hat, was wir gesehen haben?\n
    \nZur Hölle mit Eztli und zur Hölle mit diesem verdammten Ort.\n
    \n<b>Ein beliebiger Ermittler muss das Relikt der Zeitalter seinem Deck hinzufügen. Diese Karte zählt nicht gegen die
        Deckgröße des Ermittlers.</b></string>

</resources>