<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="night_campaign">La Notte dello Zelota</string>

    <string name="night_scenario_one">Scenario 1: L\'Adunanza</string>
    <string name="night_scenario_two">Scenario 2: Le Maschere di Mezzanotte</string>
    <string name="night_scenario_three">Scenario 3: Il Divoratore Sotterraneo</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="ghoul_priest_additional">Aggiungete il Ghoul Sacerdote al mazzo degli incontri.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_checkbox">Ghoul Sacerdote ucciso</string>
    <string name="cultists_interrogated">Cultisti Interrogati: \n</string>
    <string name="cultists_interrogated_resolution">Cultisti Interrogati</string>
    <string name="cultists_got_away">\nCultisti Fuggiti: \n</string>
    <string name="drew">Drew "Uomo-Lupo"</string>
    <string name="herman">Herman Collins</string>
    <string name="peter">Peter Warren</string>
    <string name="victoria">Victoria Devereux</string>
    <string name="ruth">Ruth Turner</string>
    <string name="masked_hunter">Cacciatore Mascherato</string>

    <!--Campaign log-->
    <string name="house_standing">La vostra casa è ancora in piedi.\n\n</string>
    <string name="house_burned">La vostra casa è bruciata fino alle fondamenta.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_alive">Il Ghoul Sacerdote è ancora vivo.\n\n</string>
    <string name="lita_forced">Lita è stata costretta a trovare altri che la aiutassero nella sua lotta.\n\n</string>
    <string name="past_midnight">È passata la mezzanotte.\n\n</string>
    <string name="drew_log">\t\tDrew "Uomo-Lupo"\n</string>
    <string name="herman_log">\t\tHerman Collins\n</string>
    <string name="peter_log">\t\tPeter Warren\n</string>
    <string name="victoria_log">\t\tVictoria Devereux\n</string>
    <string name="ruth_log">\t\tRuth Turner\n</string>
    <string name="masked_hunter_log">\t\tCacciatore Mascherato\n</string>
    <string name="no_cultist">\t\tNessuno\n</string>
    <string name="umordhoth_succumbed">\nArkham è caduta sotto la terribile vendetta di Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="umordhoth_broken">\nIl rituale per evocare Umôrdhoth è stato interrotto.\n</string>
    <string name="umordhoth_repelled">\nGli investigatori hanno respinto Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="umordhoth_sacrificed">\nGli investigatori hanno sacrificato Lita Chantler a Umôrdhoth.\n</string>

    <!--Edit log-->
    <string name="house_heading">Casa</string>
    <string name="ghoul_heading">Ghoul Sacerdote</string>
    <string name="ghoul_priest_dead">Il Ghoul Sacerdote è stato ucciso.</string>
    <string name="lita_heading">Lita Chantler</string>
    <string name="lita_not_obtained">Non vi siete uniti alla lotta di Lita.</string>
    <string name="lita_obtained">Vi siete uniti alla lotta di Lita.</string>
    <string name="midnight_heading">Mezzanotte</string>
    <string name="not_past_midnight">Non è passata la mezzanotte.</string>
    <string name="conclusion">Conclusione della Campagna</string>


    <!--Chaos bag-->
    <string name="gathering_skull_one">-X, dove X è il numero di nemici <b><i>Ghoul</i></b> nel tuo luogo.</string>
    <string name="gathering_skull_two">-2. Se fallisci, dopo che questa prova è stata risolta cerca nel mazzo degli incontri 
        e nella pila degli scarti degli incontri un nemico <b><i>Ghoul</i></b> e pescalo. Rimescola il mazzo degli incontri.</string>
    <string name="gathering_cultist_one">-1. Se fallisci, subisci 1 orrore.</string>
    <string name="gathering_cultist_two">Rivela 1 altro segnalino. Se fallisci, subisci 2 orrori.</string>
    <string name="gathering_tablet_one">-2. Se ci sono nemici <b><i>Ghoul</i></b> nel tuo luogo, subisci 1 danno.</string>
    <string name="gathering_tablet_two">-4. Se ci sono nemici <b><i>Ghoul</i></b> nel tuo luogo, subisci 1 danno e 1 orrore.</string>

    <string name="midnight_skull_one">-X, dove X è l\'ammontare di destini più alto su un nemico <b><i>Cultista</i></b> in gioco.</string>
    <string name="midnight_skull_two">-X, dove X è l\'ammontare totale di destini in gioco.</string>
    <string name="midnight_cultist_one">-2. Colloca 1 destino sul nemico <b><i>Cultista</i></b> più vicino.</string>
    <string name="midnight_cultist_two">-2. Colloca 1 destino su ogni nemico <b><i>Cultista</i></b> in gioco. Se non ci sono nemici
        <b><i>Cultista</i></b> in gioco, rivela invece 1 altro segnalino.</string>
    <string name="midnight_tablet_one">-3. Se fallisci, colloca 1 tuo indizio nel luogo.</string>
    <string name="midnight_tablet_two">-4. Se fallisci, colloca tutti i tuoi indizi nel luogo.</string>

    <string name="devourer_skull_one">-X, dove X è il numero di nemici <b><i>Mostro</i></b> in gioco.</string>
    <string name="devourer_skull_two">-3. Se fallisci, dopo che questa prova di abilità è stata risolta cerca nel mazzo degli
		incontri e nella pila degli scarti degli incontri un nemico <b><i>Mostor</i></b> e pescalo. Rimescola il mazzo degli incontri.</string>
    <string name="devourer_cultist_one">-2. Colloca 1 destino sul nemico più vicino.</string>
    <string name="devourer_cultist_two">-4. Colloca 2 destini sul nemico più vicino.</string>
    <string name="devourer_tablet_one">-3. Se ci sono nemici <b><i>Mostro</i></b> nel tuo luogo, subisci 1 danno.</string>
    <string name="devourer_tablet_two">-5. Se ci sono nemici <b><i>Mostro</i></b> nel tuo luogo, subisci 1 danno e 1 orrore.</string>
    <string name="devourer_thing_one">-5. Se ci sono nemici <b><i>Grande Antico</i></b> in gioco, rivela 1 altro segnalino.</string>
    <string name="devourer_thing_two">-7. Se ci sono nemici <b><i>Grande Antico</i></b> in gioco, rivela 1 altro segnalino.</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="night_introduction"><b>I Ghoul Hanno Fame…</b>\n
        \nVenerdì, 18 Settembre, 1925. Arkham, Massachusetts. È la fine di un\'estate insolitamente calda e lunga. 
		Compaiono le prime avvisaglie d\'autunno, ma la calura rimane opprimente e implacabile; la città è in preda 
		a un silenzioso e indefinito nervosismo. La pazienza è al limite: soltanto nella scorsa settimana si sono 
		verificate diverse segnalazioni di cittadini che si azzuffano l\'un l\'altro in accesi e violenti diverbi a
		seguito di semplici equivoci.\n
    \nE adesso è giunta una chiamata da James Hankerson, che afferma di avere trovato un corpo fatto a pezzi nel fienile.\n
    \nDare la colpa al clima sarebbe troppo facile. C\'è qualcosa che non va in questa città, e ben poco che possa fare questa
		vecchia indovina per frenare la caduta. I miei presagi indicano che un piccolo gruppo di investigatori prenderà presto
		atto di questi strani eventi e si attiverà per sistemare le cose: seguirò i loro progressi… ma senza farmi troppe illusioni.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="gathering_introduction">Il vostro gruppo di investigatori indaga sugli strani eventi che hanno messo in subbuglio
		la vostra città natale di Arkham, nel Massachussets: nelle scorse settimane diversi cittadini sono misteriosamente scomparsi,
		e di recente sono stati ritrovati i loro cadaveri nei boschi, dilaniati e parzialmente sbranati. La polizia e i giornali hanno 
		dichiarato che è opera di alcune bestie selvatiche, ma credete che ci sia sotto dell\'altro. Vi siete riuniti a casa del vostro 
		capogruppo per discutere di questi bizzarri eventi.</string>

    <string name="midnight_introduction_one">Quella donna si è presentata da voi in preda al panico, vaneggiando di 
		mostri che emergono dal terreno in una casa vicino a River Town. “Sono riuscita a intrappolarli”, spiega, “ma
		ce ne sono altri. Altre fosse. Altre zone.” Soltanto una settimana prima avreste pensato che fosse pazza, ma 
		gli eventi reecnti hanno messo in dubbio la vostra percezione della normalità e decidete di ascoltarla.\n
    \nSi presenta come Lita Chantler e racconta una storia che mette a dura prova i limiti della vostra incredulità. 
		“Le creature di cui parlo”, esclama, “sono chiamate ghoul… esseri crudeli che infestano le cripte, le caverne e 
		i tunnel” al di sotto della città di Arkham.”\n
    \n“Queste creature si nutrono di cadaveri umani e godono dei servigi di un culto nascosto presente ad Arkham, i cui 
		membri hanno inspiegabilmente iniziato a venerare l\'antico padrone dei ghoul. Questo culto ha ucciso diversi individui 
		innocenti per darli in pasto ai ghoul e saziare la loro fame mostruosa… ma fino ad ora vigeva un oscuro equilibrio. 
		Di recente”, prosegue Lita, “uno dei rifugi dove custodivano i loro cadaveri è stato distrutto: da allora i ghoul sono 
		diventati più attivi del solito. Ho seguito i loro movimenti e ho provato a fare del mio meglio per impedire loro di 
		aggirarsi indisturbati per la città, ma credo che stia accadendo qualcosa di peggio. Il culto ha pianificato qualcosa di 
		ancora più orrendo e sinistro di quanto abbia mai visto: gli indizi suggeriscono che questo piano giungerà a compimento 
		stanotte, poco dopo la mezzanotte. A parte questo, non so nemmeno immaginare cosa aspettarmi.”\n
    \n“Molti cultisti”, continua Lita, “hanno l\'aspetto di persone comuni, nonostante le loro orribili intenzioni. Ogni volta che il 
		culto si riunisce, i suoi membri indossano maschere a forma di teschio di vari animali per proteggere le proprie identità gli 
		uni dagli altri. Queste maschere sono il nostro obiettivo, un simbolo di morte e decadimento. Dobbiamo smascherare i cultisti, 
		rivelare il loro piano e sventarlo. Ci restano soltanto poche ore: quanti più cultisti riusciamo a trovare prima di mezzanotte, 
		meglio sarà.”</string>
    <string name="midnight_introduction_two">Dopo il disastro che ha colpito la vostra casa, Lita Chantler, la donna dai capelli rossi 
		che avete incontrato in salotto, vi racconta una storia che, anche alla luce di ciò a cui avete appena assistito, mette a dura prova 
		i limiti della vostra incredulità. “Le creature che avete visto nella vostra casa”, afferma, “sono chiamate ghoul… esseri crudeli che 
		infestano le cripte, le caverne e i tunnel al di sotto della città di Arkham.”\n
    \n“Queste creature si nutrono di cadaveri umani e godono dei servigi di un culto nascosto presente ad Arkham, i cui 
		membri hanno inspiegabilmente iniziato a venerare l\'antico padrone dei ghoul. Questo culto ha ucciso diversi individui 
		innocenti per darli in past ai ghoul e saziare la loro fame mostruosa… ma fino ad ora vigeva un oscuro equilibrio. 
		Di recente”, prosegue Lita, “uno dei rifugi dove custodivano i loro cadaveri è stato distrutto: da allora i ghoul sono 
		diventati più attivi del solito. Ho seguito i loro movimenti e ho provato a fare del mio meglio per impedire loro di 
		aggirarsi indisturbati per la città, ma credo che stia accadendo qualcosa di peggio. Il culto ha pianificato qualcosa di 
		ancora più orrendo e sinistro di quanto abbia mai visto: gli indizi suggeriscono che questo piano giungerà a compimento 
		stanotte, poco dopo la mezzanotte. A parte questo, non so nemmeno immaginare cosa aspettarmi.”\n
    \n“Molti cultisti”, continua Lita, “hanno l\'aspetto di persone comuni, nonostante le loro orribili intenzioni. Ogni volta che il 
		culto si riunisce, i suoi membri indossano maschere a forma di teschio di vari animali per proteggere le proprie identità gli 
		uni dagli altri. Queste maschere sono il nostro obiettivo, un simbolo di morte e decadimento. Dobbiamo smascherare i cultisti, 
		rivelare il loro piano e sventarlo. Ci restano soltanto poche ore: quanti più cultisti riusciamo a trovare prima di mezzanotte, 
		meglio sarà.”</string>

    <string name="devourer_introduction">Dopo una frenetica ricerca notturna per tutta Arkham, avete rintracciato e interrogato 
		diversi membri del culto. Ciò che scoprite è inquietante: affermano di venerare un essere chiamato Umôrdhoth, un\'entità 
		mostruosa proveniente da un altro regno.\n
    \nSiete in grado di confermare buona parte della storia di Lita. Il culto è turbato dalla distruzione di un rifugio dei ghoul, 
		tuttavia scoprite anche un dettaglio inaspettato: chi ha invaso il rifugio e messo in moto gli eventi di questa notte altri 
		non è che Lita Chantler stessa! Non siete sicuri del perché questo dettaglio sia stato omesso dalla storia di Lita… che la donna 
		vi abbia detto solo quanto bastasse per coinvolgervi nel suo conflitto? D\'altro canto, Lita sembra sinceramente intenzionata a 
		proteggere la città di Arkham da una minaccia terribile.\n
    \nL\'ultimo tassello dell\'enigma è scritto in un diario posseduto da uno dei cultisti, che descrive un rituale oscuro da celebrare nel 
		cuore dei boschi a sud di Arkham, proprio questa notte. Stando al diario, il completamento del rituale aprirà un portale e consentirà 
		all\'oscura entità venerata dal culto di entrare in questo mondo. “Se il culto non verrà fermato”, avverte Lita, “c\'è la possibilità 
		che Umôrdhoth, nella sua furia, distrugga tutto ciò che incontrerà sul suo cammino.” Terrorizzati ma determinati a fermare il rituale, 
		vi avventurate nei boschi.</string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="gathering_sets">L\'Adunanza, Ratti, Ghoul, Paura Incombente, Mali Antichi e Freddo Raggelante.</string>
    <string name="gathering_locations">Mettete in gioco lo Studio.\n
    \nGli investigatori iniziano la partita nello Studio.\n</string>
    <string name="gathering_set_aside">Tutti gli altri luoghi, il Ghoul Sacerdote e Lita Chantler.\n</string>

    <string name="midnight_sets">Le Maschere di Mezzanotte, Freddo Raggelante, Magri Notturni, Culto Oscuro e Porte Chiuse a Chiave.</string>
    <string name="midnight_locations">Scegliete casualmente 1 Centro Cittadino e 1 Southside e mettetele in gioco. Rimuovete le altre copie di 
		questi luoghi dal gioco.\n
    \nMettete in gioco i luoghi Northside, East Town, River Town, Ospedale St. Mary, Cimitero, Miskatonic University e Casa.\n
    \nGli investigatori iniziano la partita nella Casa.\n</string>
    <string name="midnight_locations_no_house">Scegliete casualmente 1 Centro Cittadino e 1 Southside e mettetele in gioco. Rimuovete le altre copie di 
		questi luoghi dal gioco.\n
    \nMettete in gioco i luoghi Northside, East Town, River Town, Ospedale St. Mary, Cimitero, Miskatonic University.\n
    \nRimuovete dal gioco la Casa.\n
    \nGli investigatori iniziano la partita a River Town.\n</string>
    <string name="midnight_set_aside">Mettete da parte il set incontri Culto di Umôrdhoth per formare un \"Mazzo dei Cultisti\".\n</string>
    <string name="midnight_additional_two">Cercate nel set di incontri radunati 1 Accolito e mettetelo in gioco nel Southside.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_three">Cercate nel set di incontri radunati 2 copie dell\'Accolito e mettetene in gioco 1 nel Southside e 1 nel Centro Cittadino.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_four">Cercate nel set di incontri radunati 3 copie dell\'Accolito e mettetene in gioco 1 nel Southside, 1 nel Centro Cittadino 
		e 1 nel Cimitero.\n\n</string>

    <string name="devourer_sets">Il Divoratore Sotterraneo, Mali Antichi, Paura Incombente, Ghoul e Culto Oscuro.</string>
    <string name="devourer_sets_two">Scegliete casualmente 1 dei set incontri seguenti:\n
    \nAgenti di Yog-Sothoth, Agenti di Shub-Niggurath, Agenti di Cthulhu o Agenti di Hastur.</string>
    <string name="devourer_locations">Mettete in gioco il Sentiero Principale. Mettete in gioco 4 delle 6 copie dei Boschi di Arkham, 
		scelte a caso e senza guardarne il lato aperto. Rimuovete le rimanenti 2 copie dal gioco.\n
        \nGli investigatori iniziano la partita sul Sentiero Principale.\n</string>
    <string name="devourer_set_aside">Sito del Rituale e Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="devourer_additional">Aggiungete 1 segnalino Antico al sacchetto del caos per il resto della campagna.\n\n</string>
    <string name="devourer_additional_midnight">Ogni investigatore scarta 2 carte a caso dalla propria mano di partenza.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_one">Collocate 1 destino sulla Trama 1a.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_two">Collocate 2 destini sulla Trama 1a.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_three">Collocate 3 destini sulla Trama 1a.\n\n</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="gathering_no_resolution">Riuscite a malapena a fuggire dalla casa sani e salvi. La donna che avete 
		incontrato in salotto vi segue oltre la porta d\'ingresso, chiudendola con un tonfo alle sue spalle: “Pazzi! 
		Avete visto ciò che avete fatto?” Poi spinge una sedia davanti alla porta, incastrandola sotto la maniglia. 
		“Dobbiamo andarcene da qui. Venite con me e vi dirò ciò che so. Siamo gli unici che possono evitre che la 
		minaccia nascosta nel sottosuolo si scateni sulla città.” Non siete in condizione di ribattere. Annuendo, seguite 
		la donna che si allontana dalla vostra veranda e si incammina a grandi passi sotto la pioggia, lungo la strada che 
		porta a RIver Town.\n
    \n<b>L\'investigatore capo può scegliere di aggiungere Lita Chantler al suo mazzo.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_one">Annuite e consentite alla donna dai capelli rossi di appiccare il fuoco alle 
		mura e al pavimento della vostra casa: le fiamme si propagano rapidamente e correte fuori dalla porta d\'ingresso 
		per evitare di essere coinvolti nell\'incendio, restando sul marciapiede a osservare le lingue di fuoco che consumano 
		tutto ciò che possedevate. “Venite con me”, dice la donna, “dovete essere informati della minaccia che si annida nel 
		sottosuolo. Da soli siamo sicuramente condannati… ma insieme possiamo fermarla.”\n
    \n<b>L\'investigatore capo può scegliere di aggiungere Lita Chantler al suo mazzo.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_two">Vi rifiutate di eseguire gli ordini della fanatica e la sbattete fuori di casa 
		per evitare che appicchi comunque il fuoco senza permesso. “Pazzi! State commettendo un grosso errore!”, vi avverte. 
		“Non avete idea della minaccia che si annida nel sottosuolo… del tremendo pericolo che corriamo tutti quanti!”
        Ancora scossi dagli eventi della nottata, decidete di ascoltare la donna: forse è in grado di fare chiarezza su questi 
		bizzarri eventi… ma non sembra avere molta fiducia in voi.</string>
    <string name="gathering_resolution_three">Correte verso il corridoio alla ricerca di un modo per lasciare l\'abitazione, 
		ma la barriera incandescente vi blocca ancora il passaggio. Siete intrappolati: l\'orda di creature feroci che ha invaso 
		la casa si avvicina, e non potete fuggire da nessuna parte.\n
    \n<b>Ogni investigatore che non ha abbandonato è ucciso.</b>\n
    \n<b>Se l\'investigatore capo è stato ucciso, un investigatore può scegliere di aggiungere Lita Chantler al proprio mazzo.</b></string>

    <string name="midnight_no_resolution">Siete riusciti a ottenere alcune informazioni utili sul culto e sui suoi piani. Potete solo sperare 
		che siano sufficienti.</string>
    <string name="midnight_resolution_one">Siete riusciti a ottenere alcune informazioni utili sul culto e sui suoi piani. Potete solo sperare 
		che siano sufficienti.</string>
    <string name="midnight_resolution_two">Scoccano dodici rintocchi: è mezzanotte. Il tempo è scaduto e il rituale del culto inizierà a breve. 
		Siete riusciti a ottenere alcune informazioni utili sul culto e sui suoi piani. Potete solo sperare 
		che siano sufficienti.</string>

    <string name="devourer_no_resolution">Troppo spaventata per affrontare il suo destino, Lita fugge nella notte: si rende conto di aver 
		fallito e sa che la vendetta di Umôrdhoth la seguirà ovunque andrà. I tentacoli della creatura si insinuano in tutta Arkham per 
		cercarla, penetrano nell\'oscurità di ogni angolo, logorando la trama della realtà; ma Lita è introvabile, e così la creatura ancora 
		oggi attende nell\'ombra, continua a cercare… e a uccidere.\n
    \n<b>Avete perso la campagna.</b></string>
    <string name="devourer_resolution_one">Avete impedito al culto di evocare il suo padrone; sebbene non siate sicuri di cosa sarebbe 
		accaduto se il culto avesse avuto successo, vi solleva il pensiero che, almeno nell\'immediato futuro, Arkham sia al sicuro. 
		Fate arrestare tutti i cultisti che riuscite a trovare, ma ben pochi cittadini credono al vostro racconto. Forse, tutto sommato, 
		ve lo siete soltanto immaginato.\n
    \n<b>Avete vinto la campagna!</b></string>
    <string name="devourer_resolution_two">Usando armi e forza di volontà, siete in qualche modo in grado di danneggiare Umôrdhoth 
		quanto basta per ricacciarlo barcollante nella dimensione dalla quale è emerso: luce e calore tornano nei boschi mentre la 
		massa simile al vuoto viene risucchiata su se stessa, svanendo in un istante. Non siete sicuri che un essere simile possa 
		essere ucciso, ma per il momento sembra essersi ritirato. Con la scomparsa del loro padrone, i ghoul presenti si arrampicano 
		nelle fosse aperte del sottosuolo, scappando tra terribili lamenti e grida. Avete sventato una terribile macchinazione, ma lo 
		scontro ha avuto delle ripercussioni sul vostro corpo e sulla vostra mente; peggio ancora, non potete evitare di sentirvi 
		insignificanti di fronte ai misteri del mondo. Quali altri orrori esistono nei profondi e oscuri angoli della realtà?\n
    \n<b>Avete vinto la campagna!</b></string>
    <string name="devourer_resolution_three">Di fronte a tale orrore, pensate che non ci sia nulla che possiate fare. Non avete che una 
		possibilità se volete sopravvivere: vi rivoltate contro Lita e la gettate verso la terribile mostruosità, osservando terrorizzati 
		mentre la vorticante massa simile al vuoto la divora. Lei grida di dolore mentre la vita le viene risucchiata dal corpo. 
		“Umôrdhoth… Umôrdhoth…” cantilenano i cultisti mentre Lita Chantler svanisce senza lasciare traccia. Per un istante credete che la 
		creatura si rivolga verso di voi, ma sentite uno dei cultisti dire “Umôrdhoth è un dio giusto che reclama solo i colpevoli e i morti. 
		Andate e sarete risparmiati.” La massa vorticante scompare, e luce e calore tornano nel bosco. I cultisti sgattaiolano via, 
		lasciandovi in vita. Gli ultimi istanti di Lita sono scolpiti per sempre nella vostra mente.\n
    \n<b>Il senso di colpa per aver sacrificato Lita vi tormenterà per il resto della vostra vita. Ogni investigatore cerca nella collezione 
		1 debolezza Follia casuale e la aggiunge al proprio mazzo.</b>\n
    \n<b>Avete vinto la campagna, ma l\'atto che avete commesso graverà per sempre sulla vostra coscienza.</b></string>
</resources>
