<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="dunwich_campaign">L\'Eredità di Dunwich</string>
    <string name="dunwich_scenario_one">Scenario 1-A: Attività Extracurriculare</string>
    <string name="dunwich_scenario_two">Scenario 1-B: Il Banco Vince Sempre</string>
    <string name="dunwich_scenario_three">Scenario 2: Il Museo della Miskatonic</string>
    <string name="dunwich_scenario_four">Scenario 3: L\'Espresso di Essex County</string>
    <string name="dunwich_scenario_five">Scenario 4: Sangue sull\'Altare</string>
    <string name="dunwich_scenario_six">Scenario 5: Le Dimensioni dell\'Invisibile</string>
    <string name="dunwich_scenario_seven">Scenario 6: Verso un Destino Oscuro</string>
    <string name="dunwich_scenario_eight">Scenario 7: Oltre il Tempo e lo Spazio</string>
    <string name="dunwich_interlude_one">Interludio 1: Il Destino di Armitage</string>
    <string name="dunwich_interlude_two">Interludio 2: I Sopravvissuti</string>
    <string name="dunwich_epilogue">Epilogo</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="cheated_checkbox">Un investigatore \"ha barato\"</string>
    <string name="cheated_text"><b>Aggiungete 1 segnalino Antico al sacchetto del caos per il resto della campagna.</b></string>
    <string name="adam_lynch_harold_walsted">Adam Lynch o Harold Walsted sono usciti dal gioco</string>
    <string name="engine_car_investigator">Chi entrerà nella Locomotiva</string>
    <string name="engine_car_dodge">Non siete riusciti a schivare la creatura</string>
    <string name="engine_car_endure">Non siete riusciti a sopportare il calore estremo della creatura</string>
    <string name="kidnapped_cards">Carte Rubate/Rapite</string>
    <string name="necronomicon_defeated">L\'investigatore in possesso del Necronomicon (<i>Traduzione di Olaus Wormius</i>) è stato sconfitto</string>
    <string name="armitage_defeated">L\'investigatore in possesso del Dottor Henry Armitage è stato sconfitto</string>
    <string name="rice_defeated">L\'investigatore in possesso del Professor Warren Rice è stato sconfitto</string>
    <string name="morgan_defeated">L\'investigatore in possesso del Dottor Francis Morgan è stato sconfitto</string>
    <string name="remove_necronomicon"><b>Rimuovete il Necronomicon (<i>Traduzione di Olaus Wormius</i>) dal mazzo dell\'investigatore.</b>\n\n</string>
    <string name="remove_armitage"><b>Rimuovete il Dottor Henry Armitage dal mazzo dell\'investigatore.</b>\n\n</string>
    <string name="remove_rice"><b>Rimuovete il Professor Warren Rice dal mazzo dell\'investigatore.</b>\n\n</string>
    <string name="remove_morgan"><b>Rimuovete il Dottor Francis Morgan dal mazzo dell\'investigatore.</b>\n\n</string>
    <string name="underneath_agenda_deck">Sotto il mazzo della trama</string>
    <string name="henry_armitage">Dottor Henry Armitage</string>
    <string name="warren_rice">Professor Warren Rice</string>
    <string name="francis_morgan">Dottor Francis Morgan</string>
    <string name="zebulon_whateley">Zebulon Whateley</string>
    <string name="earl_sawyer">Earl Sawyer</string>
    <string name="another_ally">Un altro alleato</string>
    <string name="brood_escaped_counter">Progenie Sfuggita:</string>
    <string name="act_one_two_three">Terminato al Capitolo 1, 2 o 3</string>
    <string name="act_four">Terminato al Capitolo 4</string>


    <!--Campaign log-->
    <string name="investigators_unconscious">Siete rimasti privi di sensi per molte ore.\n\n</string>
    <string name="warren_kidnapped">Il Professor Warren Rice è stato rapito.\n\n</string>
    <string name="warren_rescued">Gli investigatori hanno salvato il Professor Warren Rice.\n\n</string>
    <string name="warren_sacrificed">Il Professor Warren Rice è stato sacrificato a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="warren_survived">Il Professor Warren Rice è sopravvissuto all\'Eredità di Dunwich.\n\n</string>
    <string name="students_failed">Gli investigatori non hanno salvato gli studenti.\n\n</string>
    <string name="students_rescued">Gli studenti sono stati salvati.\n\n</string>
    <string name="experiment_defeated">L\'Esperimento è stato sconfitto.\n\n</string>
    <string name="obannion_failed">La banda di O\'Bannion ha un conto in sospeso con gli investigatori.\n\n</string>
    <string name="obannion_succeeded">Naomi coprirà le spalle agli investigatori.\n\n</string>
    <string name="morgan_kidnapped">Il Dottor Francis Morgan è stato rapito.\n\n</string>
    <string name="morgan_rescued">Gli investigatori hanno salvato il Dottor Francis Morgan.\n\n</string>
    <string name="morgan_sacrificed">Il Dottor Francis Morgan è stato sacrificato a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="morgan_survived">Il Dottor Francis Morgan è sopravvissuto all\'Eredità di Dunwich.\n\n</string>
    <string name="armitage_kidnapped">Il Dottor Henry Armitage è stato rapito.\n\n</string>
    <string name="armitage_rescued">Il Dottor Henry Armitage è stato salvato.\n\n</string>
    <string name="armitage_sacrificed">Il Dottor Henry Armitage è stato sacrificato a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="armitage_survived">Il Dottor Henry Armitage è sopravvissuto all\'Eredità di Dunwich.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_failed">Gli investigatori non sono riusciti a recuperare il <i>Necronomicon</i>.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_destroyed">Gli investigatori hanno distrutto il <i>Necronomicon</i>.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_taken">Gli investigatori hanno preso in custodia il <i>Necronomicon</i>.\n\n</string>
    <string name="necronomicon_stolen">Il Necronomicon è stato rubato.\n\n</string>
    <string name="investigators_delayed">Gli investigatori sono stati trattenuti sulla strada per Dunwich.\n\n</string>
    <string name="silas_ritual">Il rituale è stato completato.\n\n</string>
    <string name="silas_misery">Gli investigatori hanno posto fine al tormento di Silas Bishop.\n\n</string>
    <string name="silas_restored">Gli investigatori hanno curato Silas Bishop.\n\n</string>
    <string name="silas_banished">Gli investigatori hanno bandito Silas Bishop.\n\n</string>
    <string name="zebulon_sacrificed">Zebulon Whateley è stato sacrificato a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="zebulon_survived">Zebulon Whateley è sopravvissuto all\'Eredità di Dunwich.\n\n</string>
    <string name="sawyer_sacrificed">Earl Sawyer è stato sacrificato a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="sawyer_survived">Earl Sawyer è sopravvissuto all\'Eredità di Dunwich.\n\n</string>
    <string name="ally_sacrificed">Un alleato è stato sacrificato a Yog-Sothoth.\n\n</string>
    <string name="townsfolk_calmed">Avete calmato gli abitanti di Dunwich.\n\n</string>
    <string name="townsfolk_warned">Avete messo in guardia gli abitanti di Dunwich.\n\n</string>
    <string name="brood_escaped"> esemplari della nidiata fuggiti nei boschi.\n\n</string>
    <string name="investigators_entered_gate">Gli investigatori sono entrati nel portale.\n\n</string>
    <string name="yog_tore_barrier">Yog-Sothoth ha fatto a pezzi la barriera tra i mondi, ed è diventato una cosa sola con la realtà.\n\n</string>
    <string name="closed_tear">Gli investigatori hanno chiuso lo strappo nella realtà.\n\n</string>
    <string name="yog_fled">Yog-Sothoth è fuggito in un\'altra dimensione.\n\n</string>


    <!--Edit log-->
    <string name="unconscious_heading">Investigatori privi di sensi</string>
    <string name="not_unconscious">Investigatori non hanno perso i sensi.</string>
    <string name="students_heading">Il destino degli Studenti</string>
    <string name="obannion_heading">Banda di O\'Bannion</string>
    <string name="cheated_heading">Gli Investigatori hanno barato</string>
    <string name="cheated">Un investigatore ha \"barato\".</string>
    <string name="not_cheated">Nessun investigatore ha \"barato\".</string>
    <string name="necronomicon_heading">Necronomicon</string>
    <string name="lynch_heading">Adam Lynch o Harold Walsted</string>
    <string name="not_lynch">Adam Lynch o Harold Walsted non hanno lasciato il gioco.</string>
    <string name="delayed_heading">Investigatori Rallentati</string>
    <string name="not_delayed">Gli investigatori non sono stati rallentati.</string>
    <string name="silas_heading">Silas Bishop</string>
    <string name="ally_heading">Alleato Sacrificato</string>
    <string name="ally_not_sacrificed">Nessun alleato è stato sacrificato a Yog-Sothoth.</string>
    <string name="townsfolk_heading">Abitanti di Dunwich</string>
    <string name="brood_heading">Progenie fuggite</string>
    <string name="gate_heading">Portale tra i mondi</string>


    <!--Chaos bag-->
    <string name="extracurricular_skull_one">-1. Se fallisci, scarta le prime 3 carte dalla cima del tuo mazzo.</string>
    <string name="extracurricular_skull_two">-2. Se fallisci, scarta le prime 5 carte dalla cima del tuo mazzo.</string>
    <string name="extracurricular_cultist_one">-1 (-3 se ci sono 10 o più carte nella tua pila degli scarti).</string>
    <string name="extracurricular_cultist_two">-1 (-5 se ci sono 10 o più carte nella tua pila degli scarti).</string>
    <string name="extracurricular_thing_one">-X. Scarta le prime 2 carte dalla cima del tuo mazzo. X è il totale dei costi stampati di quelle carte.</string>
    <string name="extracurricular_thing_two">-X. Scarta le prime 3 carte dalla cima del tuo mazzo. X è il totale dei costi stampati di quelle carte.</string>
    <string name="house_skull_one">-2. Puoi spendere 2 risorse dalla tua riserva delle risorse per considerare questo segnalino come se fosse uno 0.</string>
    <string name="house_skull_two">-3. Puoi spendere 3 risorse dalla tua riserva delle risorse per considerare questo segnalino come se fosse uno 0.</string>
    <string name="house_cultist_one">-3. Se hai successo, ottieni 3 risorse.</string>
    <string name="house_cultist_two">-3. Se fallisci, perdi 3 risorse.</string>
    <string name="house_tablet_one">-2. Se fallisci, perdi 3 risorse.</string>
    <string name="house_tablet_two">-2. Perdi 3 risorse.</string>

    <string name="miskatonic_skull_one">-1 (-3 se l\'Orrido Persecutore è nel tuo luogo.)</string>
    <string name="miskatonic_skull_two">-2 (-4 se l\'Orrido Persecutore è nel tuo luogo.)</string>
    <string name="miskatonic_cultist_one">-1. Se fallisci, cerca l\'Orrido Persecutore nel mazzo degli incontri, nella pila degli scarti e nel Vuoto e 
		generalo nel tuo luogo se possibile.</string>
    <string name="miskatonic_cultist_two">-3. Se fallisci, cerca l\'Orrido Persecutore nel mazzo degli incontri, nella pila degli scarti e nel Vuoto e 
		generalo nel tuo luogo se possibile.</string>
    <string name="miskatonic_tablet_one">-2. Rimetti 1 degli indizi in tuo possesso sul tuo luogo.</string>
    <string name="miskatonic_tablet_two">-4. Se l\'Orrido Persecutore è nel tuo luogo, ti attacca immediatamente.</string>
    <string name="miskatonic_thing_one">-3. Se fallisci, scarta un supporto che controlli.</string>
    <string name="miskatonic_thing_two">-5. Se fallisci, scarta un supporto che controlli.</string>

    <string name="essex_skull_one">-X. X è il numero della trama corrente.</string>
    <string name="essex_skull_two">-X. X è il numero della trama corrente +1.</string>
    <string name="essex_cultist_one">-1. Se fallisci ed è il tuo turno, perdi tutte le azioni rimanente e concludi immediatamente il tuo turno.</string>
    <string name="essex_cultist_two">Rivela un altro segnalino. Se fallisci ed è il tuo turno, perdi tutte le azioni rimanente e concludi immediatamente il tuo turno.</string>
    <string name="essex_tablet_one">-2. Aggiungi 1 destino al nemico <i><b>Cultista</b></i> più vicino a te.</string>
    <string name="essex_tablet_two">-4. Aggiungi 1 destino ad ogni nemico <i><b>Cultista</b></i> in gioco.</string>
    <string name="essex_thing_one">-3. Se fallisci, scegli e scarta una carta dalla tua mano.</string>
    <string name="essex_thing_two">-3. Se fallisci, scegli e scarta una carta dalla tua mano per ogni punto di cui hai fallito.</string>

    <string name="blood_skull_one">-1 per ogni luogo in gioco senza una carta incontro sotto di esso (massimo -4).</string>
    <string name="blood_skull_two">-1 per ogni luogo in gioco senza una carta incontro sotto di esso.</string>
    <string name="blood_cultist_one">-2. Se fallisci, aggiungi 1 indizio dalla riserva degli indizi sul tuo luogo.</string>
    <string name="blood_cultist_two">-4. Se fallisci, aggiungi 1 indizio dalla riserva degli indizi sul tuo luogo.</string>
    <string name="blood_tablet_one">-2. Se ti trovi nella Camera Nascosta, rivela un altro segnalino.</string>
    <string name="blood_tablet_two">-3. Rivela un altro segnalino.</string>
    <string name="blood_thing_one">-3. Se fallisci, metti 1 destino sulla trama corrente.</string>
    <string name="blood_thing_two">-3. Metti 1 destino sulla trama corrente.</string>

    <string name="undimensioned_skull_one">-1 per ogni Progenie di Yog-Sothoth in gioco.</string>
    <string name="undimensioned_skull_two">-2 per ogni Progenie di Yog-Sothoth in gioco.</string>
    <string name="undimensioned_cultist_one">Rivela un altro segnalino. Se fallisci, subisci 1 orrore.</string>
    <string name="undimensioned_cultist_two">Rivela un altro segnalino. Se fallisci, subisci 1 orrore e 1 danno.</string>
    <string name="undimensioned_tablet_one">0. Rimuovi tutti gli indizi da una delle Progenie di Yog-Sothoth in gioco. Se non lo fai, considera questo segnalino come -4.</string>
    <string name="undimensioned_tablet_two">0. Rimuovi tutti gli indizi da una delle Progenie di Yog-Sothoth in gioco. Se non lo fai, fallisci automaticamente la prova.</string>
    <string name="undimensioned_thing_one">-3. Se questo segnalino viene rivelato durante una prova di combattimento o evasione contro una Progenie di Yog-Sothoth, subisci immediatamente un attacco.</string>
    <string name="undimensioned_thing_two">-5. Se questo segnalino viene rivelato durante una prova di combattimento o evasione contro una Progenie di Yog-Sothoth, subisci immediatamente un attacco.</string>

    <string name="doom_skull_one">-1 (-3 se ti trovi su un luogo <b><i>Alterato</i></b>).</string>
    <string name="doom_skull_two">-2 (-5 se ti trovi su un luogo <b><i>Alterato</i></b>).</string>
    <string name="doom_cultist_one">Rivela un altro segnalino. Annulla gli effetti e le icone di tutte le carte abilità usate in questa prova di abilità.</string>
    <string name="doom_cultist_two">Rivela un altro segnalino. Annulla gli effetti e le icone di tutte le carte abilità usate in questa prova di abilità.</string>
    <string name="doom_tablet_one">-2 (-4 se siete alla trama 2).</string>
    <string name="doom_tablet_two">-3. Se siete alla trama 2, fallisci automaticamente questa prova di abilità.</string>
    <string name="doom_thing_one">-X. Scarta le prime 2 carte del tuo mazzo. X è il totale dei costi stampati sulle carte scartate.</string>
    <string name="doom_thing_two">-X. Scarta le prime 3 carte del tuo mazzo. X è il totale dei costi stampati sulle carte scartate.</string>

    <string name="lost_skull_one">-1 per ogni luogo <b><i>Extradimensionale</i></b> in gioco (massimo -5).</string>
    <string name="lost_skull_two">-1 per ogni luogo <b><i>Extradimensionale</i></b> in gioco.</string>
    <string name="lost_cultist_one">Rivela un altro segnalino. Se fallisci, dopo questa prova di abilità, scarta carte dalla cima del mazzo incontri fino a rivelare un luogo, mettilo in gioco e muoviti in quel luogo.</string>
    <string name="lost_cultist_two">Rivela un altro segnalino. Se fallisci, dopo questa prova di abilità, scarta carte dalla cima del mazzo incontri fino a rivelare un luogo, mettilo in gioco e muoviti in quel luogo.</string>
    <string name="lost_tablet_one">-3. Se Yog-Sothoth è in gioco, ti attacca dopo questa prova di abilità.</string>
    <string name="lost_tablet_two">-5. Se Yog-Sothoth è in gioco, ti attacca dopo questa prova di abilità.</string>
    <string name="lost_thing_one">-X. X è il valore di oscurità del tuo luogo. Se fallisci e il tuo luogo è <b><i>Extradimensionale</i></b>, scartalo.</string>
    <string name="lost_thing_two">-X. X è il doppio del valore di oscurità del tuo luogo. Se fallisci e il tuo luogo è <b><i>Extradimensionale</i></b>, scartalo.</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="dunwich_introduction"><b>Prologue</b>\n
    \nIl Dottor Henry Armitage si versa un bicchiere di pinot e si siede alla sua scrivania, invitandovi con un gesto a
		sedersi davanti a lui. “Mi scuso per il poco preavviso” esordisce. Il suo volto è pallido e accigliato e la sua
		fronte è imperlata di sudore.\n
    \nArmitage, capo bibliotecario della Miskatonic University nonché vostro vecchio mentore, vi ha contattati in privato 
		nella speranza di ottenere la vostra assistenza. Impzienti di aiutarlo, lo avete raggiunto subito alla sua abitazione 
		del Southside, e quando siete entrati avete notato con stupore che la sua casa è in subbuglio. La scrivania è coperta 
		di libri e appunti di ogni genere e una bottiglia di vino è stata versata sul pavimento accanto al caminetto. Armitage 
		è sempre stato un individuo meticoloso e ordinato fin da quando lo conoscete.\n
    \nL\'anziano studioso resta in silenzio per un istante per riordinare le idee. “Sto cercando di contattare due miei colleghi, 
		il dottor Francis Morgan, professore di archeologia, e Warren Rice, professore di lingue. Dovevo incontrarmi con Warren 
		a cena per discutere con lui di alcune importanti scoperte, ma sembra scomparso. Inizialmente pensavo si trattasse di un 
		semplice contrattempo, ma ho la brutta sensazione che ci sia dell\'altro. Una sensazione molto…<b>familiare</b>.” 
		Non avete mai visto Armitage così preoccupato: la mano gli trema quando afferra il calice sulla scrivania e sorseggia il 
		vino nervosamente. “Ho cercato di contattare Francis, nella speranza che sapesse dirmi dove si trova Warren, ma anche lui 
		è irreperibile. Francis passa molto tempo in una sala da gioco, stando a quello che mi dicono.”\n
    \n“Vi ho fatti chiamare perché temo che Warren sia nei guai. Vi sarei molto grato se riusciste a rintracciarlo per me. Potete 
		anche chiedere aiuto a Francis, se riuscite a trovarlo.”</string>
    <string name="dunwich_start_option_one">Il professor Warren Rice ultimamente è stato visto lavorare di notte alla facoltà di 
		studi umanistici della Miskatonic University. Cercatelo laggiù.</string>
    <string name="dunwich_start_option_two">Il dottor Francis Morgan è stato visto frequentare la bisca del Clover Club, un esclusivo 
		locale con annessa sala da gioco situato in centro. Andate a parlargli.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="extracurricular_introduction">Il dottor Armitage teme che il suo collega, il professor Warren Rice, sia 
		nei guai, quindi vi ha chiesto di rintracciare il suo amico. Sembra irrazionalmente nervoso riguardo alla scomparsa 
		del collega, se si considera che il professor Rice è “scomparso” soltanto da poche ore…</string>

    <string name="house_introduction">Il dottor Armitage vi ha suggerito di rintracciare il suo collega, il dottor Francis Morgan. 
		Armitage non sa dire se Morgan sia nei guai, ma la scelta delle sue recenti compagnie non lo entusiasma troppo: il professore 
		frequenta il Clover Club, una famigerata sala da gioco situata in un angolo del centro cittadino. Nemmeno rintracciare il 
		club vero e proprio è facile: dovete allungare qualche banconota soltanto per scoprire quale dei ristoranti del centro funge 
		da attività di facciata del club. Si tratta de “La Bella Luna”, in apparenza una trattoria italiana di lusso situata accanto 
		al teatro. Indossate gli abiti della domenica e vi recate sul posto.\n
    \nDavanti a La Bella Luna trovate un uomo che indossa un abito gessato e vi squadra da cima a fondo quando vi avvicinate. “Divertitevi” 
		dice con un sorriso da rettile quando vi apre la porta d\'ingresso del ristorante.</string>

    <string name="armitage_interlude_one">Le vostre esperienze all\'università e al Clover Club vi hanno lasciato profondamente scossi. 
		Non sapete dire con certezza chi o cosa desse la caccia a Rice e a Morgan. Preoccupati per il dottor Armitage, vi affrettate 
		a tornare alla sua abitazione, ma quando arrivate scoprite che la porta d\'ingresso è stata sfondata e che sia il soggiorno che 
		lo studio sono stati messi a soqquadro: del dottor Armitage in persona non c\'è traccia. Setacciando l\'abitazione, trovate 
		un diario che gli intrusi non sono riusciti a rubare, nascosto in mezzo a un cumulo di documenti nell\'ultimo cassetto della 
		scrivania: il diario sembra essere scritto in uno strano linguaggio che non siete in grado di decodificare e usa una forma di 
		scrittura che non avete mai visto in vita vostra. Fortunatamente, sembra che il dottor Armitage si fosse già preso la briga di 
		tradurlo in inglese. A quanto pare appartiene a un certo Wilbur Whateley.\n
    \nIl diario, assieme ai molti appunti di Armitage, narra una storia stupefacente, una a cui fareste molta fatica a credere se non 
		fosse per le orripilanti esperienze che avete appena vissuto stanotte…</string>
    <string name="armitage_interlude_two">Quando arrivate all\'abitazione del dottor Armitage nel Southside, lo trovate seduto alla sua 
		scrivania: è pallido, preoccupato e ha la fronte imperlata di sudore: vi è grato per le ricerche che avete condotto sui suoi 
		colleghi, ma non sembra affatto sollevato. Dopo una lunga pausa, si aggiusta gli occhiali e spiega:\n
    \n“Temo di dovermi scusare. C\'è qualcosa che avrei dovuto spiegarvi in precedenza.” Il dottor Armitage vi narra una storia stupefacente, 
		una a cui fareste molta fatica a credere, se non fosse per le orripilanti esperienze che avete appena vissuto stanotte…\n
    \n<b>Un investigatore può scegliere di aggiungere il Dottor Henry Armitage al suo mazzo, non considerandolo nella dimensione del mazzo.</b></string>

    <string name="miskatonic_introduction_one">Alcuni mesi fa, Armitage e i suoi colleghi impedirono a un orrore indefinito di devastare 
		Dunwich, un remoto villaggio situato ad alcune ore di viaggio a nord-ovest di Arkham: fino ad oggi avete pensato che si 
		trattasse di un orso rabbioso o qualcosa di analogo, ma la descrizione della creatura fatta dal professore rivela che si tratta di 
		qualcosa di ben diverso.\n
    \nTutto ebbe inizio quando un uomo di nome Wilbur Whateley si presentò alla Biblioteca Orne in cerca della traduzione in latino di 
		Olaus Wormius di un libro chiamato Necronomicon; Wilbur possedeva già una consunta traduzione in inglese del dottor John Dee, 
		che però era insufficiente per i suoi scopi. Armitage allontò l\'uomo, temendo l\'uso che avrebbe potuto fare del libro, ma Whateley 
		fece ritorno di nascosto intenzionato a rubarlo e fu attaccato da uno dei mastini a guardia dell\'università. Armitage, Rice e 
		Morgan rinvennero il corpo di Whateley successivamente: la descizione di quell\'orrido cadavere (parzialmente antropomorfo, ricoperto 
		di pelo, dalla pelle dura come il cuoio e dai tentacoli grigio-verdastri) vi spinge a chiedervi se Whateley fosse veramente umano.\n
    \nGli appunti stilati dal dottor Armitage nel diario sottolineano il desiderio di Whateley di mettere le mani sul Necronomicon per 
		perseguire un terribile scopo di qualche tipo; continuando la lettura, scoprite che il dottor Armitage consegnò la copia del tomo 
		ad Harold Walsted, il curatore del Museo della Miskatonic, affinché lo custodisse nella sala privata del museo stesso. Sebbene siate 
		turbati per il vostro mentore, siete altrettanto preoccupati del fatto che i rapitori di Armitage possano mettere le mani su questo 
		tomo ancestrale. Decidete di dirigervi al museo per impedire che questo accada.</string>
    <string name="miskatonic_introduction_two">Alcuni mesi fa, Armitage e i suoi colleghi impedirono a un orrore indefinito di devastare 
		Dunwich, un remoto villaggio situato ad alcune ore di viaggio a nord-ovest di Arkham: fino ad oggi avete pensato che si 
		trattasse di un orso rabbioso o qualcosa di analogo, ma la descrizione della creatura fatta dal professore rivela che si tratta di 
		qualcosa di ben diverso.\n
    \nTutto ebbe inizio quando un uomo di nome Wilbur Whateley si presentò alla Biblioteca Orne in cerca della traduzione in latino di 
		Olaus Wormius di un libro chiamato Necronomicon; Wilbur possedeva già una consunta traduzione in inglese del dottor John Dee, 
		che però era insufficiente per i suoi scopi. Armitage allontò l\'uomo, temendo l\'uso che avrebbe potuto fare del libro, ma Whateley 
		fece ritorno di nascosto intenzionato a rubarlo e fu attaccato da uno dei mastini a guardia dell\'università. Armitage, Rice e 
		Morgan rinvennero il corpo di Whateley successivamente: la descizione di quell\'orrido cadavere (parzialmente antropomorfo, ricoperto 
		di pelo, dalla pelle dura come il cuoio e dai tentacoli grigio-verdastri) vi spinge a chiedervi se Whateley fosse veramente umano.\n
    \n“Io e i miei colleghi ci lasciammo rapidamente quell\'ordalia alle spalle”, spiega Armitage con un sospiro, “ma pare che le cose non 
		si siano risolte fino in fondo. Vi racconterò il resto più tardi, ma ora è essenziale mettere le mani su quella copia del Necronomicon: 
		se il mio istinto non mi inganna, gli aggressori che avete già incontrato sono sulle sue tracce. Dopo tutto quello che è emerso, ho 
		ritenuto non fosse prudente lasciarlo in biblioteca, quindi l\'ho consegnato a un mio buon amico, Harold Walsted, l\'attuale curatore 
		del Museo della Miskatonic. Pensavo sarebbe stato al sicuro nella sala privata del museo, ma ora non ne sono più tanto certo. Dovete 
		recuperarlo a tutti i costi! Mi spaventa il pensiero di ciò che potrebbe fare con i riti contenuti nelle sue pagine…”</string>

    <string name="essex_introduction">I recenti eventi al museo vi hanno costretto a rivalutare le vicende di Dunwich 
		raccontatevi da Armitage. Non può trattarsi di semplici coincidenze: Wilbur Whateley, il Necronomicon, l\'essere 
		di Dunwich e gli individui e le creature che hanno attaccato qui ad Arkham… Tutto deve essere collegato. Non avete 
		dubbi sulla vostra prossima destinazione: il remoto e lugubre villaggio di Dunwich.\n
    \nRiflettete sulla possibilità di contattare la Polizia di Stato del Massachusetts, ma le conseguenze negative 
		sarebbero di gran lunga superiori ai vantaggi: considerata la natura della vostra storia, probabilmente archivierebbero 
		il vostro racconto come una menzogna o un\'assurdità o, peggio ancora, potrebbero mettervi in prigione. Dopotutto 
		eravate tra gli avventori di una rivendita clandestina di alcolici e siete anche penetrati illegalmente nel museo. 
		Scegliete invece di dirigervi a Dunwich per proseguire le indagini di persona.\n
    \nMettete in valigia tutto ciò che vi potrebbe servire e tentate di riposare almeno per qualche ora durante la notte. 
		Al mattino vi dirigete alla stazione ferroviaria del Northside e acquistate un biglietto dell\'ultimo momento per 
		l\'espresso locale. Dunwich dista alcune ore di viaggio in treno verso nord-ovest, lungo la Miskatonic River Valley; 
		a Dunwich non c\'è una stazione ferroviaria, ma riuscite a telefonare a uno dei conoscenti di Armitage che vive nel villaggio, 
		un uomo di nome Zebulon Whateley che era presente agli eventi di alcuni mesi fa.\n
    \nGli appunti di Armitage rivelano che la famiglia Whateley è suddivisa in varie branche, alcune corrotte e prive di 
		scrupoli, altre “sane” o totalmente estranee ai riti diabolici o sacrileghi. Stando ad Armitage, la branca della 
		famiglia di Zebulon era all\'incirca a metà strada tra le due categorie di Whateley: era al corrente delle tradizioni 
		dei suoi antenati, ma non ne era stata assorbita. Zebulon accetta di venirvi a prendere alla stazione più vicina e di 
		accompagnarvi in auto fino alla cittadina.\n
    \nQuando il treno parte da Arkham, il peso degli eventi della notte precedente si fa sentire e la stanchezza vi reclama… 
		ma prima che giungiate a destinazione sani e salvi, il treno inizia a rombare e a tremare violentemente, riscuotendovi 
		dal vostro torpore. Poi il convoglio si arresta con violenza e alle vostre spalle echeggia un improvviso stridore metallico.</string>

    <string name="blood_introduction">Quando finalmente arrivate a Dunwich, siete accolti da Zebulon Whateley ed Earl
        Sawyer, un altro abitante del villaggio che aveva conosciuto il dottor Armitage durante l\'incidente di alcuni 
		mesi fa. “Le cose non vanno molto bene qui”, spiega Earl, “alcune persone sono scomparse qualche sera fa, e i 
		succiacapre non se ne stanno mai zitti. Non so cosa siate venuti a fare, ma l\'ultima volta che voi di Arkham 
		siete giunti da queste parti le cose si sono messe male. Molto male.” Poi sbatte rapidamente gli occhi, tossisce 
		e distoglie lo sguardo.\n
    \n“Sentite, perché non vi riposate qui stanotte? Cercherete quello per cui siete venuti domattina”, interviene Zebulon 
		poggiando la sua mano rugosa sulla spalla di uno di voi. State per ribattere, ma i vostri muscoli doloranti e la 
		vostra mente stanca vi dissuadono dal rifiutare. Il vecchio si offre di ospitarvi e vi conduce fino alla sua dimora, 
		ai margini del villaggio di Dunwich: il paese ha un aspetto fatiscente e inquietante e iniziate a rammaricarvi di 
		aver scelto di visitarlo. Vi addormentate non appena giunti all\'abitazione e non ricordate nient\'altro di quella nottata.\n
    \nQuando vi svegliate, scoprite che la casa di Zebulon è deserta: non c\'è nessuna traccia dell\'anziano o di quel Sawyer. Temendo 
		il peggio, vi dirigete al villaggio di Dunwich nella speranza di trovare delle risposte.</string>

    <string name="survivors_interlude">All\'interno della camera dove era rinchiusa la terribile bestia trovate gli 
		abitanti scomparsi e le vittime rapite da Arkham, legate e imbavagliate; recuperate anche alcuni documenti 
		che suggeriscono che la creatura rinvenuta non sia l\'unica del suo tipo a Dunwich. Liberate le vittime della 
		creatura dai legacci e ricevete i loro ringraziamenti. Poi iniziate a pianificare la vostra prossima mossa.</string>
    <string name="survivors_interlude_one">\n“È molto peggio di quanto immaginiamo”, esclama un dottor Armitage pallido 
		e tremante,“Wilbur Whateley era solo l\'inizio: molti, molti altri abitanti di Dunwich sapevano dei Grandi Antichi 
		e ambivano al potere e alla conoscenza più di ogni altra cosa, a costo della rovina della Terra. Lo sapevo che 
		avrei dovuto bruciare il diario di quel miserabile, ma ora, grazie ai suoi contenuti, so come possiamo fermarli. 
		Adesso siamo gli unici in grado di farlo; presto, aiutatemi con questa soluzione. Sì, la polvere è la chiave. 
		La polvere è l\'unico modo…”\n
    \n<b>Se non fa ancora parte di un mazzo dell\'investigatore, un investigatore può scegliere di aggiungere il Dottor 
		Henry Armitage al suo mazzo, non considerandolo nella dimensione del suo mazzo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_two">\nIl professor Rice si aggiusta gli occhiali sul naso e studia i documenti e 
		i manoscritti arcani sparsi per la camera. “Credevo che questo incubo si fosse concluso una volta per tutte”, 
		sospira, “e invece il compito di farla finita veramente spetta a me. Dobbiamo fermare queste creature, o non 
		sarà solo Dunwich a pagarne le conseguenze. La mistura di polvere creata da Armitage per vedere quegli esseri 
		sarà la nostra salvezza”. Poi si mette al lavoro per ricreare la polvere.\n
    \n<b>Se non fa ancora parte di un mazzo dell\'investigatore, un investigatore può scegliere di aggiungere il Professor 
		Warren Rice al suo mazzo, non considerandolo nella dimensione del suo mazzo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_three">\n“Grazie per tutto ciò che avete fatto”, dice il dottor Morgan mentre fa una 
		stima delle vostre munizioni. “La volta scorsa avevamo un po\'di quella strana polvere che Armitage aveva fabbricato 
		per individuare la bestia che terrorizzava Dunwich. Se ci sono altre creature come quella nei paraggi, avremo bisogno 
		di quella polvere. Credo di ricordarmi come produrla…”\n
    \n<b>Se non fa ancora parte di un mazzo dell\'investigatore, un investigatore può scegliere di aggiungere il Dottor 
		Francis Morgan al suo mazzo, non considerandolo nella dimensione del suo mazzo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_four">\n“A Dunwich se ne sono viste parecchie di cose strane”, commenta Zebulon con 
		voce tremante, “ma non ho mai visto niente di orrendo e perverso come questa…questa…<b>cosa</b>.” Scocca ai resti 
		della creatura un\'ultima occhiata disgustata prima di chiudere la porta della camera, poi vi guarda negli occhi con 
		un\'espressione ferrea: “Chiunque sia stato a fare questo deve pagare. Farò di tutto per aiutarvi.”\n
    \n<b>Un investigatore può scegliere di aggiungere Zebulon Whateley al suo mazzo, non considerandolo nella dimensione del suo mazzo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_five">\n“Non ce l\'avrei mai fatta se non fosse stato per voi” commenta Earl con voce 
		balbettante, stringendovi energicamente la mano più volte. “Se c\'è qualcosa che posso fare per ripagarvi, non avete 
		che da chiedere. Non sono granché come combattente o cose del genere, ma farò tutto quello che posso. Basta che…che 
		non mi facciate più vedere niente come quella <b>bestia</b> un\'altra volta, intesi?”\n
    \n<b>Un investigatore può scegliere di aggiungere Earl Sawyer al suo mazzo, non considerandolo nella dimensione del suo mazzo.</b></string>
    <string name="survivors_interlude_powder">\n<b> Un investigatore può scegliere di aggiungere la Polvere di Ibn-Ghazi 
		al suo mazzo, non considerandolo nella dimensione del suo mazzo.</b></string>

    <string name="undimensioned_introduction">Setacciando il villaggio di Dunwich recuperate vari documenti, estratti di diari 
		e teorie esoteriche; l\'analisi di questo materiale vi rende esausti ed emotivamente prosciugati. Buona parte di quei 
		contenuti è stata stilata dalla stessa mano, quella di un uomo di nome Seth Bishop; quando chiedete di lui nel villaggio, 
		scoprite che Seth è un abitante di Dunwich. Come tanti altri, Seth aveva assistito con i suoi occhi alla devastazione 
		seminata dall\'orrore di Dunwich, come Armitage aveva battezzato la creatura. Curiosamente, dopo quella vicenda Seth era 
		stato visto di rado in paese, e in quelle poche occasioni aveva gli occhi iniettati di sangue e il volto pallido e sudaticcio.\n
    \nIndubbiamente, chiunque abbia visto ciò che aveva visto Seth avrebbe ottimi motivi per apparire nervoso o paranoico, ma 
		più proseguite nella lettura dei suoi brani frenetici e allucinati e più vi convincete che sia coinvolto negli eventi 
		recenti: nei vari passaggi afferma di aver “radunato i resti” e di aver usato un metodo arcano per “infondere l\'essenza 
		dei padri” in altre creature… e perfino in altre persone. Le spiegazioni e i diagrammi che seguono sono incredibilmente 
		complessi e sfidano ogni comprensione.\n
    \nPrima che riusciate a trovare Seth e ad affrontarlo, alcuni uomini e donne del villaggio in preda al panico vi raggiungono 
		trafelati: “È tornato!” esclama uno di loro. Riconoscete che si tratta di Curtis Whateley, un membro della branca salubre 
		della famiglia. “Quell\'essere che aveva ucciso i Frye, di qualunque cosa si trattasse, è tornato! Ha fatto a pezzi la casa 
		dei Bishop come se fosse di carta!” Curtis e gli altri abitanti del villaggio iniziano a discutere tra di loro e il clamore 
		generale rischia di sfociare nel panico.</string>
    <string name="undimensioned_introduction_option_one">Cercate di calmare gli abitanti del villaggio nel tentativo di scoprire qualcosa di più.</string>
    <string name="undimensoned_introduction_option_two">Cercate di mettere in guardia gli abitanti per convincerli a evacuare il villaggio.</string>
    <string name="undimensioned_introduction_one">Calmate gli abitanti e vi fate spiegare cosa sta succedendo: vi raccontano che hanno 
		sentito un boato a nord e quando sono andati a indagare hanno trovato la fattoria dei Bishop fatta a pezzi. Una pista di pesanti 
		tracce nella campagna circostante conduceva alla Gola di Cold Spring. “Voi sapete cosa fare, vero? L\'ultima volta, voi di Arkham 
		siete riusciti a fermare quella cosa” esclama uno degli abitanti. Curtis scuote la testa e si morde le labbra.\n
    \n“Non riuscivamo nemmeno a vedere quella creatura infernale finché il vecchio professore non ha spruzzato su di lei quella 
		polvere”, afferma, “e ancora oggi mi rammarico di essere riuscito a vederla…” Bisogna porre fine in qualche modo alle 
		scorrerie del mostro, ma, se i documenti che avete trovato sono autentici, forse non c\'è solo una creatura di questo 
		tipo in circolazione…</string>
    <string name="undimensioned_introduction_two">Spiegate agli abitandi del villaggio che sono in grave pericolo e li incitate 
		a fuggire da Dunwich finché sono ancora in tempo: alcuni di loro obbediscono immediatamente al vostro suggerimento, 
		ricordando la terribile mostruosità che già in passato aveva messo in pericolo il villaggio. Curtis cade in ginocchio, 
		disperato, con la fronte imperlata di sudore: “È di nuovo quella <b>cosa</b>, vero? È tornata a prenderci” esclama 
		balbettando. “Spero che abbiate ancora un po\' di quella polvere che aveva il vecchio professore l\'ultima volta. Non 
		riuscivamo nemmeno a vedere quella dannata creatura finché il vecchio professore non ha spruzzato su di lei quella 
		polvere”, afferma, “e ancora oggi mi rammarico di essere riuscito a vederla…” Bisogna porre fine in qualche modo alle 
		scorrerie del mostro, ma, se i documenti che avete trovato sono autentici, forse non c\'è solo una creatura di questo 
		tipo in circolazione…</string>

    <string name="doom_introduction_one">Venite risvegliati all\'improvviso da un rumore stridulo; temendo il peggio,
		afferrate il vostro equipaggiamento e vi precipitate nelle vie di Dunwich. Appena usciti all\'esterno, percepite 
		qualcosa di nauseante nell\'aria notturna: un odore intenso e acre che va ben oltre la semplice atmosfera pesante 
		e vi fa respirare a fatica. I cittadini di Dunwich hanno sigillato le porte delle loro abitazioni e il villaggio 
		deserto è immerso nel silenzio. In lontananza, un debole bagliore risplende dalla cima di una collina che domina 
		il villaggio. Riconoscete l\'altura grazie a quanto vi ha detto Zebulon e a quanto c\'era scritto negli appunti di 
		Armitage: si chiama Colle Guardiano. Stando alle storie che si raccontano, lassù sarebbero stati celebrati dei riti 
		satanici, cerimonie in cui grandi falò rituali illuminano a giorno il cielo notturno e il terreno sottostante si 
		agita furiosamente.\n
    \nInteri stormi di succiacapre si sono appollaiati sui tetti del villaggio attorno a voi, scrutandovi con occhi sinistri 
		mentre salite sul vecchio e malandato camion di Zebulon; mentre vi dirigete verso Colle Guardiano, nell\'aria echeggiano 
		ulteriori versi stridenti che rimbombano dolorosamente nelle vostre orecchie. Tutto ciò che avete letto e a cui 
		avete assistito qui a Dunwich conduce a questo: se l\'empio rituale che Seth cerca di celebrare ha qualcosa a che 
		vedere con ciò che Armitage e i suoi colleghi hanno fermato alcuni mesi fa, esso mira a ottenere il favore di 
		un\'antica creatura di nome <b>Yog‑Sothoth</b>. Se il rito non sarà fermato, tutto sarà perduto… non solo per 
		Dunwich, ma per il mondo intero.</string>
    <string name="doom_introduction_two">Venite risvegliati all\'improvviso da un rumore stridulo; temendo il peggio,
		afferrate il vostro equipaggiamento e vi precipitate nelle vie di Dunwich. Appena usciti all\'esterno, percepite 
		qualcosa di nauseante nell\'aria notturna: un odore intenso e acre che va ben oltre la semplice atmosfera pesante 
		e vi fa respirare a fatica. I cittadini di Dunwich hanno sigillato le porte delle loro abitazioni e il villaggio 
		deserto è immerso nel silenzio. In lontananza, un debole bagliore risplende dalla cima di una collina che domina 
		il villaggio. Riconoscete l\'altura grazie a quanto vi ha detto Zebulon e a quanto c\'era scritto negli appunti di 
		Armitage: si chiama Colle Guardiano. Stando alle storie che si raccontano, lassù sarebbero stati celebrati dei riti 
		satanici, cerimonie in cui grandi falò rituali illuminano a giorno il cielo notturno e il terreno sottostante si 
		agita furiosamente.\n
    \nInteri stormi di succiacapre si sono appollaiati sui tetti del villaggio attorno a voi, scrutandovi con occhi sinistri 
		mentre salite sul vecchio e malandato camion di Zebulon; mentre vi dirigete verso Colle Guardiano, nell\'aria echeggiano 
		ulteriori versi stridenti che rimbombano dolorosamente nelle vostre orecchie. Tutto ciò che avete letto e a cui 
		avete assistito qui a Dunwich conduce a questo: se l\'empio rituale che Seth cerca di celebrare ha qualcosa a che 
		vedere con ciò che Armitage e i suoi colleghi hanno fermato alcuni mesi fa, esso mira a ottenere il favore di 
		un\'antica creatura di nome <b>Yog‑Sothoth</b>. Se il rito non sarà fermato, tutto sarà perduto… non solo per 
		Dunwich, ma per il mondo intero.\n
    \nIl sentiero che conduce alla sommità del Colle Guardiano è troppo stretto e dissestato per il camion di 
		Zebulon, quindi dovete parcheggiarlo ai piedi della collina e prepararvi a fare il resto del viaggio a piedi. 
		Soltanto allora vi accorgete di non essere soli: vari uomini e donne escono dai boschi alle vostre spalle, 
		brandendo armi da fuoco e prendendovi di mira. Alzate le mani e vi preparate al peggio, ma uno di loro alza 
		una mano verso gli altri ed esclama “Un momento. Io vi conosco, siete quelli del Clover Club.” vi rivolge un 
		sorriso gioviale e abbassa l\'arma: “Naomi vi manda i suoi saluti.”\n
    \nIncuriositi, chiedete ai gangster cosa ci fanno qui. “Ms. O’Bannion ci ha mandati a indagare sull\'attacco al club 
		del suo fidanzato” spiega. “A quanto pare c\'era qualcuno di Arkham dietro a tutta la faccenda, un certo Bishop 
		e i suoi scagnozzi: abbiamo seguito la loro pista fino a questo buco sperduto.” Prima che possa darvi ulteriori 
		spiegazioni, il rumore fin troppo familiare di una raffica di mitra echeggia dal lato opposto della collina. 
		“Questo dev\'essere Vinny. Avanti, gente!” L\'uomo fa cenno agli altri di seguirlo e inizia a correre su per la 
		collina; scuotendo la testa, fate altrettanto. Quei malviventi non immaginano l\'orrore in cui stanno per imbattersi.</string>

    <string name="lost_introduction">Attraversare il portale è diverso da ogni altra cosa che avete mai provato. Sentite 
		i vostri corpi deformarsi e distorcersi, filtrati attraverso mille realtà mentre vengono trascinati verso la 
		destinazione finale… un luogo oltre ogni limite dell\'immaginazione umana.\n
    \nImprovvisamente tutto si fa silenzioso e il caos del viaggio lascia il posto a una sensazione di solitudine e di 
		terrore. Vi trovate in un luogo indescrivibile, vasto oltre ogni possibilità di discernimento e completamente 
		alieno: l\'orizzonte è strano e surreale, le architetture sono impossibili. Siete così lontani da casa che lo 
		stesso concetto di casa è diventato un sogno talmente labile da essere a malapena ricordato. Anche se troverete 
		una via d\'uscita da questo luogo terrificante, forse non sarete mai più gli stessi…</string>

    <string name="dunwich_epilogue_one">Sei mesi dopo, la vita di Curtis Whateley stava finalmente tornando alla normalità. 
		Dopo aver messo a tacere le voci dell\'incidente e tenute lontane le autorità dalla zona, Mr. Osborn aveva venduto 
		all\'asta tutte le proprietà delle famiglie  Ericks e Bishop. Joe aveva tenuto per sé qualche gingillo, naturalmente, 
		ma Curtis non aveva voluto saperne: la gente già diffidava di lui a causa delle colpe della sua famiglia, anche se 
		si presentava a messa regolarmente e si teneva alla larga da qualsiasi cosa che potesse remotamente somigliare a 
		qualcosa di arcano.\n
    \nNonostante questo, Curtis non poteva fare a meno di provare una sensazione di inquietudine. Aveva assistito alla 
		devastazione delle abitazioni degli Ericks, dei Bishop e dei Frye; aveva visto con i suoi occhi perfino la 
		creatura che quelli venuti da Arkham avevano esiliato. Certe volte i suoi pensieri lo conducevano fino alla fattoria 
		di Wilbur Whateley: si fermava all\'esterno e rimaneva a guardarla per ore, troppo spaventato per entrare ma troppo 
		curioso per andarsene. Forse all\'interno avrebbe trovato qualcosa per scacciare definitivamente quelle terribili 
		visioni, qualcosa che gli avrebbe dato la forza necessaria per resistere agli incubi… Curtis decise che l\'avrebbe 
		trovata.</string>
    <string name="dunwich_epilogue_two">Gené si inginocchiò per esaminare il simbolo tracciato sul terreno: era un glifo che 
		non conosceva e le tracce che l\'avevano guidata fino ad esso erano diverse da qualsiasi segno avesse mai visto. 
		Se a questo aggiungeva il rapporto dell\'università… non sapeva più cosa pensare. “Ms. Beauregard”, le chiese il 
		suo assistente, “ha trovato qualcosa?”\n
    \nGené si alzò in piedi e si voltò per rispondere all\'apprendista che le era stato assegnato: era un bravo ragazzo, 
		forse un po\'inesperto, ma lavorava sodo ed era impaziente di dimostrare il suo valore. “Questa zona doveva essere 
		recintata”, rispose Gené, “nessuno vive più qui da mesi. Eppure, come puoi vedere anche tu, i loro riti primitivi 
		continuano indisturbati.”\n
    \nLo studente si avvicinò a Gené per esaminare il simbolo, sfogliando il suo diario per consultare gli altri simboli 
		di riferimento: “Cosa crede che significhi?” chiese. La donna scosse la testa. Era raro che gli stranieri si 
		recassero a Dunwich e tutti i cartelli che conducevano al villaggio erano stati abbattuti; anche gli abitanti che 
		un tempo vivevano sul posto lo avevano ormai abbandonato.\n
    \n“Non lo so”, dovette ammettere Gené, “ma qui c\'è qualcuno, e questo non è il primo simbolo del genere che ho visto. 
		Si vocifera di un altare dove gli abitanti del villaggio erano soliti celebrare dei rituali pagani in cima a quella 
		collina: forse lassù scopriremo qualcosa di più.</string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="extracurricular_sets">Attività Extracurricolare, Stregoneria, L\'Oltre, Servitori di Bishop,
        Succiacapre, Mali Antichi, Porte Chiuse, Agenti di Yog-Sothoth.</string>
    <string name="extracurricular_locations">Mettete in gioco i luoghi Cortile della Miskatonic, Biblioteca Orne, 
		Facoltà di Studi Umanistici, Comitato Studentesco, Facoltà di Scienze ed Economato.\n
        \nOgni investigatore inizia la partita nel Cortile della Miskatonic.\n</string>
    <string name="extracurricular_set_aside_one">Uffici della Facoltà (La Notte è Ancora Giovane), \"Jazz\" Mulligan,
        Mistura Alchemica, Esperimento, Professor Warren Rice, Dormitorio e Laboratori di Chimica.\n</string>
    <string name="extracurricular_set_aside_two">Uffici della Facoltà (L\'Ora è Tarda), \"Jazz\" Mulligan,
        Mistura Alchemica, Esperimento, Professor Warren Rice, Dormitorio e Laboratori di Chimica.\n</string>

    <string name="house_sets">Il Banco Vince Sempre, Malasorte, La Banda di Naomi, Ratti.</string>
    <string name="house_locations">Mettete in gioco i luoghi Sala del Clover Club, Bar del Clover Club, Bisca del Clover Club e La
        Bella Luna.\n
    \nOgni investigatore inizia la partita ne La Bella Luna.\n</string>
    <string name="house_set_aside">I set di incontri Orrendi Abomini e Paura Incombente.\n</string>
    <string name="house_set_aside_two">Sala Buia, Peter Clover, Dott. Francis Morgan e ogni copia di Porta sul Retro.\n</string>
    <string name="house_additional">Mettete in gioco il Boss del Clover Club nella Sala del Clover Club.</string>

    <string name="miskatonic_sets">Il Museo della Miskatonic, Malasorte, Stregoneria, L\'Oltre, Freddo Raggelante e 
        Porte Chiuse.</string>
    <string name="miskatonic_locations">Mettete in gioco 1 Ufficio Amministrativo e 1 Ufficio della Sicurezza casuali e 
		rimuovete dal gioco le altre copie di questi luoghi. Poi mettete in gioco l\'Entrata del Museo e le Sale del Museo.\n
    \nOgni investigatore inizia la partita all\'Entrata del Museo.\n</string>
    <string name="miskatonic_set_aside">Harold Walsted, Adam Lynch, Necronomicon (<i>Traduzione di Olaus Wormius</i>) e Generato dalle Ombre.\n</string>
    <string name="miskatonic_additional">Mettete da parte ogni copia della Sala delle Mostre per formare un "Mazzo delle Mostre".
        A tale scopo, procedete in questo modo:\n
    \nMescolate assieme la Sala delle Mostre (<i>Sala Privata</i>) e altre 2 copie della Sala delle Mostre casuali, con il lato chiuso rivolto 
		verso l\'alto: queste sono le 3 carte in fondo al mazzo delle Mostre.\n
    \nPoi collocate le altre 3 copie della Sala delle Mostre in cima al mazzo in ordine casuale. Tutte e 6 le copie della Sala delle Mostre dovrebbero 
		mostrare solo il lato chiuso, in modo che i giocatori non sappiano quale Sala delle Mostre sia la Sala delle Mostre (<i>Sala Privata</i>).</string>

    <string name="essex_sets">L\'Espresso di Essex County, L\'Oltre, Paura Incombente, Mali Antichi e Culto Oscuro.</string>
    <string name="essex_locations">Mettete in gioco 1 Locomotiva casuale e rimuovete dal gioco le altre copie di quel luogo.\n
    \nMettete in gioco 6 copie del Vagone del Treno a caso, disponendole lungo una linea retta a sinistra della Locomotiva e rimuovete dal gioco 
		le altre copie di quel luogo.\n
    \nOgni investigatore inizia la partita nel Vagone del Tremo all\'estrema sinistra.\n</string>
    <string name="essex_set_aside">Tutte le 4 copie di Attraverso lo Spazio e il Tempo.\n</string>
    <string name="essex_additional">In base al livello di difficoltà scelto, aggiungete il relativo segnalino del caos al sacchetto del caos 
		per il resto della campagna:\n
    \n\t\t<b>Facile:</b> -2\n
    \n\t\t<b>Standard:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Difficile:</b> -4\n
    \n\t\t<b>Esperto:</b> -5</string>

    <string name="blood_sets">Sangue sull\'Altare, Dunwich, Succiacapre, Magri Notturni e Mali Antichi.</string>
    <string name="blood_sets_two">La banda O\'Bannion vi ha seguito fino a Dunwich in cerca di vendetta. Aggiungete 
		il set di incontri La Banda di Naomi.</string>
    <string name="blood_locations">Mettete in gioco le Strade del Villaggio.\n
    \nRimuovete dal gioco 1 copia casuale di ogni luogo, poi rimuovete dal gioco 1 luogo rimanente casuale e mettete 
		in gioco i luoghi rimanenti.\n
    \nOgni investigatore inizia la partita nelle Strade del Villaggio.\n</string>
    <string name="blood_set_aside">Silas Bishop e Polvere di Ibn-Ghazi.\n</string>
    <string name="blood_additional">Prendete la Camera Nascosta e la Chiave della Camera e 3 carte dalla cima del mazzo 
		degli incontri. Mescolatele e distribuitene 1 casuale a faccia in giù sotto ogni luogo in gioco ad eccezione delle 
		Strade del Villaggio.\n\n</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_one">Componete una "riserva di potenziali sacrifici" con le seguenti carte</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_armitage">Dott. Henry Armitage,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_rice">Professor Warren Rice,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_morgan">Dott. Francis Morgan,</string>
    <string name="blood_additional_sacrifice_two">Zebulon Whateley e Earl Sawyer.\n\n</string>
    <string name="blood_additional_two">Aggiungi 1 destino alla trama 1a.\n\n</string>

    <string name="undimensioned_sets">Le Dimensioni dell\'Invisibile, Succiacapre, Bestie Servitrici, Dunwich e Paura Incombente.</string>
    <string name="undimensioned_locations">Mettete in gioco 1 copia casuale dei luoghi seguenti: Villaggio di Dunwich, 
		Gola di Cold Spring, Brughiera Spoglia, Pascolo di Dieci Acri, Cortile delle Danze del Diavolo e Rovine dei Whateley.\n
        \nOgni investigatore inizia la partita nel Villaggio di Dunwich.\n</string>
    <string name="undimensioned_set_aside">Tutte le copie della Formula Esoterica.\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_one">Mettete da parte 2 copie della Progenie di Yog‑Sothoth. Rimuovete le 
		rimanenti 3 copie della Progenie di Yog‑Sothoth dal gioco.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_two">Mettete in gioco 1 copia della Progenie di Yog‑Sothoth nella Gola di Cold 
		Spring, e mettetene da parte altre 2 copie. Rimuovete le rimanenti 2 copie della Progenie di Yog‑Sothoth dal gioco.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_three">Mettete in gioco 1 copia della Progenie di Yog‑Sothoth nella Gola di Cold 
		Spring, e mettetene da parte altre 3 copie. Rimuovete la rimanente copia della Progenie di Yog‑Sothoth dal gioco.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_brood_four">Mettete in gioco 1 copia della Progenie di Yog‑Sothoth nella Gola di Cold 
		Spring, mettete in gioco 1 copia della Progenie di Yog‑Sothoth alla Brughiera Spoglia. Infine mettete da parte le rimanenti 
		3 copie della Progenie di Yog‑Sothoth.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional_powder">Se un investigatore ha la Polvere di Ibn-Ghazi, può cercarla nel suo mazzo e 
		metterla in gioco.\n\n</string>
    <string name="undimensioned_additional">Ogni investigatore cerca nella collezione 1 Debolezza Base Follia, Ferita o Patto e 
		la aggiunge al suo mazzo per il resto della campagna.\n\n</string>

    <string name="doom_sets">Verso un Destino Oscuro, Bestie Servitrici, Stregoneria, Servitori di Bishop, Paura Incombente, Mali Antichi e 
		Freddo Raggelante.</string>
    <string name="doom_sets_two">Verso un Destino Oscuro, Bestie Servitrici, Stregoneria, Servitori di Bishop, Paura Incombente, Mali Antichi, 
		Freddo Raggelante e Orrendi Abomini.</string>
    <string name="doom_locations">Mettete in gioco le Pendici della Collina, il Sentiero in Salita e la Cima della Collina.\n
        \nOgni investigatore inizia la partita alle Pendici della Collina.\n</string>
    <string name="doom_set_aside">Rimuovete dal gioco 1 Diramazione del Sentiero casuale. Mettete da parte le altre copie.\n
        \nRimuovete dal gioco 1 Sentiero Alterato casuale. Mettete da parte le altre copie.\n
        \nMettete da parte Seth Bishop.\n</string>
    <string name="doom_additional">In base al livello di difficoltà scelto, aggiungete il relativo segnalino del caos al sacchetto del caos 
		per il resto della campagna:\n
        \n\t\t<b>Facile:</b> -3\n
        \n\t\t<b>Standard:</b> -5\n
        \n\t\t<b>Difficile:</b> -6\n
        \n\t\t<b>Esperto:</b> -7\n</string>
    <string name="doom_additional_act_one">Usate il Capitolo 2 - Fino alla Cima (I).\n\n</string>
    <string name="doom_additional_act_two">Usate il Capitolo 2 - Fino alla Cima (II).\n\n</string>
    <string name="doom_additional_act_three">Usate il Capitolo 2 - Fino alla Cima (III).\n\n</string>
    <string name="doom_additional_obannion_one">L\'investigatore capo riceve 1 indizio dalla riserva degli indizi.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_obannion_two">L\'investigatore capo riceve 2 indizi dalla riserva degli indizi.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_doom">destino alla trama 1a.\n\n</string>
    <string name="doom_additional_bishop">I resti del corpo di Silas Bishop sono mutati e cresciuti sul Colle Guardiano. 
		Mettete 1 \"Conglomerato di Sfere\" sul Sentiero in Salita.\n\n</string>
		
    <string name="lost_sets">Oltre il Tempo e lo Spazio, Stregoneria, L\'Oltre, Orrendi Abomini e Agenti di Yog-Sothoth.</string>
    <string name="lost_locations">Mettete in gioco l\'Altra Dimensione.\n
        \nOgni investigatore inizia la partita nell\'Altra Dimensione.\n</string>
    <string name="lost_set_aside">Confine dell\'Universo, Squarcio nel Tempo e Yog-Sothoth.\n</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="extracurricular_no_resolution">Mentre fuggite dall\'università, sentite alcune grida provenire dal lato 
		nord del campus. Un\'ambulanza vi oltrepassa di corsa e temete il peggio. Alcune ore dopo, venite a sapere che 
		un ‘cane rabbioso di qualche tipo’ si è fatto strada al dormitorio dell\'università: la creatura ha attaccato 
		gli studenti, ferendo e uccidendone molti.\n
    \n<b>Siete tormentati dal senso di colpa. Aggiungete 1 segnalino Tavoletta al sacchetto del caos per il resto della 
		campagna.</b></string>
    <string name="extracurricular_resolution_one">Trovate il Professor Rice legato e imbavagliato nel ripostiglio del 
		suo ufficio. Quando lo liberate, vi spiega che gli strani uomini e donne che si aggiravano per il campus lo avevano 
		pedinato per ore, poi lo hanno affrontato nel suo ufficio e legato, anche se Rice non sa dire con certezza per quale 
		motivo. Gli spiegate che è stato il dottor Armitage a mandarvi e Rice sembra sollevato, sebbene sospetti che anche il 
		dottor Morgan possa essere in pericolo. Dato che gli sconosciuti del campus sembrano aver preso di mira il professor 
		Rice, decidete che la strategia migliore è scortarlo fuori dal campus il più presto possibile. Mentre fuggite dall\'università, 
		sentite alcune grida provenire dal lato nord del campus. Un\'ambulanza vi oltrepassa di corsa e temete il peggio. Alcune 
		ore dopo, venite a sapere che un ‘cane rabbioso di qualche tipo’ si è fatto strada al dormitorio dell\'università: la creatura ha attaccato 
		gli studenti, ferendo e uccidendone molti.\n
    \n<b>Siete tormentati dal senso di colpa. Aggiungete 1 segnalino Tavoletta al sacchetto del caos per il resto della 
		campagna.</b>\n
    \n<b>Un investigatore può scegliere di aggiungere il Professor Warren Rice al proprio mazzo.</b></string>
    <string name="extracurricular_resolution_two">Attivate tutti gli allarmi antincendio del dormitorio e dirigete 
		gli studenti verso l\'uscita nord dell\'edificio, nella speranza che riescano ad allontanarsi dal campus; molti 
		sono confusi ed esausti, ma sapete che ogni tentativo di spiegare la soluzione farebbe soltanto danni peggiori. 
		Alcuni minuti dopo, un verso stridulo e acuto echeggia per tutto il campus. Ordinate agli studenti di aspettare 
		e rientrate nel dormitorio per indagare. Stranamente, non trovate nessuna traccia della creatura, cosa che vi 
		inquieta più che tranquilizzarvi. Vi affretate a tornare negli uffici della facoltà per trovare il professor 
		Rice, ma quando arrivate nel suo ufficio di lui non c\'è traccia.</string>
    <string name="extracurricular_resolution_three">Dopo aver sconfitto la strana e terrificante creatura della facoltà 
		di Chimica, vi affrettate a tornare negli uffici della facoltà per trovare il professor Rice, ma quando arrivate 
		nel suo ufficio di lui non c\'è traccia.</string>
    <string name="extracurricular_resolution_four">Vi svegliate alcune ore dopo, sfiniti ed esausti. Non ricordate con 
		esattezza ciò che avete visto, ma di qualunque cosa si trattasse ha sconvolto la vostra mente. Apprendete dagli 
		altri sopravvissuti che un ‘cane rabbioso di qualche tipo’ si è fatto strada al dormitorio dell\'università: la 
		creatura ha attaccato gli studenti, ferendo e uccidendone molti.\n
    \n<b>Siete tormentati dal senso di colpa. Aggiungete 1 segnalino Tavoletta al sacchetto del caos per il resto della 
		campagna.</b></string>

    <string name="house_no_resolution">Ce l\'avete fatta a malapena a uscire vivi dal club. Fuggite fino ai confini 
		dell\'isolato prima di fermarvi per recuperare le forze, ma prima che possiate riprendere fiato la terra trema 
		e nell\'aria echeggia un boato assordante: la gente esce dalle abitazioni per vedere cosa è successo e presto 
		la via si fa affollata. Vi fate strada oltre la folla e scoprite con orrore che l\'edificio da cui siete fuggiti 
		soltanto pochi minuti fa ora è ridotto in macerie. Del dottor Morgan non c\'è nessuna traccia.</string>
    <string name="house_resolution_one">Fuggite fino ai confini dell\'isolato prima di fermarvi per recuperare le forze, 
	    ma prima che possiate riprendere fiato la terra trema e nell\'aria echeggia un boato assordante: la gente esce 
		dalle abitazioni per vedere cosa è successo e presto la via si fa affollata. Vi fate strada oltre la folla e 
		scoprite con orrore che l\'edificio da cui siete fuggiti soltanto pochi minuti fa ora è ridotto in macerie. 
		Del dottor Morgan non c\'è nessuna traccia.</string>
    <string name="house_resolution_two">“Ma che diavolo…?” Il dottor Morgan si riscuote finalmente dal suo torpore 
		mentre lo trascinate in salvo. Gli chiedete cosa si ricorda, e dopo aver balbettato qualcosa di incomprensibile 
		scuote la testa. “É tutto così confuso”, spiega, visibilmente sfinito, “era la partita della mia vita! Forse 
		ho bevuto troppi drink. Ma quelle creature… Non ho mai visto niente del genere dai tempi di…” Non aggiunge altro, 
		ma è evidente che la sua mente cerca freneticamente una risposta. Poi i suoi occhi si spalancano di colpo e il 
		suo volto impallidisce: deve aver ricordato qualcosa. “Non sarò nella migliore delle forme, ma vi aiuterò nelle 
		vostre indagini. Costi quel che costi.”\n
    \n<b>Un investigatore può scegliere di aggiungere il Dott. Francis Morgan al proprio mazzo.</b></string>
    <string name="house_resolution_three">Anche se non siete riusciti a trovare il dottor Morgan nel club, l\'uomo che 
		avete salvato vi è grato per il vostro aiuto: si presenta a voi come Peter Clover, il proprietario del locale 
		da cui siete appena usciti; nonostante la situazione, mantiene un atteggiamento distaccato e professionale. Mentre 
		vi incamminate assieme a lui lungo la strada, una Chrysler B-70 tirata a lucido vi raggiunge e si ferma al vostro 
		fianco. Dall\'auto esce una splendida donna dai lunghi capelli castani che esamina la scena socchiudendo gli occhi: 
		è accompagnata da alcuni uomini dall\'aspetto minaccioso che infilano la mano nel taschino della giacca quando vi 
		vedono. “Peter”, esclama lei con un sospiro di sollievo, “per fortuna stai bene. Ho sentito che ci sono stati dei 
		problemi.” Poi si ferma e vi scocca un\'occhiata ostile. “Chi sono questi?”\n
    \nMr. Clover si spolvera la giacca, senza battere ciglio. “Naomi, mia cara, questi sono amici miei. Mi hanno…” si 
		schiarisce la gola con una pausa, “mi hanno scortato fuori dal locale. Si sono guadagnati la nostra gratitudine.” 
		La donna incrocia le braccia al petto e si prende un istante per squadrarvi, prima di accennare un sorriso.\n
    \n“Molto bene, allora. Devo ringraziarvi per aver dato una mano a Peter. Ora potete andare, qui ci penseremo noi.” 
		Fa un cenno col capo agli sgherri che la circondano e tutti si incamminano verso l\'entrata sul retro del club, 
		sfoderando le armi da fuoco che tenevano nascoste sotto le giacche. Non siete sicuri di cosa intendano con ‘ci 
		penseremo noi’, ma di certo non vi conviene farvi trovare nei paraggi quando lo scontro a fuoco avrà inizio. 
		Ringraziate Naomi e Peter e vi allontanate in tutta fretta.</string>
    <string name="house_resolution_four">Venite estratti dalle macerie da una squadra di vigili del fuoco, uno dei quali 
		esclama: “Quaggiù! Questi sono ancora vivi!” Altri soccorritori vi prestano le prime cure e i poliziotti vi chiedono 
		cosa è successo. Non sapendo cosa dire, rispondete con affermazioni vaghe, aggiungendo che ricordate poco o nulla; 
		siete sicuri che non crederebbero mai alla storia di un gruppo di creature mostruose che demoliscono l\'edificio 
		dall\'interno. “Vi portiamo al St. Mary’s” dice una delle infermiere. Ben sapendo quanto sia critica la situazione, 
		sgusciate via non appena la sua attenzione è attirata da qualcos\'altro tra le macerie…</string>

    <string name="miskatonic_no_resolution">Qualunque cosa fosse la creatura che si aggirava nel museo, non avevate né 
		i mezzi, né la forza di volontà sufficiente a distruggerla: pare che dobbiate rinunciare a qualsiasi speranza di 
		recuperare il Necronomicon. Nonostante questo, ci sono ancora molte persone che dipendono da voi. Fatevi coraggio e 
		preparatevi alla vostra prossima impresa.</string>
    <string name="miskatonic_resolution_one">Fintanto che questa traduzione del Necronomicon esiste, ci saranno sempre 
		stregoni e altri agenti del male come Whateley che si metteranno alla sua ricerca. Giunti al dunque, sapete cosa 
		dovete fare per proteggere l\'umanità dalle minacce a cui avete assistito: trovate un bidone dei rifiuti, lo riempite 
		di libri e fogli di carta e ci gettate dentro il Necronomicon. Ci vogliono vari fiammiferi per incendiare il contenuto 
		del bidone, ma alla fine le fiamme diffondono il loro calore in tutta la stanza e le ombre striscianti vengono messe 
		in fuga dalla luce. Osservate il libro che brucia e le sue pagine che si trasformano in cenere, sperando di aver 
		fatto la scelta giusta.</string>
    <string name="miskatonic_resolution_two">Il Necronomicon è ben più di un semplice libro: è uno strumento. Le sue pagine 
		racchiudono innumerevoli informazioni sulle forze e sulle creature che avete incontrato. Sapendo quanto potrebbe 
		esservi utile nel corso delle vostre imprese, come potete pensare di distruggerlo? Inoltre fintanto che il libro 
		rimane al sicuro nelle vostre mani, sventerete comunque i piani di coloro che vorrebbero usarlo per scopi nefandi.\n
    \n<b>Un investigatore può scegliere di aggiungere il Necronomicon (Traduzione di Olaus Wormius) al proprio mazzo.</b>\n
    \n<b>Avete ceduto alla tentazione del potere. Aggiungete 1 segnalino Antico al sacchetto del caos per il resto della campagna.</b></string>

    <string name="essex_no_resolution">La vostra esperienza oltre al portale è allo stesso tempo terrificante e impossibile 
		da ricordare con chiarezza: uno spettacolo ipnotico di luci, sensazioni ultraterrene e geometrie alterate danza 
		ai margini dilaniati della vostra mente, mentre una voce ultraterrena proveniente da una remota distanza echeggia 
		nelle vostre orecchie pronunciando parole enigmatiche. Quando vi risvegliate vi trovate nei boschi, a varie miglia 
		dal fiume Miskatonic, circondati da vagoni del treno distrutti: sono accartocciati come se avessero subito un 
		violento impatto, ma anche corrosi, come se interi anni di ruggine e di incurie li avessero consumati. Non c\'è 
		nessuna traccia degli altri passeggeri.\n
        \nSconvolti, iniziate a camminare lungo i binari, facendovi strada lentamente fino a Dunwich.\n
    \n<b>Ogni investigatore sconfitto aggiunge 1 copia di Attraverso lo Spazio e il Tempo al proprio mazzo.</b></string>
    <string name="essex_resolution_one">Tirate un sospiro di sollievo quando il portale oltre il treno implode su se stesso 
		senza infliggere ulteriori danni. I pochi passeggeri sopravvissuti alla terrificante esperienza non sembrano avere 
		compreso cosa è appena successo: uno di essi parla di una “tubatura che è scoppiata nel vagone di coda” e questa 
		diventa rapidamente la spiegazione riservata agli innocenti e agli ignoranti, coloro che non possono o decidono 
		di non voler scavare più a fondo nel mistero. Voi, d\'altro canto, sapete che le cose stanno diversamente… anche se, 
		col senno di poi, vorreste tanto che così non fosse.</string>
    <string name="essex_resolution_one_defeated"><b>Investigatori sconfitti:</b>\n
    \nLa vostra esperienza oltre al portale è allo stesso tempo terrificante e impossibile 
		da ricordare con chiarezza: uno spettacolo ipnotico di luci, sensazioni ultraterrene e geometrie alterate danza 
		ai margini dilaniati della vostra mente, mentre una voce ultraterrena proveniente da una remota distanza echeggia 
		nelle vostre orecchie pronunciando parole enigmatiche. Quando vi risvegliate vi trovate nei boschi, a varie miglia 
		dal fiume Miskatonic, circondati da vagoni del treno distrutti: sono accartocciati come se avessero subito un 
		violento impatto, ma anche corrosi, come se interi anni di ruggine e di incurie li avessero consumati. Non c\'è 
		nessuna traccia degli altri passeggeri.\n
    \n<b>Ogni investigatore sconfitto aggiunge 1 copia di Attraverso lo Spazio e il Tempo al proprio mazzo.</b>\n
    \n<b>Investigatori sopravvissuti:</b>\n
    \nTirate un sospiro di sollievo quando il portale oltre il treno implode su se stesso 
		senza infliggere ulteriori danni. I pochi passeggeri sopravvissuti alla terrificante esperienza non sembrano avere 
		compreso cosa è appena successo: uno di essi parla di una “tubatura che è scoppiata nel vagone di coda” e questa 
		diventa rapidamente la spiegazione riservata agli innocenti e agli ignoranti, coloro che non possono o decidono 
		di non voler scavare più a fondo nel mistero. Voi, d\'altro canto, sapete che le cose stanno diversamente… anche se, 
		col senno di poi, vorreste tanto che così non fosse.</string>
    <string name="essex_resolution_two">La vostra esperienza oltre al portale è allo stesso tempo terrificante e impossibile 
		da ricordare con chiarezza: uno spettacolo ipnotico di luci, sensazioni ultraterrene e geometrie alterate danza 
		ai margini dilaniati della vostra mente, mentre una voce ultraterrena proveniente da una remota distanza echeggia 
		nelle vostre orecchie pronunciando parole enigmatiche. Quando vi risvegliate vi trovate nei boschi, a varie miglia 
		dal fiume Miskatonic, circondati da vagoni del treno distrutti: sono accartocciati come se avessero subito un 
		violento impatto, ma anche corrosi, come se interi anni di ruggine e di incurie li avessero consumati. Non c\'è 
		nessuna traccia degli altri passeggeri.\n
        \nSconvolti, iniziate a camminare lungo i binari, facendovi strada lentamente fino a Dunwich.\n
    \n<b>Ogni investigatore sconfitto aggiunge 1 copia di Attraverso lo Spazio e il Tempo al proprio mazzo.</b>\n
    \n<i><b>NOTA: Non segnare come \'Sconfitti\' gli investigatori sconfitti dalla trama 5b.</b></i></string>

    <string name="blood_no_resolution">I versi dei succiacapre si perdono in lontananza e sul villaggio di Dunwich cala 
		un inquietante silenzio; gli unici rumori sono il soffio costante del vento gelido e il fruscio soffuso delle 
		foglie secche. Non c\'è traccia degli abitanti scomparsi, che non saranno mai più ritrovati.\n
    \n<b>Se rimangono dei potenziali sacrifici alla fine della partita, collocateli sotto il mazzo delle trame.</b>\n
    \n<b>Ogni carta unica sotto il mazzo delle trame viene rimossa da tutti i mazzi dei giocatori e non può più essere 
		inclusa in nessun mazzo del giocatore per il resto della campagna.</b></string>
    <string name="blood_resolution_one">Quando sferrate il colpo di grazia, il corpo della creatura esplode in centinaia 
		di brandelli squittenti che si dimenano sul terreno e strisciano lungo le pareti. Siete talmente sconcertati che 
		non riuscite a intervenire in tempo per impedire ai vari frammenti di fuggire dalla stanza. Nonostante questo, di 
		qualunque creatura si trattasse, siete lieti del fatto che ora sia morta.\n
    \n<b>Ogni carta unica sotto il mazzo delle trame viene rimossa da tutti i mazzi dei giocatori e non può più essere 
		inclusa in nessun mazzo del giocatore per il resto della campagna.</b></string>
    <string name="blood_resolution_two">La creatura che un tempo era Silas si avventa su di voi divincolandosi dalle catene 
		e lasciandovi poco tempo per reagire. Ricordando che il Necronomicon potrebbe contenere un incantesimo o una formula 
		con cui soggiogare Silas, tenete a bada l\'abominio quanto basta per trovare un passaggio che possa esservi d\'aiuto: 
		senza perdere altro tempo recitate la formula in latino e notate che le parole scorrono veloci sulla vostra lingua, 
		come se in qualche modo vi fossero già note. Il corpo della creatura inizia a rimpicciolirsi e a fondersi man mano 
		che la formula giunge al culmine, tra grida inquietanti e disumane. Alla fine non resta altro che il cadavere sfigurato 
		di un uomo: Silas Bishop. Trovate un pendente d\'argento decorato con l\'emblema di una strana costellazione infilato sotto 
		la sua camicia; lo prendete, nella speranza che possa tornarvi utile.\n
    \n<b>Ogni carta unica sotto il mazzo delle trame viene rimossa da tutti i mazzi dei giocatori e non può più essere 
		inclusa in nessun mazzo del giocatore per il resto della campagna.</b></string>
    <string name="blood_resolution_three">La creatura che un tempo era Silas si avventa su di voi divincolandosi dalle catene 
		e lasciandovi poco tempo per reagire. Nella speranza di trovare nella camera qualcosa da usare a vostro vantaggio, 
		tenete a bada l\'abominio quanto basta da trovare un diario, i cui brani all\'interno sono scritti in latino: sembra 
		essere un estratto scritto a mano del Necronomicon, ma il suo scopo resta ignoto. Senza perdere altro tempo recitate 
		la formula, anche se balbettando e con la gola che vi si stringe a ogni parola. Il corpo della creatura inizia a 
		rimpicciolirsi e a fondersi man mano che la formula giunge al culmine, tra grida inquietanti e disumane. Alla fine 
		non resta altro che una pozzanghera di icore umidiccio e appiccicoso e un fetore di putrefazione che aleggia nell\'aria.\n
    \n<b>Ogni carta unica sotto il mazzo delle trame viene rimossa da tutti i mazzi dei giocatori e non può più essere 
		inclusa in nessun mazzo del giocatore per il resto della campagna.</b></string>

    <string name="undimensioned_no_resolution">Avete fatto tutto quello che potevate per arginare l\'assalto dei mostri, 
		ma erano più numerosi di quello che pensavate e non siete riusciti ad ucciderli tutti. Sfiniti e terrorizzati, vi 
		rifugiate a casa di Zebulon e sperate di sopravvivere alla nottata.</string>
    <string name="undimensioned_resolution_one">Avete fatto tutto quello che potevate per arginare l\'assalto dei mostri, 
		ma erano più numerosi di quello che pensavate e non siete riusciti ad ucciderli tutti. Sfiniti e terrorizzati, vi 
		rifugiate a casa di Zebulon e sperate di sopravvivere alla nottata.</string>
    <string name="undimensioned_resolution_two">Dopo aver ucciso quello che parrebbe essere l\'ultimo mostro rimasto, fate 
		ritorno all\'abitazione di Zebulon, sfiniti e scossi dall\'esperienza.</string>
    <string
        name="undimensioned_resolution_powder"><b>Se un investigatore ha la Polvere di Ibn-Ghazi nel proprio mazzo, la rimuove 
		dal mazzo.</b></string>

    <string name="doom_no_resolution">Gli stregoni di Dunwich, alla ricerca di poteri arcani ultraterreni, sono riusciti 
		là dove Wilbur e il Vecchio Whateley avevano fallito: tramite sacrifici di sangue ed esperimenti indescrivibili, 
		il potere oscuro che tanto bramavano è ora alla loro portata, ma non avranno mai l\'opportunità di esercitare 
		questo potere. Assecondando la bramosia di potere del padre di Wilbur, hanno attirato la creatura fuori dal suo 
		reame extradimensionale: Yog-Sothoth emerge dal varco aperto sulla sommità del Colle Guardiano, oscurando il cielo 
		e avviluppando il mondo nelle sue spire. Ora è giunto sulla Terra e regna là dove un tempo prosperava l\'umanità.\n
    \n<b>Gli investigatori hanno perso la campagna.</b></string>
    <string name="doom_resolution_one">Il tomo maldestramente rilegato sembra essere una raccolta di appunti del Vecchio 
		Whateley, l\'uomo che insegnò a Wilbur gli antichi segreti della stregoneria. Trovate un brano che descrive un luogo 
		al di fuori del tempo e dello spazio, dove i mondi convergono e dove si annida Yog-Sothoth: soltanto raggiungendo 
		questo fulcro ai confini della realtà potete sigillare lo squarcio che si è aperto sul mondo. Anche se avete la sensazione 
		di siglare la vostra condanna, dovete raccimolare ogni briciolo di coraggio ed entrare nel portale.</string>
    <string name="doom_resolution_two">Gli stregoni di Dunwich, alla ricerca di poteri arcani ultraterreni, sono riusciti 
		là dove Wilbur e il Vecchio Whateley avevano fallito: tramite sacrifici di sangue ed esperimenti indescrivibili, 
		il potere oscuro che tanto bramavano è ora alla loro portata, ma non avranno mai l\'opportunità di esercitare 
		questo potere. Assecondando la bramosia di potere del padre di Wilbur, hanno attirato la creatura fuori dal suo 
		reame extradimensionale: Yog-Sothoth emerge dal varco aperto sulla sommità del Colle Guardiano, oscurando il cielo 
		e avviluppando il mondo nelle sue spire. Ora è giunto sulla Terra e regna là dove un tempo prosperava l\'umanità.\n
    \n<b>Gli investigatori hanno perso la campagna.</b></string>

    <string name="lost_no_resolution">Da dove vieni? Perché sei qui? Stai sognando o questo luogo è reale? Ora che ci 
		pensi, non sei già stato qui in passato? O forse sei sempre stato qui. Ora ricordi: questa è la tua vera casa. 
		Il sentiero che stai percorrendo è soltanto un cornicione, ma sotto ce ne sono molti altri, devi solo cadere e 
		finalmente giungerai nel luogo che cerchi. Ti basta un solo passo…\n
    \n<b>Ogni investigatore sconfitto è ucciso.</b></string>
    <string name="lost_resolution_one">Stesi sulla schiena su un tratto erboso umido, fissate con sollievo il cielo 
		notturno. In qualche modo siete di nuovo sulla cima del Colle Guardiano, pur non ricordando di preciso come 
		siete arrivati fin qui. Restate a fissare le stelle come ipnotizzati, i secondi diventano minuti e i minuti 
		diventano ore; alla fine, un gruppo di abitanti di Dunwich vi trova e vi rimette in piedi. “Cosa è successo? 
		Cosa ci fate qui?” vi chiedono, spaventati ma incuriositi. Non riuscite a trovare le parole giuste per descrivere 
		ciò che è accaduto oltre il portale… ammesso che sia accaduto veramente. Non sembra essere rimasta nessuna traccia 
		di Seth Bishop, delle creature che avete combattuto in precedenza o dell\'allucinante portale ultraterreno. Ma ogni 
		volta che dormite, sognate… e quando sognate, tutto si ripresenta ai vostri occhi inesorabilmente.\n
    \n<b>Gli investigatori hanno vinto la campagna!</b></string>
    <string name="lost_resolution_one_defeated"><b>Investigatori sconfitti:</b>\n
        \nDa dove vieni? Perché sei qui? Stai sognando o questo luogo è reale? Ora che ci 
		pensi, non sei già stato qui in passato? O forse sei sempre stato qui. Ora ricordi: questa è la tua vera casa. 
		Il sentiero che stai percorrendo è soltanto un cornicione, ma sotto ce ne sono molti altri, devi solo cadere e 
		finalmente giungerai nel luogo che cerchi. Ti basta un solo passo…\n
    \n<b>Ogni investigatore sconfitto è ucciso.</b>\n
        \n<b>Investigatori sopravvissuti:</b>\n
    \nStesi sulla schiena su un tratto erboso umido, fissate con sollievo il cielo 
		notturno. In qualche modo siete di nuovo sulla cima del Colle Guardiano, pur non ricordando di preciso come 
		siete arrivati fin qui. Restate a fissare le stelle come ipnotizzati, i secondi diventano minuti e i minuti 
		diventano ore; alla fine, un gruppo di abitanti di Dunwich vi trova e vi rimette in piedi. “Cosa è successo? 
		Cosa ci fate qui?” vi chiedono, spaventati ma incuriositi. Non riuscite a trovare le parole giuste per descrivere 
		ciò che è accaduto oltre il portale… ammesso che sia accaduto veramente. Non sembra essere rimasta nessuna traccia 
		di Seth Bishop, delle creature che avete combattuto in precedenza o dell\'allucinante portale ultraterreno. Ma ogni 
		volta che dormite, sognate… e quando sognate, tutto si ripresenta ai vostri occhi inesorabilmente.\n
    \n<b>Gli investigatori hanno vinto la campagna!</b></string>
    <string name="lost_resolution_two">Da dove vieni? Perché sei qui? Stai sognando o questo luogo è reale? Ora che ci 
		pensi, non sei già stato qui in passato? O forse sei sempre stato qui. Ora ricordi: questa è la tua vera casa. 
		Il sentiero che stai percorrendo è soltanto un cornicione, ma sotto ce ne sono molti altri, devi solo cadere e 
		finalmente giungerai nel luogo che cerchi. Ti basta un solo passo…\n
    \n<b>Ogni investigatore sconfitto è ucciso.</b>\n
    \nAlcuni abitanti di Dunwich, attirati dalla confusione sul Colle Guardiano, si sono recati sul posto a indagare, ma 
		ciò che hanno trovato lassù non ha risposto a nessuna delle loro domande.\n
    \n“Cosa pensate che sia successo?” chiede uno spaventato Curtis Whateley esaminando la cima della collina. Gli altri 
		abitanti scuotono la testa e non sanno cosa rispondere. “L\'ultima cosa che ho visto è il cielo che si apriva, 
		seguito da un lampo accecante” aggiunge uno di loro, alzando gli occhi verso il cielo stellato sopra il Colle 
		Guardiano.\n
    \n“Non so che fine abbiano fatto quei tizi di Arkham” aggiunge Curtis esaminando l\'altare di pietra spaccato in due. 
		“Non c\'è più nessuna traccia di loro. A Bishop e ai suoi compagni, invece, è andata diversamente.” Il giovane 
		indica i vari cadaveri che giacciono a terra.\n
    \n“Pensi che dovremmo avvertire quei poliziotti di Aylesbury?”\n
    \n“E perché, Per farci ridere dietro un\'altra volta?” ribatte Curtis seccato. “Tanto non crederebbero mai a una storia 
		del genere.” Poi scocca un\'ultima occhiata all\'altare di pietra e fa un gesto nervoso con la mano: “Meglio dimenticarsi 
		di tutta questa storia. Avanti, seppelliamo i morti e andiamocene via da qui.”\n
    \n<b>Gli investigatori hanno vinto la campagna… ma nessuno sentirà mai più parlare di loro.</b></string>
    <string name="lost_resolution_three">La creatura esplode in una furia cosmica di rumore, colori e spazi distorti, 
		scagliandovi all\'indietro e allontanandovi da sé. La osservate inorriditi mentre un suo braccio squarcia la 
		struttura del mondo e la sua massa amorfa si insinua oltre il varco, trascinando i frammenti del mondo 
		circostante assieme a sé; cercate di aggrapparvi a qualcosa, ma venite inesorabilmente risucchiati nel varco 
		a vostra volta. Il vostro corpo si tende a dismisura, la vostra mente viene schiacciata, e poi tutto si fa buio.\n
    \n<b>Tutti gli investigatori sono uccisi.</b>\n
    \n<b>Gli investigatori hanno vinto la campagna… ma nessuno sentirà mai più parlare di loro.</b></string>
    <string name="lost_resolution_three_defeated"><b>Investigatori sconfitti:</b>\n
        \nDa dove vieni? Perché sei qui? Stai sognando o questo luogo è reale? Ora che ci 
		pensi, non sei già stato qui in passato? O forse sei sempre stato qui. Ora ricordi: questa è la tua vera casa. 
		Il sentiero che stai percorrendo è soltanto un cornicione, ma sotto ce ne sono molti altri, devi solo cadere e 
		finalmente giungerai nel luogo che cerchi. Ti basta un solo passo…\n
        \n<b>Investigatori sopravvissuti:</b>\n
    \nLa creatura esplode in una furia cosmica di rumore, colori e spazi distorti, 
		scagliandovi all\'indietro e allontanandovi da sé. La osservate inorriditi mentre un suo braccio squarcia la 
		struttura del mondo e la sua massa amorfa si insinua oltre il varco, trascinando i frammenti del mondo 
		circostante assieme a sé; cercate di aggrapparvi a qualcosa, ma venite inesorabilmente risucchiati nel varco 
		a vostra volta. Il vostro corpo si tende a dismisura, la vostra mente viene schiacciata, e poi tutto si fa buio.\n
    \n<b>Tutti gli investigatori sono uccisi.</b>\n
    \n<b>Gli investigatori hanno vinto la campagna… ma nessuno sentirà mai più parlare di loro.</b></string>
    <string name="lost_resolution_four">Da dove vieni? Perché sei qui? Stai sognando o questo luogo è reale? Ora che ci 
		pensi, non sei già stato qui in passato? O forse sei sempre stato qui. Ora ricordi: questa è la tua vera casa. 
		Il sentiero che stai percorrendo è soltanto un cornicione, ma sotto ce ne sono molti altri, devi solo cadere e 
		finalmente giungerai nel luogo che cerchi. Ti basta un solo passo…\n
    \n<b>Tutti gli investigatori sconfitto sono uccisi.</b>\n
    \nGli stregoni di Dunwich, alla ricerca di poteri arcani ultraterreni, sono riusciti 
		là dove Wilbur e il Vecchio Whateley avevano fallito: tramite sacrifici di sangue ed esperimenti indescrivibili, 
		il potere oscuro che tanto bramavano è ora alla loro portata, ma non avranno mai l\'opportunità di esercitare 
		questo potere. Assecondando la bramosia di potere del padre di Wilbur, hanno attirato la creatura fuori dal suo 
		reame extradimensionale: Yog-Sothoth emerge dal varco aperto sulla sommità del Colle Guardiano, oscurando il cielo 
		e avviluppando il mondo nelle sue spire. Ora è giunto sulla Terra e regna là dove un tempo prosperava l\'umanità.\n
    \n<b>Tutti gli investigatori impazziscono.</b>\n
    \n<b>Gli investigatori hanno perso la campagna.</b></string>

</resources>