<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="forgotten_campaign">La Civilisation Oubliée</string>
	<string name="forgotten_scenario_one">Scénario 1 : Contrée Sauvage</string>
    <string name="forgotten_scenario_two">Scénario 2 : Le Fléau des Eztli</string>
    <string name="forgotten_scenario_three">Scénario 3 : Les Fils du Destin</string>
    <string name="forgotten_scenario_four">Scénario 4 : Par-delà les Limites</string>
    <string name="forgotten_scenario_five">Scénario 5 : Le Cœur des Anciens</string>
    <string name="forgotten_scenario_six">Scénario 6 : La Cité des Archives</string>
    <string name="forgotten_scenario_seven">Scénario 7 : Les Profondeurs de Yoth</string>
    <string name="forgotten_scenario_eight">Scénario 8 : Paradoxes Temporels</string>
    <string name="forgotten_interlude_one">Interlude 1: Nuits Agitées</string>
    <string name="forgotten_interlude_two">Interlude 2: La Fin de l’Expédition</string>
    <string name="forgotten_interlude_three">Interlude 3: L’Appel de la Jungle</string>
    <string name="forgotten_interlude_four">Interlude 4: Les Captifs</string>
    <string name="forgotten_interlude_five">Interlude 5: Les Ténèbres</string>
    <string name="forgotten_epilogue">Épilogue</string>
	
	 <!--Miscellaneous-->
    <string name="vengeance_counter">Vengeance : </string>
    <string name="advanced_act_three">A avancé à l’Acte 3</string>
    <string name="untamed_ichtaca_one">Scénario terminé à l’Acte 1 ou 2</string>
    <string name="untamed_ichtaca_two">Vous avez combattu Ichtaca</string>
    <string name="untamed_ichtaca_three">Ichtaca ouvre la voie</string>
    <string name="harbinger">Le Hérault de Valusia est toujours en jeu ou mis de côté</string>
    <string name="harbinger_damage">Dégâts sur le Hérault de Valusia : </string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_one">« Nous ne pouvons pas arrêter maintenant — 
		nous devons retourner à l’intérieur ! »</string>
    <string name="eztli_resolution_three_option_two">« C’est trop dangereux. 
		Cet endroit doit être détruit. » </string>
	
	<!--Supplies-->
    <string name="supplies">Équipement</string>
    <string name="choose_supplies">Choisissez votre équipement</string>
    <string name="points_available">pts disponibles</string>
    <string name="not_enough_points">Vous n’avez pas assez de points disponibles.</string>
    <string name="provisions_description">Provisions (1pt) :
        <i>De l’eau et de la nourriture pour une personne. Incontournable pour tout voyage.</i></string>
    <string name="medicine_description">Médicaments (2pts) :
		<i>Pour lutter contre les maladies, les infections et les venins.</i></string>
    <string name="rope_description">Corde (3pts) :
        <i>Un long rouleau de solide cordage. Essentiel pour grimper ou faire de la spéléologie.</i></string>
    <string name="blanket_description">Duvet (2pts) :
		<i>Pour tenir chaud la nuit.</i></string>
    <string name="canteen_description">Gourde (2pts) :
		<i>À remplir dans les ruisseaux et les rivières.</i></string>
    <string name="torches_description">Torches (3pts) : 
		<i>Pour éclairer les lieux obscurs ou allumer des torches murales.</i></string>
    <string name="compass_description">Boussole (2pts) :
		<i>Pour vous guider lorsque vous êtes irrémédiablement perdu.</i></string>
    <string name="map_description">Plan (3pts) : 
		<i>Il n’y a rien dessus, mais avec le temps vous devriez être capable de le compléter.</i></string>
    <string name="binoculars_description">Jumelles (2pts) : 
		<i>Pour vous aider à observer des lieux éloignés.</i></string>
    <string name="chalk_description">Craie (2pts) : 
		<i>Pour écrire sur de la pierre.</i></string>
    <string name="pendant_description">Pendentif (1pt) :
        <i>Totalement inutile, mais les souvenirs chers apportent du réconfort aux voyageurs qui sont
		loin de chez eux.</i></string>
    <string name="provisions_choose">Provisions (1pt) :</string>
    <string name="medicine_choose">Médicaments (2pts) :</string>
    <string name="rope_choose">Corde (3pts)</string>
    <string name="blanket_choose">Duvet (2pts)</string>
    <string name="canteen_choose">Gourde (2pts)</string>
    <string name="torches_choose">Torches (3pts)</string>
    <string name="compass_choose">Boussole	(2pts)</string>
    <string name="map_choose">Plan (3pts)</string>
    <string name="binoculars_choose">Jumelles (2pts)</string>
    <string name="chalk_choose">Craie (2pts)</string>
    <string name="pendant_choose">Pendentif (1pt)</string>
    <string name="provisions">Provisions</string>
    <string name="medicine">Médicaments</string>
    <string name="rope">Corde</string>
    <string name="blanket">Duvet</string>
    <string name="canteen">Gourde</string>
    <string name="torches">Torches</string>
    <string name="compass">Boussole</string>
    <string name="map">Plan</string>
    <string name="binoculars">Jumelles</string>
    <string name="chalk">Craie</string>
    <string name="pendant">Pendentif</string>
    <string name="no_supplies">Aucun équipement</string>


    <!--Campaign log-->
    <string name="yigs_fury">Colère de Yig : </string>
    <string name="forced_wait">Les investigateurs ont été forcés d’attendre des vivres supplémentaires.\n\n</string>
    <string name="cleared_path">Les investigateurs se sont frayé un chemin jusqu’aux ruines de la cité Eztli.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_observed">Ichtaca a observé votre progression avec intérêt.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_trust">Les investigateurs ont gagné la confiance d’Ichtaca.\n\n</string>
    <string name="ichtaca_wary">Ichtaca se méfie des investigateurs.\n\n</string>
    <string name="alejandro_remained">Alejandro a choisi de rester au campement.\n\n</string>
    <string name="alejandro_followed">Alejandro a suivi les investigateurs dans les ruines. \n\n</string>
    <string name="investigators_recovered_relic">Les investigateurs ont trouvé la Relique des Âges.\n\n</string>
    <string name="alejandro_recovered_relic">Alejandro a trouvé la Relique des Âges.\n\n</string>
    <string name="harbinger_alive">Le Hérault est toujours vivant.</string>
    <string name="custody_alejandro">Les investigateurs ont confié la relique à Alejandro.\n\n
		Les investigateurs ont gagné la confiance d’Alejandro.\n\n</string>
    <string name="custody_harlan">Les investigateurs ont confié la relique à Harlan Earnstone.\n\n
		Alejandro poursuit ses recherches de son côté.\n\n</string>

    <!--Edit log-->
    <string name="yigs_fury_heading">Colère de Yig</string>
    <string name="ruins_heading">Ruines Eztli</string>
    <string name="ichtaca_heading">Ichtaca</string>
    <string name="alejandro_heading">Alejandro</string>
    <string name="harbinger_heading">Hérault de Valusia</string>
    <string name="relic_heading">Relique des Âges</string>
    <string name="custody_heading">Garde de la Relique</string>

    <!--Chaos bag-->
    <string name="untamed_skull_one">–X. X est le nombre de points de vengeance dans la pile de victoire.</string>
    <string name="untamed_skull_two">–X. X est le nombre de points de vengeance dans la pile de victoire, plus un.</string>
    <string name="untamed_cultist_one">–X. X est le nombre de lieux en jeu (5 max).</string>
    <string name="untamed_cultist_two">–X. X est le nombre de lieux en jeu.</string>
    <string name="untamed_tablet_one">–X. X est le nombre de cartes dans le deck Exploration (5 max).</string>
    <string name="untamed_tablet_two">–X. X est le nombre de cartes dans le deck Exploration (3 min).</string>
    <string name="untamed_thing_one">–2. Si vous êtes empoisonné, ce test échoue automatiquement à la place.</string>
    <string name="untamed_thing_two">–3. Si vous êtes empoisonné, ce test échoue automatiquement à la place. Si vous 
		n’êtes pas empoisonné et que vous échouez, placez une faiblesse Empoisonné mise de de côté dans votre zone de menace.</string>

    <string name="eztli_skull_one">–1 (–3 à la place s’il y a une fatalité dans votre lieu).</string>
    <string name="eztli_skull_two">–2 (–4 à la place s’il y a une fatalité dans votre lieu).</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_one">–X. X est le nombre de lieux avec une fatalité sur eux.</string>
    <string name="eztli_cultist_tablet_two">–X. X est le nombre de fatalités sur les lieux en jeu.</string>
    <string name="eztli_thing_one">Révélez un autre pion. Si vous échouez, placez 1 fatalité sur votre lieu.</string>
    <string name="eztli_thing_two">Révélez un autre pion. Placez 1 fatalité sur votre lieu.</string>


    <!--Campaign introduction-->
    <string name="forgotten_introduction"><b>Prologue</b>\n
    \nMardi 2 juin 1925\n
    \nIl semble que nous n’aurons pas de repos cet été.\n
    \nAujourd’hui, j’ai rencontré mon vieil ami Harlan Earnstone, chercheur en 	Histoire
		à l’Université Miskatonic. Il disait avoir un travail à me confier, mais je ne savais honnêtement pas
		à quoi m’attendre.\n
    \nHarlan m’a présenté l’un de ses collègues : Alejandra Vela, un historien célèbre
		de l’autre côté de la frontière sud. M. Vela est diplômé d’une prestigieuse univesité
		de Mexia et a passé de nombreuses années à étudier l’Empire aztèque.
		Il prétend avoir trouvé des preuves de l’existence d’une cité-état aztèque encore inconnue appelée Eztli.
		Mais ses découvertes aussi étranges qu’inédites n’ont pas été prises au sérieux par l’université et il
		est devenu un paria auprès de ses pairs.\n
    \nAlejandro est venue à Arkham dans le but de rassembler des fonds pour monter une expédition afin d’explorer
		les forêts tropicales du sud du Mexique où reposent, selon lui, les ruines encore inviolées
		de l’altepetl d’Eztli. Sa description des origines de la cité-état défie toutes nos connaissances
		actuelles sur l’histoire de l’Amérique précolombienne. Malgré cela - ou plutôt à cause de cela, connaissant
		bien mon vieil ami -, Harlan a été fasciné par les découvertes d’Alejandro. L’Université Miskatonic a
		accepté de financer l’expédition (quoique chichement), et Harlan compte sur moi pour en faire partie.\n
    \nSi vous voulez mon avis, il y a de grandes probabilités pour que nous partions à la recherche de quelque chose qui n’existe même pas.
		Mais s’il y a la moindre chance que ce peuple appelé Eztli ait réellement vécu, les implications
		historiques seraient alors considérables. Après avoir débattu pendant quelques temps de cette proposition,
		nous avons finalement accepté l’offre d’Alejandro. Les préparatifs sont en cours et nous devrions décoller 
		d’ici la fin du mois. Avec un peu de chance, nous pourrons remplir ce journal avec toutes sortes 
		d’intéressantes découvertes. Sinon, il fera toujours une bonne cale pour le bureau branlant d’Harlan.</string>


    <!--Interludes-->
    <string name="restless_blanket_one">Les investigateurs suivants ont des duvets  et ont un sommeil réparateur :\n\n</string>
    <string name="restless_blanket_two">\nIls lisent :</string>
    <string name="restless_restful_sleep">Fort heureusement, j’ai réussi à dormir chaque nuit. Mais tandis que mon corps se reposait,
		mon esprit était la proie de terribles cauchemars. Une grotte, semblable à une gueule béante et baignée d’une pâle lumière rouge… 
		les murs grouillant des écailles luisantes de centaines de vipères… il aurait peut-être mieux valu ne pas dormir du tout.\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_one">Les investigateurs suivants n’ont pas de duvet et ont un sommeil agité :\n\n</string>
    <string name="restless_no_blanket_two">\nIls lisent:</string>
    <string name="restless_tossing_turning">J’ai à peine dormi au cours de ces nuits passées dans la jungle. Un étrange brouillard envahissait 
		le campement chaque soir, le plongeant dans un froid intense et singulier. Mon sac de couchage offrait quelque protection contre les 
		éléments, mais nous n’étions pas préparés à affronter des conditions aussi surnaturelles. Mouches et moustiques bourdonnaient à 
		mes oreilles chaque fois que je m’apprêtais à m’endormir. Même lorsque je trouvais enfin le sommeil, le rampement d’un insecte ou d’un lézard sur mon visage me réveillait aussitôt. Je gage que je ne vais pas beaucoup dormir durant ce voyage…</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_one">Subissez un traumatisme physique.</string>
    <string name="restless_no_blanket_option_two">Subissez un traumatisme mental.</string>

    <string name="restless_not_low">Les investigateurs ont assez de provisions.</string>
    <string name="restless_low_one">Les investigateurs n’ont pas assez de provisions, les vivres sont épuisées.
        Choisissez</string>
    <string name="restless_low_two_single_investigator">investigateur pour lire :\n</string>
	<string name="restless_low_two_multiple_investigator">investigateurs pour lire :\n</string>
	<string name="restless_low">Nous pensions avoir emporté suffisamment d’eau et de nourriture pour tout le monde, mais le voyage a fortement
		pesé sur nos provisions. Quand le soleil s’est levé et que l’heure de manger est arrivée, nous avons découvert que nous commencions
		déjà à manquer de provisions.\n</string>
    <string name="restless_low_effect">Chacun de ces investigateurs débute le scénario suivant avec 3 ressources de moins.</string>

    <string name="restless_choose_lookout">L’investigateur principal doit choisir un investigateur
		pour être le guetteur du groupe.</string>
    <string name="restless_binoculars"> (a des jumelles)</string>
    <string name="restless_lookout_reads">\nCet investigateur lit :</string>
    <string name="restless_shapes_trees">La plupart des nuits s’étaient déroulées paisiblement  ; mais cette nuit-là, j’ai été surpris par des
		bruissements dans les branches des arbres à la lisière sud de la clairière où se trouve notre campement. Malgré l’obscurité, j’ai pu utiliser 
		mes jumelles pour observer des formes qui se déplaçaient à travers les arbres. Ces formes semblaient humaines, mais… pourquoi  ? Pourquoi
		nous épiaient-elles de loin ? Quel était leur but ?</string>
    <string name="restless_eyes_dark">Chaque nuit, j’étais épié. Je ne me sentais pas seulement observé : je pouvais réellement voir des yeux
		briller dans l’obscurité autour du campement. Des yeux jaunes qui me scrutaient. Vigilant, l’arme au poing, j’étais prêt à défendre le campement
		si nécessaire. Lorsque nos yeux ont fini par se croiser, les ténèbres se sont emparées de mon cœur.</string>

    <string name="restless_poison_one_single_investigator">investigateur peut utiliser un médicament pour retirer
		une faiblesse Empoisonné de leur deck.</string>
	<string name="restless_poison_one_mutiple_investigator">investigateurs peuvent utiliser un médicament pour retirer
		une faiblesse Empoisonné de leur deck.</string>
    <string name="restless_poison_counter">Médicament utilisé</string>
    <string name="restless_poisoned_heading">Investigateur toujours empoisonné</string>
    <string name="restless_poison_two">Les investigateurs n’ont pas de médicaments pour soigner le poison.</string>
    <string name="restless_poison_three">\n Chaque investigateur qui possède encore une faiblesse Empoisonné dans son deck lit :</string>
    <string name="restless_poison_spreads">Les jours passaient et le poison continuait de se répandre dans mon corps. La deuxième nuit, 
		j’étais trempé de sueur. Je commençais à avoir des difficultés à respirer, et je débutais chaque journée en rendant la plus
		grande partie du dîner de la veille.</string>

    <string name="expeditions_end_one">Vendredi 17 juillet 1925\n
    \nNous sommes finalement rentrés à Arkham, notre expédition ayant été
		un « succès ». Alejandro est pressé de rapporter ses découvertes à l’université. Je ne comprends pas comment il parvient à rester
		aussi optimiste et positif après l’enfer que nous avons traversé dans cette jungle. Toute son attention est focalisée sur cette étrange
		relique que nous avons découverte dans les ruines. J’aurais aimé en savoir plus sur les origines de cet artefact. Cela me trouble beaucoup.
		Il bourdonne toujours et pulse d’une énergie surnaturelle que je peux à peine décrire. Tandis que nous voyagions avec l’artefact, nos nuits 
		étaient emplies de cauchemars étranges : des rêves d’autres mondes et d’autres civilisations.\n
    \nAlejandro veut apporter la relique au Musée Miskatonic, pour l’exposer avec les autres artefacts eztli que nous avons découverts. Je suis plutôt 
		mitigé. Au musée, elle pourra bénéficier d’une attention particulière et des historiens pourront l’étudier, pour peut-être découvrir à quoi 
		elle sert. Cependant, je crains que cette relique ne soit trop dangereuse pour le public. Après tout, nous n’avons toujours aucune idée de ce 
		qu’est cette chose. Alejandro va détester cette idée, mais peut-être serait-il plus sage de la garder en sécurité quelque part où Harlan et moi
		pourrions l’étudier en privé. Il faut que je me décide cette nuit. Après-demain, il sera trop tard pour changer d’avis…</string>
    <string name="expeditions_end_two">Dimanche 19 juillet 1925\n
    \nJ’ai décidé de confier la relique à Alejandro. Après tout, l’expédition entière était basée sur ses recherches – ce devrait être à lui de 
		l’étudier. Si quelqu’un peut en découvrir les secrets, c’est bien lui.\n
    \nLa relique sera la pièce maîtresse d’une nouvelle exposition au musée. Alejandro a déjà beaucoup écrit à propos de nos découvertes, mais son travail
		ne fait que commencer. De nombreux mystères relatifs à notre expédition demeurent. Comment les Eztli ont-ils pu rester cachés aussi longtemps ?
		Pourquoi semblaient-ils garder la jungle, et de quoi ? Qui a réellement bâti le temple en ruine que nous avons exploré ? Je n’ai aucun doute
		sur le fait qu’Alejandro élucidera ces questions si on lui en laisse le temps.\n
    \nQuant à moi, mon rôle dans cette affaire est terminé. Cependant, je ne parviens pas trouver le repos. Mes pensées me ramènent constamment 
		vers cette jungle – ces formes ophidiennes dans les ombres, ces flèches d’obsidienne enchâssées dans des corps squelettiques, ces voix déformées hurlant dans les profondeurs caverneuses. Quand je marche dans la rue, je me surprends à me diriger vers le musée sans m’en rendre compte, 
		comme si je brûlais de voir à nouveau cette relique. Une sensation tenace sourd au fond de mon esprit, comme si j’avais oublié quelque
		chose d’important. Que dois-je faire pour me débarrasser de –\n
    \n(Le journal se termine ici, brutalement.)\n
        \n<b>Si ce n’est pas déjà le cas, n’importe quel investigateur a le droit d’ajouter Alejandro Vela à son deck.</b>\n
        \n<b>Ajoutez 1 pion Tablette à la réserve du Chaos pour le reste de la campagne.</b>\n
    \nUn coup sec sur la porte vous fait sursauter. Vous lâchez votre stylo et vous vous levez précipitamment. Il est presque 2:30 du matin.
		Qui peut bien frapper à votre porte à cette heure ? Vos pensées vagabondent à nouveau vers la jungle et vous imaginez un instant 
		les créatures serpentines vous attaquant dans votre propre demeure. Réprouvant un frisson, vous prenez une arme et vous vous approchez 
		doucement de la porte, prêt à frapper si nécessaire. Vous prenez une longue inspiration et ouvrez le battant\n
    \nDe l’autre côté se tient la silhouette familière d’une femme à la peau sombre, aux longs cheveux bruns et aux yeux jaunes perçants, qui vous 
		lance un regard dur. Bien qu’elle ait changé d’accoutrement, vous reconnaissez Ichtaca, la guerrière eztli que vous avez rencontrée dans la forêt vierge. Vêtue d’un long manteau et d’un chapeau Bollman, elle ne semble pas très à l’aise. Son visage est crispé de colère. Vous vous apprêtez 
		à lever votre arme pour vous défendre quand elle laisse échapper un profond soupir et entre lentement chez vous, fermant la porte
		d’entrée derrière elle. « Quoi que vous ayez fait, vous devez le défaire », commence-t-elle
		d’une voix sombre. « Sans quoi nous cesserons <i>tous</i> d’exister. »</string>
    <string name="expeditions_end_three">Dimanche 19 juillet 1925\n
    \nJ’ai décidé de garder la relique cachée pour l’instant. Alejandro n’est pas content 
		de ma décision mais, jusqu’à ce qu’on sache de quoi cet orbe est capable, il est
		important de le conserver dans un lieu sûr où il ne mettra personne en danger.
		Harlan est d’accord avec moi et il a accepté de conserver la relique dans son
		bureau privé. Là, nous pourrons l’étudier en secret.\n
    \nAlejandro a décidé de rester à Arkham pour le moment, afin de compiler ses
		notes sur l’expédition et d’aider le musée à monter une exposition présentant
		les autres découvertes, moins dangereuses. Quant à moi, j’espère trouver des
		réponses à d’autres mystères : comment les Eztli ont-ils pu rester cachés aussi
		longtemps ? Pourquoi semblaient-ils garder la jungle, et de quoi ? Qui a réellement
		bâti le temple en ruine que nous avons exploré ?\n
    \nMes pensées me ramènent constamment vers cette jungle – ces formes ophidiennes
		dans les ombres, ces flèches d’obsidienne enchâssées dans des corps squelettiques, ces
		voix déformées hurlant dans les profondeurs caverneuses. Chaque fois que je quitte
		le bureau d’Harlan, je me surprends à faire demi-tour pour aller contempler à nouveau
		la relique. Une sensation tenace sourd au fond de mon esprit, comme si j’avais
		oublié quelque chose d’important. Que dois-je faire pour me débarrasser de –\n
    \n(Le journal se termine ici, brutalement.)\n
        \n<b>Si Alejandro Vela est actuellement dans
			le deck d’un investigateur, retirez-le de ce deck.</b>\n
    \nUn coup sec sur la porte vous fait sursauter. Vous lâchez votre stylo et vous vous levez
		précipitamment. Il est presque 2:30 du matin. Qui peut bien frapper à votre porte à
		cette heure ? Vos pensées vagabondent à nouveau vers la jungle et vous imaginez un
		instant les créatures serpentines vous attaquant dans votre propre demeure. Réprouvant
		un frisson, vous prenez une arme et vous vous approchez doucement de la porte,
		prêt à frapper si nécessaire. Vous prenez une longue inspiration et ouvrez le battant.\n
    \nDe l’autre côté se tient la silhouette familière d’une femme à la peau sombre,
		aux longs cheveux bruns et aux yeux jaunes perçants, qui vous lance un regard
		dur. Bien qu’elle ait changé d’accoutrement, vous reconnaissez Ichtaca, la guerrière
		eztli que vous avez rencontrée dans la forêt vierge. Vêtue d’un long manteau
		et d’un chapeau Bollman, elle ne semble pas très à l’aise. Son visage est crispé
		de colère. Vous vous apprêtez à lever votre arme pour vous défendre quand elle
		laisse échapper un profond soupir et entre lentement chez vous, fermant la porte
		d’entrée derrière elle. « Quoi que vous ayez fait, vous devez le défaire », commence-t-elle
		d’une voix sombre. « Sans quoi nous cesserons <i>tous</i> d’exister. »</string>
    <string name="expeditions_end_five">Harlan Earnstone fait les cent pas dans votre salon, épongeant son front soucieux
		avec son mouchoir. « Tout est ma faute. Jamais je n’aurais dû les inciter à
		entreprendre cette horrible expédition. » Bien que vos chemins ne se soient croisés
		que quelques fois auparavant, M. Earnstone est devenu un contact précieux
		au sein de l’Université Miskatonic. Quand la dernière expédition de l’Université
		est revenue avec seulement quelques survivants et une poignée d’étranges artefacts
		archaïques, Harlan est venu vous voir à la recherche de conseils.\n
    \n« Je sais, je sais. Je devrais trouver du réconfort dans le fait que l’expédition a
		été un succès malgré ses lourdes pertes. Alejandro avait raison depuis le début.
		Le peuple Eztli existe réellement. Et pourtant… je suis inquiet à propos de certaines
		de ces trouvailles. » Harlan vous tend un petit journal de cuir. « Avant
		sa mort tragique, le chef de l’expédition a relaté la majorité des découvertes du
		groupe dans ce journal. L’un des membres survivants a réussi à emporter le journal
		avec lui avant de fuir la jungle. Je pense que si vous lisez ces mots, vous comprendrez
		ce que je veux dire. Les événements qu’ils ont vécus, les créatures qu’ils
		ont rencontrées… » Harlan frissonne et ajuste ses lunettes de ses mains tremblantes.
		« Mes inquiétudes ne concernent pas qu’Alejandro, mais tout le monde.
		Lisez ce journal et, si possible, gardez un œil sur mon collègue. » Vous acceptez
		de l’aider, mais il reste soucieux. « J’espère seulement que je ne vous entraîne pas
		vers un sort tout aussi funeste en requérant votre aide. »\n
    \nVous passez le reste de la nuit à étudier le journal de l’expédition, l’esprit rempli
		de guerriers aztèques et d’étranges créatures serpentines. Longtemps après le
		départ d’Harlan, un coup sec sur la porte vous fait sursauter et vous vous levez
		précipitamment. Il est presque 2:30 du matin. Qui peut bien frapper à votre
		porte à cette heure ? Vous ouvrez prudemment la porte. De l’autre côté se tient
		une femme à la peau sombre, aux longs cheveux bruns et aux yeux jaunes perçants,
		qui vous lance un regard dur. Vêtue d’un long manteau et d’un chapeau
		Bollman, elle ne semble pas très à l’aise. Son visage est crispé de colère. Un éclair
		de compréhension traverse votre esprit et vous réalisez d’un coup qui elle est.
		Après tout, vous venez de lire et relire sa description dans le journal. Ichtaca, la
		guerrière eztli, laisse échapper un profond soupir et entre lentement chez vous,
		fermant la porte d’entrée derrière elle. «  Quoi qu’ils aient fait, vous devez le
		défaire », commence-t-elle d’une voix sombre. « Sans quoi nous cesserons <i>tous</i>
		d’exister. » </string>
    <string name="expeditions_end_option_one">Sa place est dans un musée. Alejandro et l’équipe du musée pourront
		l’étudier et en apprendre plus à son propos.</string>
    <string name="expeditions_end_option_two">L’artefact est trop dangereux pour être exposé. Nous devrions le garder
		en sécurité jusqu’à ce que nous en sachions plus à son sujet.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="untamed_introduction">Dimanche 28 juin 1925\n
    \nCette journée a été infernale. Nous venons juste de finir d’installer notre campement
		le long de la lisière nord de la forêt, où Alejandro pense que les Eztli
		vivaient jadis. La végétation y est dense et sauvage. Le ciel est caché par le couvert
		des arbres, mais je peux deviner au son que fait le vent que des nuages orageux
		s’amoncellent là-haut\n
    \nOn nous a maintes fois expliqué les dangers que comportait cette expédition.
		Nous sommes à des centaines de kilomètres de tout signe de civilisation. À notre
		époque, personne n’a encore jamais pénétré au cœur de ces contrées. Jusqu’à présent,
		personne n’avait jamais eu de raison d’essayer. Après tout, cela n’aurait
		aucun sens de trouver des ruines aztèques dans cette région du Mexique. Et pourtant,
		nous voilà : à la recherche de ruines qui n’existent peut-être même pas dans
		un endroit où, selon toute vraisemblance, elles ne devraient pas se trouver.\n
    \nL’un de nos géomètres est déjà tombé malade et un autre a été mordu par une
		vipère. Je commence à croire que la jungle ne veut pas de nous. Si le sort continue
		de s’acharner ainsi, ce sera l’expédition la plus courte de l’histoire de l’Université
		Miskatonic. Ce soir, c’est repos. Demain, nous nous aventurerons dans les
		contrées inexplorées..</string>

    <string name="eztli_introduction_one">Mercredi 8 juillet 1925\n
    \nNos messagers, José et Maria, sont revenus quelques jours plus tard les bras
		chargés de nourriture, d’eau, d’aspirine et d’armes. Je serais curieux de savoir
		jusqu’où vont les relations d’Alejandro au Mexique. Pour un historien marginalisé,
		il a pu obtenir des armes et des munitions bien plus vite que ce que j’avais
		imaginé. Mais peut-être est-il préférable qu’il taise ses sources.\n
    \nNous nous sommes aventurés une fois de plus dans la jungle. Cette fois, nous
		étions prêts. Nous avions appris de notre précédente excursion et nous nous
		sommes frayé un chemin jusqu’aux gorges du fleuve, bien plus loin au sud que
		ce que nous avions osé auparavant. Finalement, nous avons atteint les ruines
		qu’Alejandro cherchait et nous avons bientôt pénétré dans ce qu’il pensait être le
		temple principal. Bizarrement, les créatures serpentines que nous avions rencontrées
		plus tôt n’ont pas attaqué en force comme nous le craignions. Avaient-elles
		fui ? Ou étaient-elles terrées quelque part, attendant la nuit pour nous attaquer
		par surprise pendant notre sommeil ?</string>
    <string name="eztli_introduction_two">Vendredi 3 juillet 1925\n
    \nNous avons passé la majeure partie de la journée d’hier à déménager notre campement
		à l’entrée des ruines. Avec les créatures ophidiennes qui surveillent la
		région, nous avons décidé qu’un petit groupe aurait de meilleures chances de se
		glisser dans le temple principal sans se faire remarquer. J’ai demandé à Maria, la
		naturaliste de l’expédition, de prendre l’un des camions et d’attendre à la lisière
		nord de la forêt. José, notre cartographe, gardera le campement jusqu’à notre
		retour. Nous sommes livrés à nous-mêmes ; mais au moins, nous avons une solution
		de repli au cas où les choses tourneraient mal…</string>


    <!--Scenario setup-->
    <string name="untamed_sets">Une Contrée Sauvage, Forêt Vierge, Serpents, Expédition, Gardiens du Temps,
		Agents de Yig, Poison et Antiques Fléaux.</string>
    <string name="untamed_locations">Mettez en jeu le Campement de l’Expédition.\n
        \nChaque investigateur commence la partie dans le Campement de l’Expédition.\n</string>
    <string name="untamed_set_aside"> Les trois lieux monoface
		<b><i>Ruines</i></b>, le set de rencontre <i>Agents de Yig</i>, les quatre faiblesses
		<i>Empoisonné</i>, le soutien Alejandro Vela et l’ennemi Ichtaca\n
        \nLe set de rencontre <i>Agents de Yig</i>  est reconnaissable à l’icône suivante :</string>
    <string name="untamed_additional">Constituez le deck Exploration en prenant les cinq lieux mono-face
		<b><i>Jungle</i></b> et en les mélangeant avec un exemplaire de chacune des cartes
		Traîtrise suivantes : Perdu dans la Nature, Prolifération, Morsure de
		Serpent, Épuisement des Réserves et Pluie de Flèches</string>
    <string name="untamed_additional_lead">Choisissez Ursula Downs, Leo Anderson ou Monterey Jack pour être le chef de l’expédition. 
		Cet investigateur débute les scénarios I et II en tant qu’investigateur principal.\n</string>

    <string name="eztli_sets">Le Fléau des Eztli, Agents de Yig, Venin de Yig, Flux Temporel, 
		Pièges Mortels, Ruines Oubliées, Poison et Un Froid Mordant.</string>
    <string name="eztli_locations">Mettez en jeu l’Entrée des Ruines. \n
        \nChaque investigateur commence la partie dans l’Entrée des Ruines.\n</string>
    <string name="eztli_set_aside">L’ennemi Hérault de Valusia, le lieu Chambre du Temps, le soutien Relique des Âges,
		et  toutes les faiblesses Empoisonné qui ne sont pas déjà dans le deck d’un investigateur.\n</string>
    <string name="eztli_additional">Constituez le deck Exploration en prenant les cinq lieux mono-face
		<b><i>Antique</i></b> et en les mélangeant avec un exemplaire de chacune des
		cartes Traîtrise suivantes  : Mauvais Présage, Obscurité Profonde,
		Erreur Fatale, Enseveli et Froid de la Crypte.</string>
    <string name="eztli_additional_place">Placez</string>
    <string name="eztli_additional_doom_single">fatalité sur l’Entrée des Ruines.\n\n</string>
	<string name="eztli_additional_doom_multiple">fatalités sur l’Entrée des Ruines.\n\n</string>
	<string name="eztli_low_rations_single_investigator">investigateur commence la partie avec 3 ressources de
		moins.\n\n</string>
	<string name="eztli_low_rations_multiple_investigator">investigateurs commencent la partie avec 3 ressources de
		moins.\n\n</string>
    <string name="eztli_additional_lead">Celui par Ursula Downs, Leo Anderson ou Monterey Jack qui a été choisi pour être
        le chef de l’expédition dans le Scénario 1 commence le Scénario II comme investigateur principal.</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="untamed_no_resolution">Mercredi 1er juillet 1925\n
    \nJe n’ai toujours aucune idée de la manière dont nous sommes rentrés
		en vie au campement.\n
    \nLa jungle était plus dangereuse que tout ce que nous aurions pu imaginer.
		Je sais que cela ressemble aux divagations d’un dément, mais
		je ne peux l’expliquer autrement. Certes, être perdu dans la jungle
		n’était pas une partie de plaisir, mais c’était là le cadet de nos soucis.
		La forêt était <i>gardée</i>. Gardée par des horreurs inimaginables : des
		créatures ophidiennes animées par la colère et la haine, et qui nous
		ont pourchassés sans relâche.\n
    \nMais les hommes de la forêt vierge se sont révélés tout aussi dangereux.
		Ils ressemblent à des guerriers aztèques, du moins en ce qui concerne
		les vêtements et le langage. Ils ont visiblement réussi à survivre malgré
		la chute de l’Empire aztèque, il y a de cela plusieurs siècles. Comment
		sont-ils parvenus à rester cachés si longtemps ? Cela reste un mystère.
		Je pensais qu’Alejandro serait avide d’en apprendre plus sur eux, mais
		il semble plus inquiet que fasciné. Je suppose qu’il a de bonnes raisons
		d’être incrédule : rien ne tourne rond dans cette expédition.\n
    \nLes créatures serpentines nous ont poursuivis pendant ce qui m’a paru
		être des jours. Nous sommes finalement parvenus à rentrer au camp,
		mais à quel prix ? Nous avons tout perdu, et nombre d’entre nous ont
		été blessés ou empoisonnés par le venin des serpents. Nous n’avons pas
		d’autre choix que d’envoyer des messagers vers la ville la plus proche
		pour nous ravitailler et attendre en pansant nos plaies.</string>
    <string name="untamed_resolution_one">Jeudi 2 juillet 1925\n
    \nAprès de nombreuses heures passées à explorer, nous avons enfin
		découvert les ruines qu’Alejandro cherchait ; mais nous n’étions guère
		préparés à ce que nous avons rencontré dans la forêt. La jungle était
		<i>gardée</i>. Surveillée par des horreurs inimaginables  : des créatures
		ophidiennes animées par la colère et la haine, et qui nous ont pourchassés
		sans relâche en brandissant des armes rudimentaires et en
		communiquant au moyen de sifflements aigus.\n
    \nMais les hommes de la forêt vierge se sont révélés tout aussi dangereux.
		Ils ressemblent à des guerriers aztèques, du moins en ce qui concerne
		les vêtements et le langage. Ils ont visiblement réussi à survivre malgré
		la chute de l’Empire aztèque, il y a de cela plusieurs siècles. Comment
		sont-ils parvenus à rester cachés si longtemps ? Cela reste un mystère.
		La guerrière nommée Ichtaca est particulièrement intrigante. Nous
		sommes parvenus à calmer le jeu lors de notre première rencontre avec
		elle. Étrangement, elle a accepté de nous guider à travers la jungle, pour
		disparaître ensuite mystérieusement une fois les ruines atteintes.
		J’ai le sentiment que nous la reverrons.\n
    \nAlejandro n’était pas d’accord avec notre décision de faire confiance
		aux guerriers eztli. Il a décidé de rester au camp jusqu’à nouvel
		ordre, gêné qu’il est de leur présence. Je pensais qu’il serait avide d’en
		apprendre plus sur eux mais j’imagine que cette découverte est déconcertante,
		même pour un esprit aussi ouvert que le sien. Je suppose qu’il
		a le droit d’être suspicieux : rien ne tourne rond dans cette expédition.\n
    \nNous avons déblayé la route qui mène à ce qu’Alejandro croit être le
		temple principal. Nous avons peu de temps pour nous reposer. Les créatures
		serpentines ont l’air de vouloir nous arrêter, nous ne pouvons donc
		pas nous attarder plus que nécessaire. Bientôt, nous entrerons dans les
		ruines afin de découvrir quels secrets se cachent à l’intérieur</string>
    <string name="untamed_resolution_two">Jeudi 2 juillet 1925\n
    \nAprès de nombreuses heures passées à explorer, nous avons enfin
		découvert les ruines qu’Alejandro cherchait ; mais nous n’étions guère
		préparés à ce que nous avons rencontré dans la forêt. La jungle était
		gardée. Surveillée par des horreurs inimaginables : des créatures ophidiennes
		animées par la colère et la haine, et qui nous ont pourchassés
		sans relâche en brandissant des armes rudimentaires et en communiquant
		au moyen de sifflements aigus.\n
    \nMais les hommes de la forêt vierge se sont révélés tout aussi dangereux.
		Ils ressemblent à des guerriers aztèques, du moins en ce qui
		concerne les vêtements et le langage. Ils ont visiblement réussi à survivre
		malgré la chute de l’Empire aztèque, il y a de cela plusieurs
		siècles. Comment sont ils parvenus à rester cachés si longtemps ? Cela
		reste un mystère. Je pensais qu’Alejandro serait avide d’en apprendre
		plus sur eux, mais il partage nos inquiétudes. Nous sommes parvenus
		à vaincre leur chef, une guerrière nommée Ichtaca, et à l’interroger.
		Avant de fuir, elle nous a mis en garde contre les ruines. Malheureusement
		pour elle, nous refusons de rentrer bredouille chez nous.\n
    \nAvec Alejandro à notre tête, nous avons déblayé la route qui mène à
		ce qu’il croit être le temple principal. Nous avons peu de temps pour
		nous reposer. Les créatures serpentines ont l’air de vouloir nous arrêter,
		nous ne pouvons donc pas nous attarder plus que nécessaire. Bientôt,
		nous entrerons dans les ruines afin de découvrir quels secrets se
		cachent à l’intérieur.\n
    \n<b>N’importe quel investigateur a le droit d’ajouter Alejandro Vela à son deck.</b></string>
    <string name="untamed_add_alejandro"><b>N’importe quel investigateur a le droit d’ajouter Alejandro Vela à son deck.</b></string>

    <string name="eztli_resolution_one">(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée du journal.)\n
    \nL’extérieur du temple en ruine semblait bien être de style aztèque.
		Mais sitôt à l’intérieur, il nous est apparu que cet édifice avait une
	origine radicalement différente et non-humaine. Ces ruines étaient
		vivantes. Les gravures des murs étaient illuminées comme si elles
		étaient alimentées avec de l’électricité, et un sourd bourdonnement
		d’énergie résonnait à travers les couloirs. Malgré les créatures serpentines,
		nous sommes parvenus à atteindre un passage caché menant
		vers les étages inférieurs.\n
    \nDans la pièce au centre de ces couloirs souterrains, nous avons trouvé
		notre récompense  : un orbe métallique d’origine inconnue, luisant
		d’une pâle lumière bleutée et émettant un léger ronronnement. Il
		était délicatement attaché à une armature de bronze. Cet objet était
		indéniablement religieux, mais nous savions qu’il n’était pas de facture
		aztèque.\n
    \nL’artefact en main, nous sommes sortis des ruines. L’édifice commençait
		à s’effondrer tout autour de nous, comme si l’orbe était la seule
		chose qui le maintenait debout. Fournissait-il les ruines en énergie
		comme une sorte de batterie ? Quelle était donc la vraie nature de cet
		artefact que les serpents gardaient avec une telle ferveur ?\n
    \nQuand nous avons enfin atteint la lisière nord de la forêt, Maria nous
		attendait avec les camions. Nous avons alors déguerpi aussi vite que
		possible de cette jungle infestée de serpents.\n
    \n<b>Un investigateur doit ajouter la Relique des Âges à son deck. </b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_one"><b>Investigateurs Vaincus :</b>\n
        \nLe temple tremble avec la férocité d’un
		séisme, vous plaquant au sol. Des créatures serpentines sortent des
		ombres alentour et vous encerclent totalement. La pensée «  <i>C’est
		ainsi que tout se termine</i> » vous traverse l’esprit. Pendant un instant,
		vous contemplez l’absurdité de votre mort. Vous ne pouvez plus
		qu’espérer que personne d’autre ne sera assez fou pour tenter d’explorer
		à nouveau ces ruines abandonnées\n
        \nLes créatures fondent sur vous avant que vous n’ayez le temps
			de réagir. Vous hurlez de douleur.\n
        \n<b>Chaque investigateur qui a été vaincu est tué. </b>\n
        \n<b>Investigateurs survivants:</b>\n
    \n(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée du journal.)\n
    \nL’extérieur du temple en ruine semblait bien être de style aztèque.
		Mais sitôt à l’intérieur, il nous est apparu que cet édifice avait une
	origine radicalement différente et non-humaine. Ces ruines étaient
		vivantes. Les gravures des murs étaient illuminées comme si elles
		étaient alimentées avec de l’électricité, et un sourd bourdonnement
		d’énergie résonnait à travers les couloirs. Malgré les créatures serpentines,
		nous sommes parvenus à atteindre un passage caché menant
		vers les étages inférieurs.\n
    \nDans la pièce au centre de ces couloirs souterrains, nous avons trouvé
		notre récompense  : un orbe métallique d’origine inconnue, luisant
		d’une pâle lumière bleutée et émettant un léger ronronnement. Il
		était délicatement attaché à une armature de bronze. Cet objet était
		indéniablement religieux, mais nous savions qu’il n’était pas de facture
		aztèque.\n
    \nL’artefact en main, nous sommes sortis des ruines. L’édifice commençait
		à s’effondrer tout autour de nous, comme si l’orbe était la seule
		chose qui le maintenait debout. Fournissait-il les ruines en énergie
		comme une sorte de batterie ? Quelle était donc la vraie nature de cet
		artefact que les serpents gardaient avec une telle ferveur ?\n
    \nQuand nous avons enfin atteint la lisière nord de la forêt, Maria nous
		attendait avec les camions. Nous avons alors déguerpi aussi vite que
		possible de cette jungle infestée de serpents.\n
    \n<b>Un investigateur doit ajouter la Relique des Âges à son deck. </b></string>
    <string name="eztli_resolution_one_defeated_two"><b>Investigateurs Vaincus :</b>\n
       \nLe temple tremble avec la férocité d’un
		séisme, vous plaquant au sol. Des créatures serpentines sortent des
		ombres alentour et vous encerclent totalement. La pensée «  <i>C’est
		ainsi que tout se termine</i> » vous traverse l’esprit. Pendant un instant,
		vous contemplez l’absurdité de votre mort. Vous ne pouvez plus
		qu’espérer que personne d’autre ne sera assez fou pour tenter d’explorer
		à nouveau ces ruines abandonnées.\n
        \nSoudain, un sifflement éloigné s’adresse aux autres et,
		après un moment d’hésitation, les serpents se replient dans
		les ténèbres. Saisissant l’occasion, vous fuyez à toutes jambes.\n
       \n<b>Investigateurs survivants:</b>\n
    \n(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée du journal.)\n
    \nL’extérieur du temple en ruine semblait bien être de style aztèque.
		Mais sitôt à l’intérieur, il nous est apparu que cet édifice avait une
	origine radicalement différente et non-humaine. Ces ruines étaient
		vivantes. Les gravures des murs étaient illuminées comme si elles
		étaient alimentées avec de l’électricité, et un sourd bourdonnement
		d’énergie résonnait à travers les couloirs. Malgré les créatures serpentines,
		nous sommes parvenus à atteindre un passage caché menant
		vers les étages inférieurs.\n
    \nDans la pièce au centre de ces couloirs souterrains, nous avons trouvé
		notre récompense  : un orbe métallique d’origine inconnue, luisant
		d’une pâle lumière bleutée et émettant un léger ronronnement. Il
		était délicatement attaché à une armature de bronze. Cet objet était
		indéniablement religieux, mais nous savions qu’il n’était pas de facture
		aztèque.\n
    \nL’artefact en main, nous sommes sortis des ruines. L’édifice commençait
		à s’effondrer tout autour de nous, comme si l’orbe était la seule
		chose qui le maintenait debout. Fournissait-il les ruines en énergie
		comme une sorte de batterie ? Quelle était donc la vraie nature de cet
		artefact que les serpents gardaient avec une telle ferveur ?\n
    \nQuand nous avons enfin atteint la lisière nord de la forêt, Maria nous
		attendait avec les camions. Nous avons alors déguerpi aussi vite que
		possible de cette jungle infestée de serpents.\n
    \n<b>Un investigateur doit ajouter la Relique des Âges à son deck. </b></string>
    <string name="eztli_resolution_two">\nLe temple tremble avec la férocité d’un
		séisme, vous plaquant au sol. Des créatures serpentines sortent des
		ombres alentour et vous encerclent totalement. La pensée «  <i>C’est
		ainsi que tout se termine</i> » vous traverse l’esprit. Pendant un instant,
		vous contemplez l’absurdité de votre mort. Vous ne pouvez plus
		qu’espérer que personne d’autre ne sera assez fou pour tenter d’explorer
		à nouveau ces ruines abandonnées.\n
        \nLes
		créatures fondent sur vous avant que vous n’ayez le temps
		de réagir. Vous hurlez de douleur tandis qu’elles vous
		transpercent de leurs lances acérées.\n
        \n<b>Chaque investigateur est tué.</b>\n
        \n(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée
du journal.)\n
    \nIl n’est pas dans ma nature de laisser les choses inachevées. En
		mémoire de mes camarades disparus, j’ai pris sur moi de rédiger dans
		ce journal la fin de notre expédition.\n
    \nLes autres ne sont jamais sortis du temple. J’ai convaincu deux autres
		membres de l’expédition, José et Andrea, de partir à leur recherche…
		mais j’ai bien peur qu’un sort funeste ne les ait également frappés.\n
    \nQuoi qu’il en soit, mon stratagème a fonctionné. Pendant que José
		et Andrea cherchaient les autres, je me suis introduit dans le temple
		et j’ai pris une route différente. Ayant vu ce que j’ai vu et sachant ce
		que je sais, je ne pouvais pas rentrer à l’université sans preuve de nos
		découvertes. Pendant que les créatures serpentines étaient occupées,
		j’ai pu atteindre un passage menant aux étages inférieurs.\n
    \nDans la pièce au centre de ces couloirs souterrains, j’ai trouvé l’objet.
		L’orbe composé d’un métal surnaturel était délicatement attaché à
		une armature de bronze. Il pulsait d’énergie dans ma main et brillait
		d’une pâle lueur bleutée. N’importe quel idiot verrait qu’il n’avait pas
		été fabriqué par les Aztèques, mais les autres membres de l’expédition
		ne pouvaient même pas commencer à imaginer sa véritable nature.
		Les ruines ont commencé à s’écrouler tandis que je fuyais, mais je n’en
		avais cure. La relique était tout ce qui comptait à présent\n
    \nAvec l’artefact en main, je suis retourné au campement et j’ai dit aux
		autres qu’il était temps de partir. Quand nous avons enfin atteint la
		lisière nord de la forêt, Maria nous attendait avec les camions.
		Nous nous dirigeons à présent vers le Texas, où nous traverserons la
		frontière pour rentrer aux États-Unis.\n
    \nCe qui est arrivé aux autres est regrettable, mais leur sacrifice ne sera
		pas vain. Maintenant, mon travail peut continuer.\n
    \n– Alejandro Vela</string>
    <string name="eztli_resolution_three">(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée
		du journal.)\n
    \nTout cela était une erreur, une terrible erreur. Nous sommes parvenus
		à sortir du temple en vie, mais c’était tout juste. Les ruines étaient
		vivantes. C’était comme si les murs étaient conscients de notre intrusion
		et nous haïssaient parce que nous étions là. Ils rejetaient notre
		présence. Ils voulaient nous voir morts.
		Nous nous sommes rassemblés à l’extérieur du temple où José nous
		attendait. Alejandro n’a pas l’intention de rentrer bredouille et
		veut que nous retournions à l’intérieur. Nous devons décider de la
		marche à suivre.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_one"><b>Investigateurs vaincus :</b>\n
        \nLe temple tremble avec la férocité d’un
		séisme, vous plaquant au sol. Des créatures serpentines sortent des
		ombres alentour et vous encerclent totalement. La pensée «  <i>C’est
		ainsi que tout se termine</i> » vous traverse l’esprit. Pendant un instant,
		vous contemplez l’absurdité de votre mort. Vous ne pouvez plus
		qu’espérer que personne d’autre ne sera assez fou pour tenter d’explorer
		à nouveau ces ruines abandonnées.\n
        \nLes créatures fondent sur vous avant que vous n’ayez le temps
		de réagir. Vous hurlez de douleur tandis qu’elles vous
		transpercent de leurs lances acérées.\n
        \n<b>Chaque investigateur qui a été vaincu est tué. </b>\n
        \n<b>Investigateurs survivants :</b>\n
    \n(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée
		du journal.)\n
    \nTout cela était une erreur, une terrible erreur. Nous sommes parvenus
		à sortir du temple en vie, mais c’était tout juste. Les ruines étaient
		vivantes. C’était comme si les murs étaient conscients de notre intrusion
		et nous haïssaient parce que nous étions là. Ils rejetaient notre
		présence. Ils voulaient nous voir morts.
		Nous nous sommes rassemblés à l’extérieur du temple où José nous
		attendait. Alejandro n’a pas l’intention de rentrer bredouille et
		veut que nous retournions à l’intérieur. Nous devons décider de la
		marche à suivre.</string>
    <string name="eztli_resolution_three_defeated_two"><b>Investigateurs vaincus :</b>\n
        \nLe temple tremble avec la férocité d’un
		séisme, vous plaquant au sol. Des créatures serpentines sortent des
		ombres alentour et vous encerclent totalement. La pensée «  <i>C’est
		ainsi que tout se termine</i> » vous traverse l’esprit. Pendant un instant,
		vous contemplez l’absurdité de votre mort. Vous ne pouvez plus
		qu’espérer que personne d’autre ne sera assez fou pour tenter d’explorer
		à nouveau ces ruines abandonnées.\n
        \nSoudain, un sifflement éloigné s’adresse aux autres et,
		après un moment d’hésitation, les serpents se replient dans
		les ténèbres. Saisissant l’occasion, vous fuyez à toutes jambes..\n
        \n<b>Investigateurs survivants :</b>\n
    \n((Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée
		du journal.)\n
    \nTout cela était une erreur, une terrible erreur. Nous sommes parvenus
		à sortir du temple en vie, mais c’était tout juste. Les ruines étaient
		vivantes. C’était comme si les murs étaient conscients de notre intrusion
		et nous haïssaient parce que nous étions là. Ils rejetaient notre
		présence. Ils voulaient nous voir morts.
		Nous nous sommes rassemblés à l’extérieur du temple où José nous
		attendait. Alejandro n’a pas l’intention de rentrer bredouille et
		veut que nous retournions à l’intérieur. Nous devons décider de la
		marche à suivre.</string>
    <string name="eztli_resolution_four">(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée
		du journal.)\n
    \nNous avons pris notre décision. Alejandro a raison : nous sommes allés
		trop loin pour reculer maintenant. Notre plan est de nous regrouper et
		de retourner une nouvelle fois dans le temple. Même d’ici, on peut voir
		que la disposition de l’édifice a changé. Les ruines semblent de nouveau
		endormies. Avec un peu de chance, nous allons y arriver cette fois…\n
    \n<b>Les investigateurs doivent rejouer le Scénario II  : Le Fléau des Eztli.</b></string>
    <string name="eztli_resolution_five">(Le texte suivant est griffonné au-dessous de la précédente entrée
		du journal.)\n
    \nNous avons pris notre décision. Pas question de retourner dans ce
		piège mortel. Heureusement, il existait une autre solution. José avait
		apporté de la TNT dans les camions, en quantité suffisante pour
		raser cet endroit infernal.\n
    \nCette nuit, nous avons eu droit à un magnifique feu d’artifice. La
		jungle a protesté. Les oiseaux se sont éparpillés dans le ciel, le sol a
		tremblé et des grognements de haine ont entouré notre campement.
		Mais la dynamite a fait son office. Une fois la poussière retombée,
		nous avons fouillé les débris à la recherche de quoi que ce soit d’historique
		ou de culturel à rapporter à Arkham.\n
    \nJosé a été le premier à remarquer la lumière bleutée émanant de sous
		les débris du temple. Les rayons gagnaient en intensité à chaque
		seconde qui passait. Alors que nous commencions à déblayer les
		décombres afin de trouver la source de cette lumière, un éclair soudain
		est apparu et les débris au centre des ruines se sont dispersés. Un orbe
		métallique d’origine inconnue reposait sous les décombres, émettant
		un léger bourdonnement. Il était délicatement attaché à une armature
		de bronze et semblait être un objet religieux. La lueur bleutée émanant
		de l’objet a pâli lorsque je l’ai touché. Impossible qu’un artefact
		de ce genre ait été fabriqué par les Aztèques.\n
    \nL’artefact en main, nous avons quitté les ruines fumantes du temple. 
		Nous avions assez abusé de l’hospitalité de cette forêt vierge et nous
		le savions. Autour de nous, la jungle a sifflé. Le sol grouillait de serpents.
		Dans les ténèbres, nous avons entendu des cris dans une langue
		que nous ne comprenions pas. Le temps manquait pour démonter le campement ; 
		nous avons préféré fuir tant que nous en avions la possibilité.
		Andrea a reçu en pleine gorge une flèche empennée de plumes
		noires, qui a interrompu à jamais le cri qu’elle s’apprêtait à pousser.
		José a été attrapé par un boa géant tandis que nous nous dirigions
		vers les gorges du fleuve au nord. Son cou s’est brisé avant que nous
		n’ayons pu l’atteindre.\n
    \nQuand nous avons enfin atteint la lisière nord de la forêt, Maria
		nous attendait avec les camions. Nous avons roulé sans discontinuer
		jusqu’à Mexico. Même maintenant, je ne me sens pas en sécurité  :
		mais qui le pourrait, après avoir vu ce que nous avons vu ?\n
    \nMaudits soient les Eztli, et maudit soit ce lieu oublié de tous.\n
    \n<b>Un investigateur doit ajouter la Relique des Âges à son deck. </b></string>

	
	
</resources>