<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="side_stories">Scénarios Indépendants</string>
    <string name="rougarou_scenario">La Malédiction du Rougarou</string>
    <string name="carnevale_scenario">Le Carnaval des Horreurs</string>
    <string name="labyrinths_scenario">Les Labyrinthes de la Folie</string>
	
	<string name="group_a">Groupe A</string>
    <string name="group_b">Groupe B</string>
    <string name="group_c">Groupe C</string>
    <string name="act_two_setup">Mise en Place de l\'Acte 2</string>
    <string name="act_three_setup">Mise en Place de l\'Acte 3</string>

    <!--Campaign log-->
    <string name="rougarou_alive">Le Rougarou continue de hanter le bayou. La faiblesse La Malédiction du Rougarou est ajouté
        au deck d’un investigateur.\n\n</string>
    <string name="rougarou_destroyed">La Rougarou a été abattu et la Malédiction levée. Lady Esprit est ajoutée
        au deck d’un investigateur.\n\n</string>
    <string name="rougarou_escaped">Le Rougarou s’est enfui et vous avez été maudit. La faiblesse La Malédiction du Rougarou
       et Transformation Monstrueuse sont ajoutées au deck d’un investigateur.\n\n</string>

    <string name="carnevale_many_sacrificed">De nombreuses personnes ont été sacrifiées à Cnidathqua lors du Carnaval. Carte <i>Masque</i>
        ajoutée au deck de chaque investigateur.\n\n</string>
    <string name="carnevale_banished">Le soleil a banni Cnidathquadans dans les profondeurs. Carte <i>Masque</i>
        ajoutée au deck de chaque investigateur.\n\n</string>
    <string name="carnevale_retreated">Cnidathqua s’est retiré pour soigner ses blessures. Carte <i>Masque</i>
        ajoutée au deck de chaque investigateur.\n\n</string>
	<string name="no_reward">Aucune carte supplémentaire ajoutée.</string>
    <string name="carnevale_sacrifice_made">Faiblesse de base aléatoire <i>Folie</i>, <i>Blessure</i>, ou <i>Monstre</i> ajoutée
		au deck de chaque investigateur.\n\n</string>
    <string name="carnevale_abbess_satisfied">Abbesse Allegria Di Biase ajoutée au deck d’un investigateur.\n\n</string>
	 <!--Chaos bag-->
    <string name="rougarou_skull_one">-2 (-4 à la place si vous êtes dans un lieu <b><i>Bayou</i></b>).</string>
    <string name="rougarou_skull_two">-3 (-6 à la place si vous êtes dans un lieu <b><i>Bayou</i></b>).</string>
    <string name="rougarou_cultist_one">-2. Si le Rougarou est dans votre lieu, révélez un autre pion.</string>
    <string name="rougarou_cultist_two">-3. Si le Rougarou est dans votre lieu, révélez un autre pion.</string>
    <string name="rougarou_tablet_one">Révélez un autre pion. En cas d’échec, vous ne pouvez pas vous déplacer jusqu’à la fin du round.</string>
    <string name="rougarou_tablet_two">Révélez un autre pion. En cas d’échec, vous ne pouvez pas vous déplacer jusqu’à la fin du round.</string>
    <string name="rougarou_thing_one">-4. Si le Rougarou est dans votre lieu, il vous attaque.</string>
    <string name="rougarou_thing_two">-4. Si le Rougarou est dans votre lieu ou dans un lieu connexe, il vous attaque.</string>

    <string name="carnevale_skull_one">-2. Ce pion a un -1 supplémentaire pour chaque Participant Innocent sous le deck Intrigue.</string>
    <string name="carnevale_skull_two">-2. Ce pion a un -1 supplémentaire pour chaque Participant Innocent sous les decks Intrigue ou Acte.</string>
    <string name="carnevale_cultist_one">Révélez un autre pion. En cas d’échec, piochez la carte du dessus du deck Rencontre.</string>
    <string name="carnevale_cultist_two">Révélez un autre pion. En cas d’échec, piochez la carte du dessus du deck Rencontre.</string>
    <string name="carnevale_tablet_one">-3. En cas d’échec, infligez 1 dégât ou 1 horreur au Participant Innocent le plus proche en jeu.</string>
    <string name="carnevale_tablet_two">-4. Infligez 1 dégât ou 1 horreur au Participant Innocent le plus proche en jeu.</string>
    <string name="carnevale_thing_one">-4. En cas d’échec, si Cnidathqua est en jeu, il vous attaque.</string>
    <string name="carnevale_thing_two">-6. En cas d’échec, si Cnidathqua est en jeu, il vous attaque.</string>
	
	 <string name="labyrinths_skull_one">–1. Révélez un autre pion.</string>
    <string name="labyrinths_skull_two">–1. Révélez un autre pion.  En cas d’échec, vous devez subir 1 dégât ou 1 horreur.</string>
    <string name="labyrinths_cultist_one">–3. En cas d’échec, placez 1 de vos indices sur votre lieu.</string>
    <string name="labyrinths_cultist_two">–3. Placez 1 de vos indices sur votre lieu.</string>
    <string name="labyrinths_tablet_one">–4. En cas d’échec, perdez 2 ressources.</string>
    <string name="labyrinths_tablet_two">–4. Perdez 2 ressources.</string>
    <string name="labyrinths_thing_one">–4. En cas d’échec, défaussez une carte au hasard de votre main.</string>
    <string name="labyrinths_thing_two">–4. Défaussez une carte au hasard de votre main.</string>

    <!--Scenario introductions-->
    <string name="rougarou_introduction"><b>La Peur Règne à la Nouvelle-Orléans !</b>\n
    \nMinnie Klein, votre contact à l’annonceur d’Arkham, vous a remis le premier jet de son article autour
		d’une tasse de café Chez Velma. L’article aurait déjà été envoyé sous presse si Doyle Jeffries, 
		son responsable éditorial, ne lui avaient pas ri au nez. « Je crois que ses mots exacts étaient, ’J’vais
		tout de même pas publier les divagations de ne je sais quelle tarée vaudou et faire passer ça pour de l’info’ »,
		vous relata-t-elle. Vous pouviez deviner à son air narquois qu’elle avait flairé une bonne histoire.\n
    \nLa Une était digne d’un journal à sensation. Trois meurtres en neuf jours suffisaient certes à effrayer une ville,
		mais vous doutiez sincèrement que toute La Nouvelle-Orléans tremble de peur ni même qu’elle ait connaissance
		de ces morts. « Lady Esprit », la prêtresse vaudou de l’article, expliquait qu’une terrible malédiction
		avait pris racine dans le bayou.\n
    \n« Il y a quelque chose là-dessous, n’est-ce pas ? Je connais ce regard », ajouta Minnie. Vous ne saviez que penser.
		Si Lady Esprit disait vrai, ce « roux-ga-roux » ne s’arrêterait certainement pas à trois victimes. Mais des 
		malédictions ? Des hommes-loups ? Comment de telles choses pouvaient-elles exister ? Il n’y avait qu’un seul
		moyen de le savoir. Enfilant votre veste, vous vous dirigeâtes vers la gare du quartier Nord&#8230;</string>

    <string name="carnevale_introduction"><b>Le Carnaval Approche</b>\n
    \n« Écoutez », insiste le Shérif Engel, « je sais que cela paraît fou, mais on ne sait rien de plus. » Il soupire
		et se rassoit en servant une tasse de café à chacun. « Une femme du centre-ville a aperçu un cinglé portant ce 
		masque et armé d’un couteau de boucher maculé de sang », explique-t-il en vous montrant du doigt le masque de
		cuir posé sur son bureau. Celui-ci possède un nez drôlement long, et un étrange symbole jaune dessiné sur son
		front. « Du coup, elle nous a appelés. Mes gars et moi, on a cueilli l’homme au croisement de Saltonstall et 
		Garrison. » La mâchoire du shérif se crispe et ses sourcils se froncent à mesure qu’il se remémore les
		événements. « Le type n’a rien fait d’autre que de rire pendant qu’on lui passait les menottes. Il se fait
		appeler Zanni. Il n’a rien dit à part ’le Carnaval approche’,  quoi que cela veille dire. On n’a retrouvé
		le corps de la victime que le lendemain. La défense voulait le faire internet. On était trop heureux de leur
		rendre ce service. »\n
    \nIl n’y a plus de temps à perdre. Si vos recherches sont exactes, cette affaire cache plus de choses qu’il n’y 
		paraît. Ce « Zanni » ne parlait pas du Carnaval de Darke mais plutôt du Carnaval de Venise, qui débute juste
		avant la prochaine pleine lune</string>

	<string name="labyrinths_a_introduction">Vous vous réveillez dans un lieu étrange, sans le moindre souvenir de ce qui vous est arrivé. Vos muscles sont engourdis et peu réactifs. Votre vue est troublée. Vous lever vous demande un effort presque surhumain. Vos jambes sont flageolantes et peuvent à peine soutenir votre poids. \n
    \nPour la première fois depuis votre réveil, vous jetez un œil autour de vous. Vous êtes enfermé dans une chambre sans fenêtre, remplie de tuyaux de cuivre. Le léger bruissement de l\'air qui s\'en échappe vous entoure de toutes parts. Vous êtes prisonnier, sans aucune échappatoire. Une note repose non loin sur le sol. Elle dit :\n
    \nSalutations, \n
    \nJe vous ai amenés ici pour une expérience. Voyez cela comme une mise à l\'épreuve de la volonté humaine. Vous survivrez. Ou vous mourrez. \n
    \nVous n\'êtes pas seuls. Deux autres groupes partagent votre solr.Risquerez-vous vos vies pour les aider ? Ou vous frayerez-vous un chemin vers la sortie sur leurs cadavres ? \n
    \nJe vous laisserai partir si vous faites preuve de force, de volonté et d\'intelligence. Dans le cas contraire, vos douleurs et vos tourments vous rappelleront que les humains ne sont pas les héritiers de la Terre. 
</string>
    <string name="labyrinths_b_introduction">Vous vous réveillez dans un lieu étrange, sans le moindre souvenir de ce qui vous est arrivé. Vos muscles sont engourdis et peu réactifs. Votre vue est troublée. Vous lever vous demande un effort presque surhumain. Vos jambes sont flageolantes et peuvent à peine soutenir votre poids. \n
    \nPour la première fois depuis votre réveil, vous jetez un œil autour de vous. Vous êtes enfermé dans un grand réservoir de verre, et le niveau de l\'eau monte jusqu\'à vos chevilles. À travers le verre sale, vous pouvez apercevoir d\'autres réservoirs identiques, baignés de brume. Vous êtes prisonnier, sans aucune échappatoire. Une note repose sur le sol à l\'extérieur du réservoir. Elle dit : \n
    \nSalutations, \n
    \nJe vous ai amenés ici pour une expérience. Voyez cela comme une mise à l\'épreuve de la volonté humaine. Vous survivrez. Ou vous mourrez. \n
    \nVous n\'êtes pas seuls. Deux autres groupes partagent votre solr.Risquerez-vous vos vies pour les aider ? Ou vous frayerez-vous un chemin vers la sortie sur leurs cadavres ? \n
    \nJe vous laisserai partir si vous faites preuve de force, de volonté et d\'intelligence. Dans le cas contraire, vos douleurs et vos tourments vous rappelleront que les humains ne sont pas les héritiers de la Terre. </string>
    <string name="labyrinths_c_introduction">Vous vous réveillez dans un lieu étrange, sans le moindre souvenir de ce qui vous est arrivé. Vos muscles sont engourdis et peu réactifs. Votre vue est troublée. Vous lever vous demande un effort presque surhumain. Vos jambes sont flageolantes et peuvent à peine soutenir votre poids. \n
    \nPour la première fois depuis votre réveil, vous jetez un œil autour de vous. Vous vous trouvez dans une chambre obscure seulement éclairée par quelques bougies. De vieux tonneaux, des caisses et des étagères décrépies emplissent l\'étroite pièce. Il semble n\'y avoir aucune porte ou fenêtre menant vers l\'extérieur. Vous êtes prisonnier, sans aucune échappatoire. Une note repose sur le sol non loin. Elle dit :\n
    \nSalutations, \n
    \nJe vous ai amenés ici pour une expérience. Voyez cela comme une mise à l\'épreuve de la volonté humaine. Vous survivrez. Ou vous mourrez. \n
    \nVous n\'êtes pas seuls. Deux autres groupes partagent votre solr.Risquerez-vous vos vies pour les aider ? Ou vous frayerez-vous un chemin vers la sortie sur leurs cadavres ? \n
    \nJe vous laisserai partir si vous faites preuve de force, de volonté et d\'intelligence. Dans le cas contraire, vos douleurs et vos tourments vous rappelleront que les humains ne sont pas les héritiers de la Terre. </string>

    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="rougarou_sets">Le Bayou.</string>
    <string name="rougarou_locations">Classez tous les lieux en 4 piles selon leur trait (La Nouvelle-Orléans,
        Berges, Contrée Sauvage et Non Consacré). Prenez 1 de ces piles au hasard et retirez-la de la partie.
		Prenez 1 autre de ces piles au hasard et mettez ces lieux en jeu.\n
        \nChaque investigateur débute la partie dans un lieu Bayou en jeu.\n</string>
    <string name="rougarou_set_aside">Set de rencontre La Malédiction du Rougarou\n</string>
    <string name="rougarou_set_aside_two">Chaque lieu des deux autres piles, Lady Esprit, Piège à Ours, 
		et Filet de Pêche.\n</string>

    <string name="carnevale_sets">Le Carnaval des Horreurs</string>
    <string name="carnevale_locations">Prenez 1 lieu au hasard et retirez-le de la partie. S’il s’agit de la
		Basilique Saint-Marc ou du Bord du Canal, prenez 1 autre lieu au hasard à la place.
        \nMettez en jeu les 8 autres lieux aléatoirement en formant un cercle.\n
    \nChaque investigateur débute la partie dans la Basilique Saint-Marc.\n</string>
    <string name="carnevale_set_aside">Cnidathqua, Pantalone, Medico Della Peste, Bauta, et Volto Doré.\n</string>
    <string name="carnevale_additional">Mettez en jeu l’Abbesse Allegria Di Biase dans la Basilique Saint-Marc.\n
    \nMélangez les 7 exemplaires du Carnavalier Masqué et mettez-en 1 en jeu dans chaque lieu, excepté la Basilique
		Saint-Marc. La face Carnavalier Masqué doit être visible ; ne regardez pas l’autre face de ces cartes.</string>

	<string name="labyrinths_sets">Les Labyrinthes de la Folie</string>
    <string name="labyrinths_sets_two">Utilisez uniquement les cartes du set de rencontre <i>Groupe Unique</i> ou <i>Multijoueur Épique</i> et retirez les cartes de l\'autre set de rencontre de la partie, en fonction de si vous jouez en  <i>Mode Groupe Unique</i> ou en <i>Mode Multijoueur Épique</i> respectivement.</string>
    <string name="labyrinths_set_aside">Clé des Mystères, Mystérieuse Seringue, Eixodolon, Familier d\'Eixodolon, Diagramme de la Putréfaction, Diagramme de la Faim, Diagramme de la Décrépitude, toutes les copies de Ravisseur Sans Visage, et tous les autres lieux.\n
        \nSi vous jouez en <i>Mode Multijoueur Épique</i>, mettez également de côté 
     l\'ennemi Le Geôlier et toutes les cartes Histoire recto-verso.\n</string>
    <string name="labyrinths_a_locations">Sélectionnez au hasard 1 des 3 
     exemplaires de la Chambre des Secrets et mettez le en jeu.
        Retirez les deux autres exemplaires de la partie.\n
        \nChaque investigateur commence la partie dans la Chambre des Secrets.\n</string>
    <string name="labyrinths_a_additional">Construisez le deck Acte en n\'utilisant que les versions (Groupe A) des Actes 1 et 2.
        Retirez les autres versions de ces Actes de la partie.\n
    \n L\'investigateur principal prend le contrôle de la Note d\'Eixodolon.\n
    \nAjoutez 2 pions Chose Ancienne dans la Réserve du Chaos.\n
        \nSi vous jouez en <i>Mode Groupe Unique</i>, placez la Clé des Mystères en jeu dans la Chambre des Secrets.</string>
    <string name="labyrinths_a_locations_two">Mettez en jeu les 3 Couloirs Labyrinthiques.\n
    \nMettez en jeu la Chambre de la Décrépitude.\n</string>
    <string name="labyrinths_a_additional_two">Mélangez chaque Ravisseur Sans Visage et la pile de défausse Rencontre dans le deck Rencontre. \n
    \nRetirez toutes les fatalités en jeu et passez à l\'Acte 2a et à l\'Intrigue 2a.\n
        \nSi vous jouez en <i>Mode Multijoueur Épique</i>, choisissez l\'un des trois groupes au hasard. Ce groupe mélange Le Geôlier dans le deck Rencontre. </string>
    <string name="labyrinths_locations_three">Mettez en jeu l\'Entrepôt Désaffecté.\n
    \nDésengagez tous les ennemis engagés et déplacez chaque investigateur survivant vers l\'Entrepôt Désaffecté. \n</string>
    <string name="labyrinths_additional_three">Mettez en jeu l\'ennemi Eixodolon dans l\'Entrepôt Désaffecté. \n
    \nRetirez toutes les fatalités en jeu et passez à l\'Acte 3a et à l\'Intrigue 3a.</string>

    <string name="labyrinths_b_locations">Mettez en jeu les lieux Chambre de la Pluie et Chambre de l\'Affliction.\n
        \nDésignez un investigateur au hasard ; ce dernier commence la partie dans la Chambre de la Pluie. Les autres commencent la partie dans la Chambre de l\'Affliction.\n</string>
    <string name="labyrinths_b_additional">Construisez le deck Acte en n\'utilisant que les versions (Groupe B) des Actes 1 et 2.
        Retirez les autres versions de ces Actes de la partie.\n
    \nL\'investigateur principal prend le contrôle de la Note d\'Eixodolon.\n
    \nAjoutez 2 pions Tablette dans la Réserve du Chaos.</string>
    <string name="labyrinths_b_locations_two">Mettez en jeu les 3 Couloirs Labyrinthiques.\n
    \nMettez en jeu la Chambre de la Décrépitude, et la Chambre du Poison.\n</string>
    <string name="labyrinths_b_additional_two">Mélangez chaque Ravisseur Sans Visage et la pile de défausse Rencontre dans le deck Rencontre.\n
    \nRetirez toutes les fatalités en jeu et passez à l\'Acte 2a et à l\'Intrigue 2a.</string>

    <string name="labyrinths_c_locations">Mettez en jeu les lieux Chambre de la Nuit et Chambre des Regrets.\n
        \nChaque investigateur commence la partie dans la Chambre de la Nuit.\n</string>
    <string name="labyrinths_c_additional">Construisez le deck Acte en n\'utilisant que les versions (Groupe C) des Actes 1 et 2.
        Retirez les autres versions de ces Actes de la partie.\n
    \nL\'investigateur principal prend le contrôle de la Note d\'Eixodolon.\n
    \nAjoutez 2 pions Cultiste dans la Réserve du Chaos.\n
        \nSi vous jouez en <i>Mode Groupe Unique</i>, sélectionnez au hasard 1 des 3 
     exemplaires de la Chambre des Secrets et placez-le sous la carte de référence 
     du scénario sans regarder son côté révélé.</string>
    <string name="labyrinths_c_locations_two">Mettez en jeu les 3 Couloirs Labyrinthiques.\n
    \nMettez en jeu la Chambre de la Faim.\n</string>
    <string name="labyrinths_c_additional_two">Mélangez chaque Ravisseur Sans Visage et la pile de défausse Rencontre dans le deck Rencontre.\n
    \nRetirez toutes les fatalités en jeu et passez à l\'Acte 2a et à l\'Intrigue 2a.\n
    \nMettez en jeu le Familier d\'Eixodolon à côté de la Chambre de la Faim, mais pas dans un lieu. Tant qu\'il n\'est pas dans un lieu, il est considéré comme étant enfermé.</string>
		
    <!--Scenario Resolutions-->
    <string name="rougarou_no_resolution">Vous parvenez tout juste à vous mettre à l’abri avant l’aube et vous 
		vous reposez jusque tard dans l’après-midi. Ce n’est qu’en partant à la recherche de Lady Esprit
		le lendemain que vous réalisez l’identité de la dernière victime de la nuit. Le cœur lourd et empli 
		de remords, vous décidez d’enterrer son corps plutôt que de contacter les autorités - moins nombreux
		seront les gens à s’aventurer dans ce bayou, mieux ce sera.</string>
    <string name="rougarou_resolution_one">Vous parvenez tout juste à vous mettre à l’abri avant l’aube et vous 
		vous reposez jusque tard dans l’après-midi. Ce n’est qu’en partant à la recherche de Lady Esprit
		le lendemain que vous réalisez l’identité de la dernière victime de la nuit. Le cœur lourd et empli 
		de remords, vous décidez d’enterrer son corps plutôt que de contacter les autorités - moins nombreux
		seront les gens à s’aventurer dans ce bayou, mieux ce sera.</string>
    <string name="rougarou_resolution_two">La créature émet un gémissement pitoyable tandis qu’un sang sombre 
		et bourbeux s’échappe de ses blessures. Le temps qu’il s’effondre dans la boue, son corps a repris
		sa forme originelle - celle d’un jeune homme à la peau sombre et au visage déformé par la douleur. Vous
		rapportez sa dépouille à Lady Esprit, qui utilise son étrange magie pour chasser la malédiction de ces
		terres. « N’hésitez pas à faire appel à moi si vous avez encore besoin de mon aide », ajoute la mystérieuse
		femme.\n
        \n<b>Retirez la faiblesse La Malédiction du Rougarou du deck de son détenteur.</b>\n
    \n<b>N’importe quel investigateur a le droit d’ajouter Lady Esprit à son deck.</b></string>
    <string name="rougarou_resolution_three">Vous êtes parvenu à dissiper la rage et la soif de sang de la créature.
		Un instant plus tard, un jeune homme à la peau sombre se tient devant vous, suant et halletant. Il semble à 
		peine réaliser ce qu’il a fait et accepte d’aller s’exiler dans un coin isolé de la Terre où il ne pourrait
		blesser personne. Toutefois, la malédiction subsiste. Il le voit dans vos yeux et vous agrippe fermement le
		bras. « Ne la laissez pas prendre le contrôle », vous prévient-il. « J’étais faible, mais vous - je peux voir
		votre force. Contrôlez cette malédiction, comme je n’ai pas su le faire. »\n
    \n<b>Le détenteur de la faiblesse La Malédiction du Rougarou doit ajouter Transformation Monstrueuse à son deck.</b></string>

    <string name="carnevale_no_resolution">Vous vous réveillez en crachotant quand une rame vous tapote doucement
		l’épaule. « <i>Tutto bene</i>? » vous demande le gondolier qui tient la rame d’un air inquiet. Vous acquiescez
		et vous vous hissez sur les quais depuis sa gondole, trempé et perclus de douleur. La ville est en ruine.
		La plupart des bateaux sont des épaves, et les rues ne sont plus convertes de confettis mais de sang&#8230;\n
    \n<b>Déplacez 1 Participant Innoncent situé sous le deck Acte vers le dessous du deck Intrigue, si possible.</b>\n
    \n<b>Dans l’ordre des joueurs, chaque investigateur a le droit de choisir l’une des cartes <i>Masque</i> suivantes
		et de l’ajouter à son deck : Pantalone, Medico Della Peste, Bauta, Volto Doré.</b>\n
    \n<b>S’il n’y a aucun Participant Innocent sous le deck Acte et au moins 1 sous le deck Intrigue, lisez <i>Sacrifice Effectué</i>.</b>\n
    \n<b>S’il n’y a aucun Participant Innocent sous le deck Intrigue et 3 sous le deck Acte, lisez <i>Abbesse Satisfaite</i>.</b></string>
    <string name="carnevale_resolution_one">La ville se remet doucement des événements qui ont eu lieu pendant l’éclipse. Toutes
		les preuves de la présence de créatures ayant été consumées par le soleil, beaucoup accusent un baron du crime local, Cascio
		Di Boerio, d’être à l’origine des violences survenues au cours du carnaval. Ceux qui connaissent la vérigé savent qu’il vaut
		mieux ne plus parler de l’ancienne créature qui vit dans la Laguna Veneta. Avec un peu de chance, son nom ne sera plus jamais
		prononcé.\n
    \n<b>Dans l’ordre des joueurs, chaque investigateur a le droit de choisir l’une des cartes <i>Masque</i> suivantes
		et de l’ajouter à son deck : Pantalone, Medico Della Peste, Bauta, Volto Doré.</b>\n
    \n<b>S’il n’y a aucun Participant Innocent sous le deck Acte et au moins 1 sous le deck Intrigue, lisez <i>Sacrifice Effectué</i>.</b>\n
    \n<b>S’il n’y a aucun Participant Innocent sous le deck Intrigue et 3 sous le deck Acte, lisez <i>Abbesse Satisfaite</i>.</b></string>
    <string name="carnevale_resolution_two">La créature recule tandis que des masses de sa chair gelatineuse se détachent de son corps et 
		tombent dans la lagune. Elle n’émet aucun son lorsque son corps ravagé sombre dans les profondeurs. La mélopée provenant de la ville
		se change en un morne silence. Vous retournez vers les rues qui bordent les canaux et des plumes noires se mettent à tomber du ciel,
		là où voltigeaient naguère les confettis. Vous ne pouvez vous empêcher de vous demander combien de temps il faudra à la créature pour
		se remettre de ses blessures.\n
    \n<b>Dans l’ordre des joueurs, chaque investigateur a le droit de choisir l’une des cartes <i>Masque</i> suivantes
		et de l’ajouter à son deck : Pantalone, Medico Della Peste, Bauta, Volto Doré.</b>\n
    \n<b>S’il n’y a aucun Participant Innocent sous le deck Acte et au moins 1 sous le deck Intrigue, lisez <i>Sacrifice Effectué</i>.</b>\n
    \n<b>S’il n’y a aucun Participant Innocent sous le deck Intrigue et 3 sous le deck Acte, lisez <i>Abbesse Satisfaite</i>.</b></string>
    <string name="carnevale_sacrifice">Sacrifice effectué</string>
    <string name="carnevale_reward_sacrifice">Trop de vies ont été perdues durant l’éclipse pour pouvoir stopper les machinations
		des serviteurs de Cnidathqua. La bête a été nourrie et ses servants ont gagné en puissance. Vous ne pouvez qu’espérer que vous 
		ne vivrez pas assez longtemps pour être témoin des conséquences de votre échec.\n
    \n<b>Chaque investigateur prend au hasard une faiblesse de base <i>Folie</i>, <i>Blessure</i>, ou <i>Monstre</i> dans la collection
		et l’ajoute à son deck.</b></string>
    <string name="carnevale_abbess">Abbesse satisfaite</string>
    <string name="carnevale_reward_abbess">« <i>Grazie mille</i> - merci infiniment pour votre aide, » déclare Allegria lorsque vous 
		revenez vers la Basilique. « Grâce à vous, il n’y a que peu de victimes. Je tremble à l’idée de ce qui se serait passé si vous
		n’aviez pas été là. Si vous avez besoin de quoi que ce soit, n’hésitez pas à solliciter mon assistance. »\n
    \n<b>N’importe quel investigateur a le droit d’ajouter l’Abbesse Allegria Di Biase à son deck.</b></string>
	
	
	 <string name="labyrinths_resolution_one">Entre de mauvaises mains, vos tourments deviennent une arme puissante. Votre sang alimente les glyphes ésotériques gravés dans le sol en ciment au cœur du labyrinthe. Pour le cruel instigateur de votre enlèvement, c\'est un moment de triomphe et de jubilation. Le monde entier va ressentir cette douleur. Cette peur. Ce désespoir. \n
    \n<b>Les investigateurs ont perdu. </b></string>
    <string name="labyrinths_resolution_two">L\'instigateur de toute cette histoire tombe à genoux, le masque brisé. Du sang s\'échappe de ses plaies béantes et coulent sur le sol en ciment. «Vous pensez réellement que vous allez pouvoir vous échapper ?» souffle-t-il. Sa voix est déformée par la douleur mais néanmoins triomphante. « Vous pensez réellement... que je vais vous laisser quitter cet endroit ?» Son corps s\'effondre au sol. Voyant une opportunité de vous enfuir, vous vous ruez sur les portes en fer qui vous retiennent dans l\'entrepôt. Dans un effort désespéré, vous parvenez à briser le cadenas et à ouvrir les lourdes portes. \n
    \nLa brise fraîche du soir s\'engouffre autour de vous. Vous constatez avec surprise que vous vous trouvez sur les docks du fleuve Miskatonic. Quelques canards cancanent de surprise et prennent la fuite. L\'eau clapote sur la rive. Vous pouvez entendre les dockers aller et venir, tout à leur travail qui touche à sa fin alors que le soleil se couche à votre gauche. Vous faites quelques pas et vous écroulez au sol, trop exténué et blessé pour aller plus loin. « Qui va là ? » s\'exclame un docker. « Quelqu\'un est blessé - vite, il faut aller à Sainte Marie ! » Vous sombrez dans l\'inconscience au moment où un homme tout en muscles vous prend dans ses bras. \n
    \nVous vous réveillez dans un lieu étrange, sans le moindre souvenir de ce qui vous est arrivé. Vos muscles sont engourdis et peu réactifs. Votre vue est troublée. Vous lever vous demande un effort presque surhumain. Vos jambes sont flageolantes et peuvent à peine soutenir votre poids. Une note repose sur le sol non loin. Elle dit : \n
    \Salutations, Je vous ai amenés ici pour une expérience. Voyez cela comme une mise à l\'épreuve de la volonté humaine. Vous survivrez. Ou vous mourrez... 
\n
    \n<b>Les investigateurs ont survécu, mais sur une autre ligne temporelle, le labyrinthe a un nouvel invité.</b></string>
    <string name="labyrinths_resolution_three">L\'instigateur de toute cette histoire tombe à genoux, le masque brisé. Du sang s\'échappe de ses plaies béantes et coulent sur le sol en ciment. «Vous pensez réellement pouvoir me tuer ?» souffle-t-il. Sa voix est déformée par la douleur mais néanmoins fière. « Je suis partout et tout le temps. Cet avatar n\'est pas le seul. Il y en a d\'autres. Et même si l\'un d\'entre eux est vaincu, je ne mourrai jamais vraiment. » Son corps s\'écrase mollement au sol. Voyant une opportunité de vous enfuir, vous vous ruez sur les portes en fer qui vous retiennent dans l\'entrepôt. Dans un effort désespéré, vous parvenez à briser le cadenas et à ouvrir les lourdes portes. \n
    \nLa brise fraîche du soir s\'engouffre autour de vous. Vous constatez avec surprise que vous vous trouvez sur les docks du fleuve Miskatonic. Quelques canards cancanent de surprise et prennent la fuite. L\'eau clapote sur la rive. Vous pouvez entendre les dockers aller et venir, tout à leur travail qui touche à sa fin alors que le soleil se couche à votre gauche. Vous faites quelques pas et vous écroulez au sol, trop exténué et blessé pour aller plus loin. « Qui va là ? » s\'exclame un docker. « Quelqu\'un est blessé - vite, il faut aller à Sainte Marie ! » Vous sombrez dans l\'inconscience au moment où un homme tout en muscles vous prend dans ses bras.\n
    \nVous êtes parvenu à fuir l\'infernal labyrinthe de votre ravisseur mais ses derniers mots hantent vos pensées. Que voulait-il dire par « d\'autres » ? Vous vous remémorez les étranges visions que vous avez eues dans le dédale et de terribles pensées s\'insinuent dans votre esprit. Le kidnappeur a mentionné d\'autres groupes, mais vous n\'avez jamais été capable de les trouver, et vous ne savez pas s\'ils ont pu s\'en tirer vivants. Vous avez bien prévenu la police qu\'il y en avait d\'autres, et bien insisté sur le fait qu\'il fallait fouiller les docks mais il n\'y a aucune trace de l\'entrepôt dont vous vous êtes échappé, ni de l\'instigateur de votre enlèvement...\n
    \n<b>Les investigateurs ont survécu, mais Eixodolon vit toujours.</b></string>
    <string name="labyrinths_resolution_four">L\'instigateur de toute cette histoire tombe à genoux, le masque brisé. Du sang s\'échappe de ses plaies béantes et coulent sur le sol en ciment. Les contours de sa silhouette tremblent et deviennent flous, comme une ride dans la structure de l\'espace-temps. «Ainsi, le rituel a échoué !» Sa voix grésillante se mue en un cri d\'agonie. « Peut-être que l\'humanité a une chance après tout. Cette douleur, cette souffrance ! Un tel pouvoir n\'est pas fait pour les humains. Il est pour ceux d\'au-delà ! » Il halète et souffle en s\'écroulant au sol. « Ne suivez pas la voie que j\'ai choisie, » implore-t-il, « elle ne mène qu\'au... désespoir. » Sa respiration s\'éteint. \n
    \nVous avez vaincu votre geôlier mais nombre de questions demeurent. Vous décidez d\'explorer plus avant le labyrinthe et trouvez un moyen de forcer les portes de fer qui mènent à d\'autres sections de ce complexe. À votre grande surprise, vous ne trouvez aucun signe d\'autres victimes piégées dans le labyrinthe - juste des signes de leurs luttes, et de leur survie. \n
    \nIl suffit d\'un solide coup pour briser le cadenas verrouillant les portes de fer de l\'entrepôt. Le son du métal cognant sur le métal paraît décupé. Vous ne pensez pas que votre kidnappeur ait une seconde envisagé que vous lui échappiez, mais vous avez néanmoins réussi à fuir. Vous vous demandez si les autres sont eux aussi en train d\'ouvrir ces lourdes portes. \n
    \nLa brise fraîche du soir s\'engouffre autour de vous. Vous constatez avec surprise que vous vous trouvez sur les docks du fleuve Miskatonic. Quelques canards cancanent de surprise et prennent la fuite. L\'eau clapote sur la rive. Vous pouvez entendre les dockers aller et venir, tout à leur travail qui touche à sa fin alors que le soleil se couche à votre gauche. Vous contemplez le soleilk qui se couche à l\'horizon, et les autres contemplent à leur tour. 
\n
    \n<b>Les investigateurs ont gagné ! </b></string>
</resources>