<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="night_campaign">La Nuit de la Zélatrice</string>

    <string name="night_scenario_one">Scénario 1: Le Rassemblement</string>
    <string name="night_scenario_two">Scénario 2: Les Masques de Minuit</string>
    <string name="night_scenario_three">Scénario 3: Le Dévoreur du Dessous</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="ghoul_priest_additional">Mélangez le Prêtre Goule dans le deck Rencotnre.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_checkbox">Le Prêtre Goule est tué.</string>
    <string name="cultists_interrogated">Cultistes interrogé s: \n</string>
    <string name="cultists_interrogated_resolution">Cultistes interrogés</string>
    <string name="cultists_got_away">\nCultistes enfuis : \n</string>
    <string name="drew">"Wolf-Man" Drew</string>
    <string name="herman">Herman Collins</string>
    <string name="peter">Peter Warren</string>
    <string name="victoria">Victoria Devereux</string>
    <string name="ruth">Ruth Turner</string>
    <string name="masked_hunter">Le Chasseur Masqué</string>

    <!--Campaign log-->
    <string name="house_standing">Votre maison est toujours debout.\n\n</string>
    <string name="house_burned">Votre maison a entièrement brûlé.\n\n</string>
    <string name="ghoul_priest_alive">Le Prêtre Goule est toujours vivant.\n\n</string>
    <string name="lita_forced"> Lita a dû trouver d’autres personnes pour soutenir sa cause.\n\n</string>
    <string name="past_midnight">Il est minuit passé.\n\n</string>
    <string name="drew_log">\t\t"Wolf-Man" Drew\n</string>
    <string name="herman_log">\t\tHerman Collins\n</string>
    <string name="peter_log">\t\tPeter Warren\n</string>
    <string name="victoria_log">\t\tVictoria Devereux\n</string>
    <string name="ruth_log">\t\tRuth Turner\n</string>
    <string name="masked_hunter_log">\t\tLe Chasseur Masqué\n</string>
    <string name="no_cultist">\t\tAucun\n</string>
    <string name="umordhoth_succumbed">\nArkham a succombé à la terrible vengeance d’Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="umordhoth_broken">\nLe rituel pour invoquer Umôrdhoth a été rompu.\n</string>
    <string name="umordhoth_repelled">\nLes investigateurs ont repoussé Umôrdhoth.\n</string>
    <string name="umordhoth_sacrificed">\nles investigateurs ont sacrifié Lita Chantler à Umôrdhoth. Chaque
		investigateur doit chercher dans la collection une faiblesse de base <i>Folie</i> prise au hasard
		et l’ajouter à son deck.\n</string>


	 <!--Chaos bag-->
    <string name="gathering_skull_one">-X. X est le nombre d\'ennemis <b><i>Goule</i></b> dans votre lieu.</string>
    <string name="gathering_skull_two">-2. En cas d\'échec, après ce test de compétence, cherchez un ennemi <b><i>Goule</i></b>
		dans le deck Rencontre ou dans la pile de défausse Rencontre et piochez-le. Mélangez le deck Rencontre.</string>
    <string name="gathering_cultist_one">-1. En cas d\'échec, subissez 1 horreur.</string>
    <string name="gathering_cultist_two">Révélez un autre pion Chaos. En cas d\'échec, subissez 2 horreurs.</string>
    <string name="gathering_tablet_one">-2. S\'il y a un ennemi <b><i>Goule</i></b> dans votre lieu, subissez 1 dégât.</string>
    <string name="gathering_tablet_two">-4. S\'il y a un ennemi <b><i>Goule</i></b> dans votre lieu, subissez 1 dégât et 1 horreur.</string>

    <string name="midnight_skull_one">-X. X est le plus grand nombre de fatalités sur un ennemi <b><i>Cultiste</i></b>en jeu.</string>
    <string name="midnight_skull_two">-X. X est le nombre total de fatalités en jeu.</string>
    <string name="midnight_cultist_one">-2. Placez 1 fatalité sur l\'ennemi <b><i>Cultiste</i></b> le plus proche.</string>
    <string name="midnight_cultist_two">-2. Placez 1 fatalité sur chaque ennemi <b><i>Cultiste</i></b> en jeu. S\'il n\'y a aucun
        ennemi <b><i>Cultiste</i></b> en jeu, révélez un autre pion Chaos.</string>
    <string name="midnight_tablet_one">-3. En cas d\'échec, placez 1 de vos indices sur votre lieu.</string>
    <string name="midnight_tablet_two">-4. En cas d\`échec, placez tous vos indices sur votre lieu.</string>

    <string name="devourer_skull_one">-X. X est le nombre d\'ennemis <b><i>Monstre</i></b> en jeu.</string>
    <string name="devourer_skull_two">-3. En cas d\'échec, après ce test de compétence, cherchez un ennemi
        <b><i>Monstre</i></b> dans le deck Rencontre ou dans la pile de défausse Rencontre et piochez-le.
		Mélangez le deck Rencontre.</string>
    <string name="devourer_cultist_one">-2. Placez 1 fatalité sur l\'ennemi le plus proche.</string>
    <string name="devourer_cultist_two">-4. Placez 2 fatalités sur l\'ennemi le plus proche.</string>
    <string name="devourer_tablet_one">-3. S\'il y a un ennemi <b><i>Monstre</i></b> dans votre lieu, subissez 1 dégât.</string>
    <string name="devourer_tablet_two">-5. S\'il y a un ennemi <b><i>Monstre</i></b> dans votre lieu, subissez 1 dégât et 1 horreur.</string>
    <string name="devourer_thing_one">-5. S\'il y a un ennemi <b><i>Grand Ancien</i></b> en jeu, révélez un autre pion Chaos.</string>
    <string name="devourer_thing_two">-7. S\'il y a un ennemi <b><i>Grand Ancien</i></b> en jeu, révélez un autre pion Chaos.</string>
				
    <!--Campaign introduction-->
    <string name="night_introduction"><b>The Ghouls Hunger…</b>\n
        \nVendredi 18 septembre 1925, Arkham, Massachusetts. Un été long et caniculaire touche à sa fin. On
			observe les premiers signes de l’automne mais une lourde chaleur demeure, implacable. Une sourde
			agitation semble s’emparer de la ville. Le tempérament des gens devient explosif. Depuis la
			dernière semaine, les rapports concernant des habitants qui en sont venus aux mains pour un
			simple quiproquo se sont multipliés.\n
    \nEt maintenant, un appel de James Hankerson. Il prétend avoir trouvé un corps démembré dans sa grange.\n
    \nAccuser la météo serait trop facile. Quelque chose ne tourne pas rond dans cette ville, et il n’y a rien
		que le vieux devin que je suis puisse faire pour empêcher la chute. Mes augures indiquent qu’un petit
		groupe d’investigateurs va bientôt s’occuper de ces étranges événements et tenter de remettre les choses
		en ordre. Je vais suivre attentivement leurs progrès… mais je ne retiendrai pas mon souffle.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="gathering_introduction">Vos associés et vous avez enquêté sur les étranges événements qui se sont
		déroulés dans votre ville natale d’Arkham, Massachusetts. Ces dernières semaines, plusieurs habitants de la
		ville ont mystérieusement disparu. Leurs corps ont récemment été retrouvés dans les bois, mutilés et à moitié
		dévorés. La police et les médias ont déclaré que des animaux sauvages étaient à l’origine de ces massacres,
		mais vous pensez qu’il se trame autre chose. Vous êtes tous rassemblés dans la demeure de l’investigateur
		principal afin de discuter de ces étranges événements.</string>

    <string name="midnight_introduction_one">La femme est venue à vous en panique, délirant à propos de monstres qui
		émergeraient des entrailles de la terre dans une maison près du quartier de la Rivière. « J’ai réussi à les
		piéger, » explique-t-elle, « mais il y en a d’autres, d’autres gouffres, d’autres domaines  ». La semaine
		précédente, vous l’auriez prise pour une folle. Toutefois, les événements récents ont chamboulé votre conception
		de la normalité. Vous décidez de l’écouter jusqu’au bout.\n
    \nElle se présente comme étant Lita Chantler et vous raconte une histoire à dormir debout que vous peinez à croire.
		« Les créatures dont je parle, » déclare-t-elle, « sont appelées goules — des êtres cruels qui infestent les
		cryptes, les grottes et les tunnels sous la ville d’Arkham… »\n
    \n“« Ces créatures se nourrissent de cadavres humains et sont ravitaillées par un sombre culte d’Arkham, dont les
		membres en sont venus à vénérer l’antique maître des goules. Ce culte a tué des gens innocents et les a donnés
		à manger aux goules afin de satisfaire leur appétit monstrueux. Un sombre équilibre était maintenu. Jusqu’à maintenant.
		»« Récemment, » continue Lita, « un de leurs repaire, où les corps étaient conservés, a été détruit. Depuis, les
		goules ont été plus actives que d’habitude. J’ai traqué leurs mouvements et fait de mon mieux pour les empêcher de
		se déchaîner à travers la ville. Mais je pense qu’il se prépare quelque chose de pire. Le culte a planifié
		un événement plus sombre et plus menaçant que tout ce que j’ai pu observer. D’après mes informations, ce plan devrait
		aboutir ce soir, peu après minuit. Après cela, je ne sais pas à quoi nous attendre. »\n
    \n« Beaucoup de ces cultistes, » poursuit Lita, « ressemblent à des gens normaux en dépit de leurs intentions ignobles.
		Chaque fois que le culte se regroupe, ses membres portent des masques taillés en forme de crânes d’animaux afin de
		préserver leur identité. Ces masques sont leur marque, symboles de mort et de pourriture. Nous devons démasquer les
		cultistes afin de dévoiler et d’enrayer leurs plans. Nous n’avons que quelques heures. Plus nous trouverons de
		cultistes avant minuit, mieux ce sera. »</string>
    <string name="midnight_introduction_two">Dans la foulée du désastre qui s’est déroulé chez vous, Lita Chantler, la femme
		rousse de votre salon, vous narre une histoire que — même à la lumière de ce que vous venez de vivre — vous avez du
		mal à accepter. « Les créatures dans votre demeure, » déclare-t-elle, « sont appelées goules — des êtres cruels qui
		infestent les cryptes, les grottes et les tunnels sous la ville d’Arkham… »\n
    \n“« Ces créatures se nourrissent de cadavres humains et sont ravitaillées par un sombre culte d’Arkham, dont les
		membres en sont venus à vénérer l’antique maître des goules. Ce culte a tué des gens innocents et les a donnés
		à manger aux goules afin de satisfaire leur appétit monstrueux. Un sombre équilibre était maintenu. Jusqu’à maintenant.
		»« Récemment, » continue Lita, « un de leurs repaire, où les corps étaient conservés, a été détruit. Depuis, les
		goules ont été plus actives que d’habitude. J’ai traqué leurs mouvements et fait de mon mieux pour les empêcher de
		se déchaîner à travers la ville. Mais je pense qu’il se prépare quelque chose de pire. Le culte a planifié
		un événement plus sombre et plus menaçant que tout ce que j’ai pu observer. D’après mes informations, ce plan devrait
		aboutir ce soir, peu après minuit. Après cela, je ne sais pas à quoi nous attendre. »\n
    \n« Beaucoup de ces cultistes, » poursuit Lita, « ressemblent à des gens normaux en dépit de leurs intentions ignobles.
		Chaque fois que le culte se regroupe, ses membres portent des masques taillés en forme de crânes d’animaux afin de
		préserver leur identité. Ces masques sont leur marque, symboles de mort et de pourriture. Nous devons démasquer les
		cultistes afin de dévoiler et d’enrayer leurs plans. Nous n’avons que quelques heures. Plus nous trouverons de
		cultistes avant minuit, mieux ce sera. »</string>

    <string name="devourer_introduction">Après cette frénétique recherche nocturne à travers Arkham, vous avez réussi à trouver
		et à interroger plusieurs des membres du culte. Vos découvertes sont déroutantes : ils affirment vénérer un être connu
		sous le nom d’Umôrdhoth, une entité monstrueuse venue d’un autre monde.\n
    \nVous êtes en mesure de confirmer l’histoire de Lita : le culte est perturbé par la destruction du repaire des goules.
		Cependant, un détail surprenant vous est également apparu : celle qui a envahi le repaire et déclenché tous les
		événements de cette nuit n’est autre que Lita Chantler elle-même ! Vous ne savez pas exactement pourquoi elle a omis
		ce détail important dans son histoire — vous a-t-elle manipulé pour vous impliquer dans son combat ? D’un autre côté,
		elle semble réellement se battre pour protéger la ville d’Arkham d’une terrible menace.\n
    \nVous avez découvert la dernière pièce du puzzle dans un journal possédé par l’un des cultistes. Un sombre rituel doit
		être exécuté au plus profond des bois au sud d’Arkham, cette nuit-même. D’après le journal, son accomplissement ouvrira
		un portail qui permettra au sombre maître du culte de pénétrer dans ce monde. « Si l’on n’arrête pas le culte, » vous
		avertit Lita, « il est possible que la vengeance d’Umôrdhoth consume tout sur son passage. » Effrayés mais déterminés
		à interrompre le rituel, vous pénétrez dans les bois…</string>


    <!--Scenario setup instructions-->
    <string name="gathering_sets"> Le Rassemblement, Les Rats, Les Goules, Répandre la Peur, Antiques Fléaux et Un Froid Mordant.</string>
    <string name="gathering_locations">Mettez le lieu Étude en jeu.\n
    \nTous les investigateurs débutent la partie dans l’Étude.\n</string>
    <string name="gathering_set_aside">Tous les autres lieux, le Prêtre Goule et Lita Chantler.\n</string>

    <string name="midnight_sets"> Les Masques de Minuit, Un Froid Mordant, Maigres Bêtes de la Nuit, Sombre Culte et Portes Closes.</string>
    <string name="midnight_locations">Prenez au hasard l’un des deux lieux Centre-Ville et l’un des deux lieux Quartier Sud et
		mettez-les en jeu. Retirez les autres exemplaires du CentreVille et du Quartier Sud de la partie. \n
    \nMettez en jeu les cartes Quartier Nord, Quartier Est, Quartier de la Rivière, Hôpital St. Mary, Cimetière,
			Université Miskatonic et Votre Maison.\n
    \nChaque investigateur débute la partie dans Votre Maison..\n</string>
    <string name="midnight_locations_no_house">Prenez au hasard l’un des deux lieux Centre-Ville et l’un des deux lieux Quartier Sud et
		mettez-les en jeu. Retirez les autres exemplaires du CentreVille et du Quartier Sud de la partie.\n
        \nMettez en jeu les cartes Quartier Nord, Quartier Est, Quartier de la Rivière, Hôpital St. Mary, Cimetière,
			et Université Miskatonic.\n
        \nRetirez le lieu Votre Maison de la partie. \n
    \nChaque investigateur débute la partie dans le Quartier de la Rivière.\n</string>
    <string name="midnight_set_aside">Le set de rencontre Culte d’Umôrdhoth en tant que « deck Cultiste » séparé.\n</string>
    <string name="midnight_additional_two">Cherchez dans les sets de rencontre 1 exemplaire de la carte Acolyte et générez-le
		dans le Quartier Sud.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_three">Cherchez dans les sets de rencontre 2 exemplaires de la carte Acolyte. Générez-en
		1 dans le Quartier Sud et 1 dans le Centre-Ville.\n\n</string>
    <string name="midnight_additional_four">Cherchez dans les sets de rencontre 3 exemplaires de la carte Acolyte. Générez-en
		1 dans le Quartier Sud, 1 dans le Centre-Ville et 1 dans le Cimetière.\n\n</string>

    <string name="devourer_sets">Le Dévoreur du Dessous, Antiques Fléaux, Répandre la Peur, Les Goules et Sombre Culte</string>
    <string name="devourer_sets_two">Prenez au hasard l’un des 4 sets de rencontre suivant :\n
    \nAgents de YogSothoth, Agents de Shub-Niggurath, Agents de Cthulhu ou Agents d’Hastur</string>
    <string name="devourer_locations">Mettez en jeu le lieu Chemin Principal. Mélangez les 6 exemplaires du lieu Bois d’Arkham,
		prenez-en 4 au hasard et mettez-les en jeu sans regarder leur côté révélé.
         Retirez les 2 exemplaires restants de la partie.\n
        \nChaque investigateur commence la partie sur le Chemin Principal.\n</string>
    <string name="devourer_set_aside">Les cartes Site du Rituel et Umôrdhoth\n</string>
    <string name="devourer_additional">Ajoutez 1 pion Chaos Chose Ancienne dans la réserve du Chaos pour le reste de la campagne.\n\n</string>
    <string name="devourer_additional_midnight">Chaque joueur défausse 2 cartes prises au hasard dans sa main de départ.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_one">Placez 1 pion Fatalité sur l’Intrigue 1a.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_two">Placez 2 pions Fatalité sur l’Intrigue 1a.\n\n</string>
    <string name="devourer_cultists_three">Placez 3 pions Fatalité sur l’Intrigue 1a.\n\n</string>


    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="gathering_no_resolution">Vous parvenez tout juste à vous échapper en vie de la maison. La femme
		du salon vous suit sur le perron, claquant violemment la porte derrière elle. « Pauvres fous ! Regardez
		ce que vous avez fait ! ». Elle pousse une chaise devant la porte, la coinçant sous la poignée. « Nous
		devons partir d’ici. Venez avec moi, et je vous dirai ce que je sais. Nous sommes les seuls à pouvoir
		empêcher la menace tapie dans les profondeurs de se répandre à travers la ville. » Vous n’êtes pas en
		état de protester. Acquiesçant d’un signe de tête, vous suivez la femme tandis qu’elle s’élance dans les
		rues pluvieuses en direction du Quartier de la Rivière.\n
    \n<b>L’investigateur principal reçoit la carte Lita Chantler.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_one">Vous acquiescez et autorisez la femme aux cheveux roux à embraser les
		murs et le sol de votre maison. Le feu se répand rapidement et vous fuyez par la porte d’entrée pour éviter
		d’être pris au piège dans cet enfer. Depuis le trottoir, vous regardez toutes vos possessions être consumées
		par les flammes. « Venez avec moi, » dit la femme. « Vous devez être instruits de la menace tapie dans les
		profondeurs. Seuls, nous sommes sans doute condamnés… mais ensemble, nous pouvons l’arrêter. »\n
    \n<b>L’investigateur principal reçoit la carte Lita Chantler.</b></string>
    <string name="gathering_resolution_two">Vous refusez de suivre les ordres de la fanatique et la chassez hors de
		chez vous, de peur qu’elle n’incendie votre maison sans votre permission. « Pauvres fous ! Vous commettez
		une grave erreur ! » prévient-elle. « Vous ne comprenez pas la nature de la menace tapie dans les profondeurs…
		Nous sommes en grand danger ! » Toujours secoué par les événements de la nuit, vous décidez d’écouter ce que
		cette femme a à dire. Peut-être pourra-t-elle apporter certaines lumières sur cette étrange affaire… mais elle
		ne semble pas vous faire confiance.</string>
    <string name="gathering_resolution_three">Vous courez jusqu’au vestibule pour tenter de trouver une issue, mais la
		barrière brûlante bloque toujours votre chemin. Vous êtes pris au piège tandis qu’une horde de créatures sauvages
		envahit votre demeure… et vous n’avez nulle part où fuir.\n
    \n<b>Chaque investigateur qui n’a pas abandonné est tué.</b>\n
    \n<b>Si l’investigateur principal a été tué, choisissez un autre investigateur qui reçoit la carte Lita Chantler.</b></string>

    <string name="midnight_no_resolution">Vous avez réussi à obtenir certaines informations utiles à propos du culte et de
		ses plans. Vous ne pouvez qu’espérer que ce sera suffisant.</string>
    <string name="midnight_resolution_one">Vous avez réussi à obtenir certaines informations utiles à propos du culte et de
		ses plans. Vous ne pouvez qu’espérer que ce sera suffisant.</string>
    <string name="midnight_resolution_two">Les douze coups de minuit sonnent. Le temps est écoulé, le rituel du culte va
		bientôt commencer. Vous avez réussi à obtenir quelques informations utiles à propos du culte et de ses plans. Vous ne
		pouvez qu’espérer que ce sera suffisant.</string>

    <string name="devourer_no_resolution">Trop effrayée pour affronter son destin, Lita fuit dans la nuit. Elle réalise qu’elle
		a échoué et que la vengeance d’Umôrdhoth la poursuivra où qu’elle aille. Les vrilles de la créature se propagent à sa
		recherche dans toute la ville d’Arkham. Elles rôdent dans chaque coin sombre, déchirant le voile fragile de la réalité.
		Mais Lita est introuvable, et la créature demeure aujourd’hui encore dans les ombres, cherchant… et tuant.\n
    \n<b>Les investigateurs ont perdu.</b></string>
    <string name="devourer_resolution_one">Vous êtes parvenus à empêcher l’invocation du maître du culte. Bien que vous ne soyez
		pas certains de ce qui se serait passé si le culte avait réussi, vous êtes soulagés que — au moins pour l’instant — Arkham
		soit sauve. Vous avez capturé autant de cultistes que possible, mais seuls quelques habitants de la ville ont cru à votre
		histoire. Tout cela n’était peut-être que le fruit de votre imagination, après tout…\n
    \n<b>Les investigateurs ont gagné !</b></string>
    <string name="devourer_resolution_two">Mûs par une volonté inébranlable et à la force de vos armes, vous avez, d’une manière ou
		d’une autre, été capables de blesser suffisamment Umôrdhoth pour le renvoyer chancelant dans la dimension d’où il avait
		émergé. Les bois retrouvent leur lumière et leur chaleur à mesure que la masse de néant s’engloutit elle-même, s’évaporant
		en un instant. Vous n’êtes pas certains qu’une telle créature puisse être tuée, mais Umôrdhoth semble s’être retiré pour le
		moment. Tandis que leur maître disparaît, les goules alentours redescendent au fond du gouffre béant, fuyant dans une
		cacophonie de plaintes et de hurlements. Vous avez arrêté une conspiration maléfique, mais le combat a laissé sa marque
		sur votre corps et votre esprit. Pire, vous ne pouvez plus vous empêcher de songer à votre insignifiance face aux mystères
		de ce monde. D’autres horreurs se cachent-elles dans les sombres et sépulcraux recoins de la réalité ?\n
    \n<b>Les investigateurs ont gagné !</b></string>
    <string name="devourer_resolution_three">Il n’y a rien que vous pensiez pouvoir faire pour arrêter l’horreur qui vous fait face.
		Vous n’avez qu’un seul espoir de survivre. Vous vous tournez vers Lita et la projetez vers la monstruosité, observant avec
		effroi la masse de néant tourbillonnant qui la consume. Elle hurle de douleur tandis que la vie est aspirée de son corps.
		«  Umôrdhoth… Umôrdhoth… » psalmodient les cultistes. Lita Chantler finit par disparaître sans laisser aucune trace. Pendant
		un moment, vous craignez que la créature ne se tourne à présent vers vous, mais vous entendez un cultiste dire : « Umôrdhoth
		est un dieu juste qui ne revendique que les morts et les coupables. Partez, et vous serez épargnés. ». La masse tourbillonnante
		disparaît et les bois retrouvent lumière et chaleur. Les cultistes s’éclipsent, vous laissant la vie sauve mais les derniers
		instants de Lita gravés à jamais dans votre mémoire.\n
    \n<b>La culpabilité du sacrifice de Lita hante votre mémoire à tout jamais. Chaque investigateur doit chercher dans la collection
		une faiblesse de base Folie prise au hasard et l’ajouter à son deck.</b>\n
    \n<b>Les investigateurs ont survécu, mais leurs actions pèsent lourdement sur leur conscience.</b></string>
</resources>