<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="carcosa_campaign">La Route de Carcosa</string>
    <string name="carcosa_scenario_one">Scénario 1: Baisser de Rideau</string>
    <string name="carcosa_scenario_two">Scénario 2: Le Dernier Roi</string>
    <string name="carcosa_scenario_three">Scénario 3: Les Échos du Passé</string>
    <string name="carcosa_scenario_four">Scénario 4: Le Serment Indicible</string>
    <string name="carcosa_scenario_five">Scénario 5: Le Spectre de la Vérité</string>
    <string name="carcosa_scenario_six">Scénario 6: Le Masque Blême</string>
    <string name="carcosa_scenario_seven">Scénario 7: Sous les Étoiles Noires</string>
    <string name="carcosa_scenario_eight">Scénario 8: La Pâle Carcosa</string>
    <string name="carcosa_interlude_zero">Prologue de Lola</string>
    <string name="carcosa_interlude_one">Interlude 1: Le Prix de la Folie</string>
    <string name="carcosa_interlude_two">Interlude 2: Âme Perdue</string>
    <string name="carcosa_epilogue">Épilogue</string>


    <!--Miscellaneous-->
    <string name="stranger_counter">Poursuite de l’Étranger: </string>
    <string name="box_office">A volé dans la caisse</string>
    <string name="advanced_2b">A avancé à l’Acte 2b</string>
    <string name="city_aflame">Une Ville Embrasée</string>
    <string name="path_mine">Sur la Voie</string>
    <string name="shores_hail">Les Rives du Lac de Hali</string>
    <string name="vips_interviewed">Personnalités Interrogées</string>
    <string name="vips_slain">Personnalités Tuées</string>
    <string name="constance">Constance Dumaine</string>
    <string name="ishimaru">Ishimaru Haruko</string>
    <string name="jordan">Jordan Perry</string>
    <string name="sebastien">Sebastien Moreau</string>
    <string name="ashleigh">Ashleigh Clarke</string>
    <string name="allocated_experience">Expérience Allouée</string>
	<string name="daniel_chesterfield_inplay">Daniel Chesterfield en jeu quand le scénario s’est terminé</string>																									  
	<string name="sebastien_victory">Sebastien Moreau dans la pile de victoire</string>
	<string name="constance_victory">Constance Dumaine dans la pile de victoire</string>
	<string name="jordan_victory">Jordan Perry dans la pile de victoire</string>	
	<string name="ishimaru_victory">Ishimaru Haruko dans la pile de victoire</string>
    <string name="ashleigh_victory">Ashleigh Clarke dans la pile de victoire</string>																				   
	<string name="man_in_pallid_mask_defeated">L’Homme au Masque Blême a été vaincu</string>
    <string name="spent_clues_advance">Vous avez dépensé des indices pour avancer</string>
    <string name="must_read_act">Un investigateur doit lire l’Acte II.</string>
    <string name="select_read_act">Lisez l’Acte II.</string>
	<string name="advanced_agenda_one">Avancé à l’Intrigue 1b ou à l’Intrigue 1d</string>
    <string name="agenda_one_effect">Intrigue 1b ou Intrigue 1d</string>
    <string name="mark_one_conviction">Marqué une Certitude</string>
    <string name="mark_one_doubt">Marqué un Doute</string>
    <string name="must_agenda_one_effect">Vous devez choisir un effet pour l’Intrigue 1b ou l’Intrigue 1d</string>


    <!--Campaign Log-->
    <string name="doubt">Doute : </string>
    <string name="conviction">Certitude : </string>
    <string name="stranger">L’Étranger vous a à l’œil.\n\n</string>
    <string name="warned_police">Vous avez tenté de prévenir la police.\n\n</string>
    <string name="not_police">Vous avez choisi de ne pas aller voir la police.\n\n</string>
    <string name="police_suspicious">La police vous suspecte.\n\n</string>
    <string name="vips_interviewed_log">Personnalités Interrogées : \n</string>
    <string name="vips_slain_log">Personnalités Tuées : \n</string>
    <string name="constance_log">\t\tConstance Dumaine\n</string>
    <string name="ishimaru_log">\t\tIshimaru Haruko\n</string>
    <string name="jordan_log">\t\tJordan Perry\n</string>
    <string name="sebastien_log">\t\tSebastien Moreau\n</string>
    <string name="ashleigh_log">\t\tAshleigh Clarke\n</string>
    <string name="no_vips">\t\tAucune\n</string>
    <string name="intruded">Vous vous êtes introduit dans une réunion secrète.\n\n</string>
    <string name="fled">Vous avez fui la réception.\n\n</string>
    <string name="slayed">Vous avez tué les monstres de la réception.\n\n</string>
	<string name="onyx_taken">Vous avez pris la broche en onyx.\n\n</string>
    <string name="onyx_left">Vous avez laissé la broche en onyx.\n\n</string>
    <string name="oathspeaker_destroyed">Vous avez détruit le conjurateur.\n\n</string>
    <string name="followers_sign">Les adorateurs du signe ont trouvé la marche à suivre.\n\n</string>															   
	<string name="king_victims">Le Roi a réclamé ses victimes.\n\n</string>
    <string name="attacked_asylum">Les investigateurs ont été attaqués en fuyant l’Asile.\n\n</string>
    <string name="escaped_asylum">Les investigateurs se sont échappés de l’Asile.\n\n</string>
    <string name="warning_heeded">Vous avez tenu compte de l’avertissement de Daniel.\n\n</string>
    <string name="warning_ignored">Vous avez ignoré l’avertissement de Daniel.\n\n</string>
	<string name="not_escape_gaze">Vous n’avez pas échappé au regard du spectre.\n\n</string>
    <string name="found_nigel_home">Vous avez trouvé la demeure de Nigel\n\n</string>
    <string name="found_nigel_engram">Vous avez trouvé Nigel Engram.\n\n</string>
    <string name="unable_find_nigel">Vous n’avez pas réussi à trouver Nigel.\n\n</string>	
	<string name="awoke_catacombs">Vous vous êtes réveillé dans les catacombes.\n\n</string>
    <string name="entered_catacombs">Vous avez pénétré dans les catacombes de votre plein gré.\n\n</string>
    <string name="know_site">Vous connaissez l’emplacement de la porte.\n\n</string>
    <string name="read_act"> lisez l’Acte II.\n\n</string>
    <string name="inv_one_read_act">L’investigateur Un lit l’Acte II.\n\n</string>
    <string name="inv_two_read_act">L’investigateur Deux lit l’Acte II.</string>
    <string name="inv_three_read_act">L’investigateur Trois lit l’Acte II.\n\n</string>
    <string name="inv_four_read_act">L’investigateur Quatre lit l’Acte II.\n\n</string>
	<string name="carcosa_merged">Le royaume de Carcosa a fusionné avec notre monde, et Hastur règne sur les deux.\n\n</string>
    <string name="path_below">Vous avez ouvert la voie d’en bas.\n\n</string>
    <string name="path_above">Vous avez ouvert la voie d’en haut.\n\n</string>																													 

		<!--Edit log-->
    <string name="doubt_heading">Doute</string>
    <string name="conviction_heading">Certitude</string>
    <string name="chasing_stranger_heading">Poursuite de l’Étranger</string>
    <string name="theatre_heading">Réserve du Chaos</string>
    <string name="theatre_one">2 pions Cultiste ajoutés.</string>
    <string name="theatre_two">2 pions Tablette ajoutés.</string>
    <string name="theatre_three">2 pions Choses Anciennes ajoutés.</string>
    <string name="theatre_four">1 jeton Cultiste, 1 jeton Tablette, et 1 jeton Chose Ancienne ajoutés.</string>
    <string name="stranger_heading">L’Étranger</string>
    <string name="not_stranger">L’Étranger ne vous a pas à l’œil.</string>
    <string name="police_heading">Police</string>
    <string name="police_none">La police n’est pas impliquée.</string>
    <string name="police_warned_and_suspicious">Vous avez tenté de prévenir la police et la police vous suspecte.</string>
    <string name="party_heading">Réception</string>
    <string name="no_party">Vous avez fui la réception.</string>
    <string name="onyx_heading">La Broche d’Onyx Noir</string>
    <string name="asylum_heading">Asile d’Arkham</string>
    <string name="daniel_heading">Avertissement de Daniel</string>
    <string name="no_daniel">Vous n’avez pas entendu l’avertissement de Daniel.</string>
    <string name="nigel_heading">Nigel Engram</string>																 
	<string name="path_heading">Route de Carcosa</string>													


	<!--Chaos bag-->
    <string name="curtain_skull_one">-1 (-3 à la place si vous avez au moins 3 horreurs sur vous).</string>
    <string name="curtain_skull_two">-X. X est le nombre d’horreurs sur vous. (Si vous n’avez pas d’horreurs sur vous, X est égal à 1.)</string>
    <string name="curtain_combined_one">-4. Si votre lieu a au moins 1 horreur sur lui, subissez 1 horreur <i>(prise dans
		la réserve de pions)</i>.Si votre lieu n’a pas d’horreur sur lui, placez-y 1 horreur à la place.</string>
    <string name="curtain_combined_two">-5. Si votre lieu a au moins 1 horreur sur lui, subissez 1 horreur <i>(prise dans
		la réserve de pions)</i>.Si votre lieu n’a pas d’horreur sur lui, placez-y 1 horreur à la place</string>

    <string name="king_skull_one">Révélez un autre pion Chaos. En cas d’échec, placez 1 fatalité sur un ennemi <b><i>Aliéné</i></b> en jeu.</string>
    <string name="king_skull_two">Révélez un autre pion Chaos. En cas d’échec, placez 1 fatalité sur l’ennemi <b><i>Aliéné</i></b> en jeu avec le plus de vie restante.</string>
    <string name="king_cultist_one">-2. En cas d’échec, placez 1 de vos indices sur votre lieu.</string>
    <string name="king_cultist_two">-3. Placez 1 de vos indices sur votre lieu.</string>
    <string name="king_tablet_one">-4. En cas d’échec, subissez 1 horreur.</string>
    <string name="king_tablet_two">-4. Subissez 1 horreur.</string>
    <string name="king_thing_one">-X. X est la valeur occulte de votre lieu.</string>
    <string name="king_thing_two">-X. X est la valeur occulte de votre lieu. En cas d’échec,subissez 1 dégât.</string>

    <string name="echoes_skull_one">-X. X est le plus grand nombre de fatalités sur un ennemi en jeu.</string>
    <string name="echoes_skull_two">-X. X est le nombre total de fatalités sur les ennemis en jeu.</string>
    <string name="echoes_cultist_one">-2. En cas d’échec, placez 1 fatalité sur l’ennemi le plus proche.</string>
    <string name="echoes_cultist_two">-4. Placez 1 fatalité sur l’ennemi le plus proche.</string>
    <string name="echoes_tablet_one">-2. En cas d’échec, défaussez une carte prise au hasard dans votre main.</string>
    <string name="echoes_tablet_two">-4. Défaussez une carte prise au hasard dans votre main.</string>
    <string name="echoes_thing_one">-2. En cas d’échec, s’il y a un ennemi dans votre lieu, subissez 1 horreur.</string>
    <string name="echoes_thing_two">-4. En cas d’échec, s’il y a un ennemi dans votre lieu, subissez 1 horreur.</string>
				
	<string name="unspeakable_skull_one">-1. En cas d’échec, prenez un ennemi au hasard parmi les ennemis <i>Monstre</i>
		mis de côté et placez-le sous le deck Acte sans le regarder.</string>
    <string name="unspeakable_skull_two">Révélez un autre pion. En cas d’échec, prenez un ennemi au hasard parmi les ennemis <i>Monstre</i>
		mis de côté et placez-le sous le deck Acte sans le regarder. (Limite d’une fois par test.)</string>
    <string name="unspeakable_cultist_one">-X. X est le nombre d’horreurs sur vous.</string>
    <string name="unspeakable_cultist_two">-X. X est le nombre d’horreurs sur vous. En cas d’échec, subissez 1 horreur.</string>
    <string name="unspeakable_tablet_one">-X. X est la valeur occulte de base de votre lieu.</string>
    <string name="unspeakable_tablet_two">-X. X est la valeur occulte de base de votre lieu. En cas d’échec, subissez 1 horreur.</string>
    <string name="unspeakable_thing_one">0. Soit vous prenez un ennemi au hasard parmi les ennemis <i>Monstre</i> mis de côté
        et vous le placez sous le deck Acte sans le regarder, soit vous échouez automatiquement à ce test à la place.</string>
    <string name="unspeakable_thing_two">0. Soit vous prenez un ennemi au hasard parmi les ennemis <i>Monstre</i> mis de côté
        et vous le placez sous le deck Acte sans le regarder, soit vous échouez automatiquement à ce test à la place.</string>
					  
																													  
	<string name="phantom_skull_one">–X. X est le nombre de fatalités en jeu (5 max).</string>
    <string name="phantom_skull_two">–X. X est le nombre de fatalités en jeu.</string>
    <string name="phantom_cultist_one">–2. En cas d’échec, déplacez chaque <b><i>Byakhee</i></b> non engagés en jeu une fois vers
		l’investigateur le plus proche.</string>
    <string name="phantom_cultist_two">–2. Déplacez chaque <b><i>Byakhee</i></b> non engagés en jeu une fois vers
        l’investigateur le plus proche.</string>
    <string name="phantom_tablet_one">–3. Annulez les effets et les icônes de chaque carte Compétence attribués à ce test.</string>
    <string name="phantom_tablet_two">–4. Annulez les effets et les icônes de chaque carte Compétence attribués à ce test.</string>
    <string name="phantom_thing_one">–2. En cas d’échec, perdez 1 ressource pour chaque point manquant.</string>
    <string name="phantom_thing_two">–3. En cas d’échec, perdez 1 ressource pour chaque point manquant.</string>
																															 
																													
	<string name="pallid_skull_one">–X. X est le nombre de lieux vous séparant de votre lieu de départ (5 max).</string>
    <string name="pallid_skull_two">–X. X est le nombre de lieux vous séparant de votre lieu de départ.</string>
    <string name="pallid_cultist_one">–2. Si ce pion est révélé pendant une attaque, et si le test est réussi, cette attaque inflige 1 dégât de moins.</string>
    <string name="pallid_cultist_two">–3. Si ce pion est révélé pendant une attaque, et si le test est réussi, cette attaque n’inflige pas de dégât.</string>
    <string name="pallid_tablet_one">–2. S’il y a un ennemi <b><i>Goule</i></b> ou <b><i>Geist</i></b> redressé dans votre lieu, il vous attaque
		(s’il y en a plusieurs, vous en choisissez un).</string>
    <string name="pallid_tablet_two">–3.S’il y a un ennemi <b><i>Goule</i></b> ou <b><i>Geist</i></b> dans votre lieu, il se redresse et vous attaque
		(s’il y en a plusieurs, vous en choisissez un).</string>
    <string name="pallid_thing_one">–2. En cas d’échec, cherchez un ennemi <b><i>Goule</i></b> ou <b><i>Geist</i></b> dans le deck de rencontre ou dans la pile
		de défausse, et piochez-le.</string>
    <string name="pallid_thing_two">–4.  En cas d’échec, cherchez un ennemi <b><i>Goule</i></b> ou <b><i>Geist</i></b> dans le deck de rencontre ou dans la pile
		de défausse, et piochez-le.</string>
																								 
																				

		 <string name="black_stars_skull_one">–X. X est le plus grand nombre de fatalités sur une intrigue en jeu.</string>
    <string name="black_stars_skull_two">–X. X est le nombre total de fatalités sur les intrigues en jeu.</string>
    <string name="black_stars_cultist_one">Révélez un autre pion. Au lieu de révéler cet autre pion, ce test échoue automatiquement si le pion 
		a été révélé lors d’une attaque ou tentative d’évasion contre un ennemi avec de la fatalité sur lui.</string>
    <string name="black_stars_cultist_two">Révélez un autre pion. Au lieu de révéler cet autre pion, ce test échoue automatiquement s’il y a
		un ennemi avec de la fatalité sur lui dans votre lieu.</string>
    <string name="black_stars_tablet_one">Révélez un autre pion. En cas d’échec, placez une fatalité sur chaque intrigue.</string>
    <string name="black_stars_tablet_two">Révélez un autre pion. Si vous ne réussissez pas avec une différence d’au moins 1,
		placez 1 fatalité sur chaque intrigue.</string>
    <string name="black_stars_thing_one">–2. En cas d’échec, cherchez un ennemi <b><i>Byakhee</i></b>  dans le deck Rencontre ou dans la pile de défausse Rencontre
		et piochez-le.</string>
    <string name="black_stars_thing_two">–3. En cas d’échec, cherchez un ennemi <b><i>Byakhee</i></b>  dans le deck Rencontre ou dans la pile de défausse Rencontre
		et piochez-le.</string>
																									 
    <!-- Campaign introduction-->
    <string name="carcosa_introduction"><b>Prologue</b>\n
    \nVous retournez le dépliant dans votre main, le feuilletant pour ce qui vous semble être la centième
		fois. « La Compagnie Miskatonic présente  : <i>Le Roi en Jaune</i> », annonce le programme. « Une
		unique représentation au théâtre Ward d’Arkham. Un drame irrésistible en deux actes, avec une mise 
		en scène signée Nigel Engram.  » La troupe est petite et l’un des acteurs, crédité à la fin, est
		simplement appelé « L’Étranger ».\n
    \nVoir une pièce aussi prisée faire tout ce chemin depuis Paris jusqu’à Arkham est un événement en soi,
		même si ce n’est que pour un seul soir. Durant les semaines précédant la représentation, la pièce
		avait alimenté toutes les conversations en ville. Elle semblait sans prétention… et pourtant, vous
		avez l’impression que quelque chose de sinistre est à l’œuvre. Tout commença avec la disparition de
		l’un des machinistes du théâtre – un gamin d’à peine dix-sept ans, qui manqua l’une des répétitions
		un soir et n’a plus reparu depuis. Il y eut ensuite, moins de deux semaines avant la représentation,
		ce musicien dont le cadavre fut retrouvé un pistolet dans la bouche. Mais le plus troublant, c’était
		ce déséquilibré que les flics avaient ramassé dans le square de l’Indépendance alors qu’il était en
		train de divaguer et de vociférer à propos du « retour du Roi. » Il fut transporté à l’asile d’Arkham
		et vous fûtes surpris de découvrir qu’il n’était pas le seul à avoir ce genre d’hallucinations.\n
    \nÀ la lumière de ces événements suspects, vos compagnons et vous avez décidé de creuser plus profondément.
		Bien que vous n’ayez pu établir aucun lien direct entre la pièce et ces événements étranges, plusieurs
		cas de suicides et de folie ont suivi son sillage, et vous êtes déterminé à découvrir pourquoi.\n
    \nLes lumières de l’auditorium s’éteignent et un projecteur éclaire la scène. Ce qui suit est très loin de
		ce à quoi vous vous attendiez. Lent et monotone, le premier acte du <i>Roi en Jaune</i> est d’un pénible
		ennui. Les décors et les personnages sont convaincants, mais l’histoire tortueuse et insensée n’est
		ni très amusante, ni très intéressante. Vous commencez à vous demander si les sombres événements qui
		entourent <i>Le Roi en Jaune</i> ne sont pas que des coïncidences, après tout. Peut-être n’était-ce
		que votre imagination  ; comment un spectacle si trivial et innocent pourrait-il causer un tel chaos ?
		Vous êtes étonné de constater que le premier acte se termine sans révélation ni rebondissement. Les
		lumières se rallument pour l’entracte et vous envisagez de quitter prématurément la pièce tout en
		réprimant un bâillement. Cependant, avant d’avoir pu vous décider, vous vous sentez sombrer… sombrer…
		dans un profond sommeil.</string>

    <string name="carcosa_lola_prologue">L’acte 1 s’est déroulé sans le moindre incident, comme souvent lors
		des répétitions. Vous ne pouvez vous empêcher de remarquer l’air dubitatif d’une grande partie du public,
		et vous vous demandez comment les spectateurs vont réagir à la troublante seconde partie de la pièce.
		Le rôle de Cassilda est particulièrement ennuyeux pendant la première moitié de la pièce, bien que vous
		aimiez incarner son charme royal. Vous vous prenez à regretter l’absence de votre ancienne partenaire,
		Miriam Twain ; d’un seul coup, l’effroi et les regrets que vous aviez ressentis à Paris vous reviennent
		en mémoire. Avec un soupir, vous vous retirez dans un coin sombre des coulisses pour échapper au bruit des
		machinistes préparant la prochaine scène. Vous tentez de maîtriser vos émotions et de remplacer vos pensées
		par celles de Cassilda – ses espoirs, ses peurs, son destin.\n
    \nÀ cet instant, vous apercevez l’Étranger qui vous fixe de loin et vous vous mettez à trembler à sa seule vue.
		Même s’ils continuent de remplacer l’acteur qui joue son rôle avant chaque représentation (et, bien sûr, de 
		nombreuses fois pendant les répétitions), vous savez que cette substitution de dernière minute est la plus
	épouvantable de toutes. Vous réalisez que vous ne connaissez même pas son nom, et un frisson vous traverse
		l’échine. Vous seriez-vous malencontreusement jetée dans la gueule du loup ? Vous êtes incapable de détourner
		les yeux – son regard est implacable. Tout devient noir.</string>


    <!--Scenario introductions-->
    <string name="curtain_introduction">Vous vous réveillez en sursaut, comme secoué par une force invisible.
		Vous devez avoir dormi un certain temps car il ne reste plus que quelques spectateurs dans la salle,
		et aucun acteur sur la scène. Les lumières sont tamisées et le rideau en lambeaux. Vous ne vous rappelez
		pas qu’il était dans cet état pendant le premier acte. Vous attendez un moment pour être sûr que cela ne
		fait pas partie du spectacle. Une odeur nauséabonde que vous ne parvenez pas à identifier commence à
		imprégner l’air. Combien de temps avez-vous dormi ? Secouant vos membres engourdis, vous vous dirigez
		vers l’un des spectateurs assis et lui demandez l’heure, mais il ne vous répond pas. Ce n’est qu’à ce
		moment-là que vous réalisez que vous êtes en train de parler à un cadavre.</string>

    <string name="king_introduction">Si quelqu’un a les réponses aux questions qui bouillonnent dans votre esprit,
		c’est bien la troupe du <i>Roi en Jaune</i>. C’est avec cette idée en tête que vous revêtez vos plus
		beaux atours afin de vous rendre au 1452 Atlantic Avenue, où une femme nommée Constance Dumaine organise
		une fête pour célébrer l’unique représentation de la pièce à Arkham.</string>

    <string name="carcosa_interlude_one_option_one">Les choses ont l’air de s’être calmées. Peut-être devrions-nous
		retourner à l’intérieur et pousser nos investigations plus avant.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_two">Je n’ai pas la moindre confiance en cet endroit. Bloquons les
		portes et fichons le camp d’ici !</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_option_three">Si nous laissons ces gens vivre, ces horreurs ne feront que
		se répéter. Il faut mettre un terme à cette folie. Il faut tous <i>les tuer</i>.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_one">Le changement dans l’air pique votre curiosité. Et si tout cela n’était
		qu’une construction de votre esprit ? Et si les horreurs qui ont suivi <i>Le Roi en Jaune</i> n’étaient que
		temporaires ? Les réponses à toutes vos questions doivent se trouver à l’intérieur. Vous ouvrez prudemment
		la porte du manoir une nouvelle fois. Un jazz rassurant et le bruit d’inoffensifs bavardages s’amplifient
		lorsque vous passez le seuil. L’odeur alléchante du porc rôti embaume l’air. Comme vous le soupçonniez, les
		traces de lutte et les étrangetés que vous aviez remarquées auparavant ont disparu sans explication. Puis,
		alors que vous tournez à l’angle du couloir menant à la salle à manger, vous découvrez l’Étranger en pleine
		discussion avec un autre homme – grand, moustachu, vêtu d’un élégant costume noir et tenant une canne au
		pommeau argenté. L’Étranger se tourne vers vous, son regard perçant sonde votre esprit et votre tête se met
		à tourner, en proie à une douleur insoutenable. Avant de réaliser ce que vous faites, vous vous retrouvez en
		train de fuir cette demeure aussi vite que possible, désorienté par les brumes de la douleur. Vous filez
		jusqu’à votre véhicule sans reprendre votre souffle et détalez, vos mains tremblantes agrippées au volant.\n
    \n<b>Pourquoi diable être retourné à l’intérieur ?</b>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2
		pions Chose Ancienne dans la réserve du Chaos</b>.</string>
    <string name="carcosa_interlude_one_two">Vous ne pouvez pas compter sur vos sens. Tout n’est qu’artifice, c’est
		un piège pour vous faire revenir à l’intérieur. Vous n’y serez pas plus en sécurité maintenant qu’auparavant.
		Luttant contre votre peur, vous commencez à barricader la porte d’entrée du manoir en utilisant certains
		des lourds bancs de pierre qui bordent l’allée pavée du jardin de devant. Vous espérez que ce sera suffisant,
		mais vous n’avez pas l’intention de rester dans les parages pour le découvrir. Une fois la barrière de fortune
		terminée, vous retournez à votre véhicule avant de vous diriger vers le Quartier Sud, où vous espérez trouver
		des réponses à vos questions.\n
    \n<b>Ce n’est pas une porte qui va les arrêter.</b>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez
			2 pions Tablette dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="carcosa_interlude_one_three">Vous ne risquez pas de retourner dans cette maison de fous,
		mais vous ne pouvez pas non plus laisser ces monstruosités en liberté. Vous courez vers le garage
		resté ouvert en quête de quelques fournitures. Vous trouvez un vieux tuyau, un jerrican d’essence
		vide et quelques allumettes. Résolu, vous siphonnez l’essence du réservoir de l’Oakland 6-54A
		de Mme Dumaine, puis vous la répandez sous le porche, dans le garage et le long des murs extérieurs
		de la demeure. Quelques allumettes suffisent à allumer l’incendie. Depuis le jardin de devant,
		vous observez un moment le manoir se faire consumer par les flammes. Les sons du brasier qui crépite,
		du bois qui cède, et les cris des horreurs mourantes emplissent la rue. Satisfait, vous retournez à
		votre véhicule et foncez vers le Quartier Sud, plein d’une froide détermination.\n
    \n<b>Vous avez fait ce qu’il fallait… n’est-ce pas ?</b>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez
			2 pions Cultiste dans la réserve du Chaos.</b></string>

	<string name="echoes_introduction">Une douleur sourde résonne sous votre crâne tandis que vous roulez à travers
		les rues pluvieuses d’Arkham afin de rejoindre votre prochaine destination. La menace de l’Étranger plane
		sur vous et vous jetez régulièrement des coups d’œil dans votre rétroviseur, craignant d’apercevoir le
		visage inexpressif de son masque qui hante votre esprit. Mais vous ne voyez rien d’autre que la nuit noire
		et brumeuse, et la route déserte derrière vous.\n
    \nComme elles l’ont souvent fait ces dernières heures, vos pensées vagabondent à nouveau vers <i>Le Roi en
			Jaune</i>,
		la cité de Carcosa et ses habitants. Quel était le message caché dans cette affreuse pièce de théâtre ? Que
		signifiait toute cette folie ? Un détail insignifiant perçu lors des discussions au manoir de Mme Dumaine vous
		revient en mémoire - la représentation de ce soir de la pièce maudite <i>Le Roi en Jaune</i> n’était pas la
		première à se dérouler à Arkham. Il y en avait eu une autre, mise en scène par le même homme : Nigel Engram.\n
    \nIl existe un endroit à Arkham où sont archivés tous les événements importants survenus en ville : le manoir de la
		Société des Historiens, dans le Quartier Sud. S’il subsiste le moindre témoignage de la précédente
		représentation
		du <i>Roi en Jaune</i>, la Société des Historiens doit en avoir une trace. Vous trouverez peut-être dans ces 
		dossiers les réponses aux questions qui vous hantent.</string>
    <string name="echoes_introduction_two">Une douleur sourde résonne sous votre crâne tandis que vous roulez à travers
		les rues pluvieuses d’Arkham afin de rejoindre votre prochaine destination. La menace de l’Étranger plane
		sur vous et vous jetez régulièrement des coups d’œil dans votre rétroviseur, craignant d’apercevoir le
		visage inexpressif de son masque qui hante votre esprit. Mais vous ne voyez rien d’autre que la nuit noire
		et brumeuse, et la route déserte derrière vous.\n
    \nComme elles l’ont souvent fait ces dernières heures, vos pensées vagabondent à nouveau vers <i>Le Roi en
            Jaune</i>,
		la cité de Carcosa et ses habitants. Quel était le message caché dans cette affreuse pièce de théâtre ? Que
		signifiait toute cette folie ? Un détail insignifiant perçu lors des discussions au manoir de Mme Dumaine vous
		revient en mémoire - la représentation de ce soir de la pièce maudite <i>Le Roi en Jaune</i> n’était pas la
		première à se dérouler à Arkham. Il y en avait eu une autre, mise en scène par le même homme : Nigel Engram.\n
    \nIl existe un endroit à Arkham où sont archivés tous les événements importants survenus en ville : le manoir de la
		Société des Historiens, dans le Quartier Sud. S’il subsiste le moindre témoignage de la précédente
        représentation
		du <i>Roi en Jaune</i>, la Société des Historiens doit en avoir une trace. Vous trouverez peut-être dans ces 
		dossiers les réponses aux questions qui vous hantent.\n
    \nVous vous remémorez ce que Sebastien vous a appris lors du dîner. La pièce <i>Le Roi en Jaune</i> a été jouée à Arkham
		il y a des décennies, bien avant que le théâtre Ward ne soit construit. Selon Sebastien, il n’est guère
        surprenant
		que les gens ne s’en souviennent pas - en fait, le but de la représentation de ce soir était, entre autres,
        de faire
		découvrir <i>Le Roi en Jaune</i> à un public plus large. La Société des Historiens a sûrement conservé une trace de
		ce précédent spectacle, surtout s’il fut suivi d’événements similaires à ceux de cette nuit. Peut-être
        trouverez-vous
		des coupures de journaux ou d’autres articles décrivant ce qui s’est passé à cette époque.</string>
	<string name="unspeakable_introduction_one">“<i>Réveille-toi, Daniel.</i>” Les mots résonnent dans votre esprit tandis que 
		vous faîtes les cent pas dans cette chambre miteuse en essayant de trouver un sens à ce que vous venez de vivre. Vous vous
		êtes réveillé en sursaut dans l’après-midi, le corps tremblant et les draps imbibés de sueur. Bien que vous ayez sommeillé
		plus de huit heures, vous vous sentez encore plus fatigué que la veille. Vous apercevez votre reflet dans le miroir jouxtant
		la commode. Vos yeux sont rouges et cernés. Vous vous demandez si vous avez réellement dormi.\n
    \nQui peut bien être ce Daniel ? La chambre dont vous avez rêvé ressemblait à une prison, mais cet homme - Daniel - avait l’air
		cinglé, comme s’il avait totalement perdu l’esprit. Une conclusion s’impose à vous : un asile. Sachant que vous ne trouverez
		plus le sommeil ici, vous vous dirigez vers l’Asile d’Arkham en espérant que votre intuition soit la bonne.\n
    \nVous pénétrez dans l’asile et vous vous arrêtez pour parler au réceptionniste, malgré votre impatience à explorer cette maison
		de fous. Il paraît tout d’abord incrédule lorsque vous lui parlez du <i>Roi en jaune</i> et de Daniel mais, devant votre 
		insistance, il fouille dans ses tiroirs et finit par en extirper un austère dossier de couleur blanche. À l’intérieur se trouve
		une foule d’informations concernant les patients de l’asile - rapports médicaux, évaluations psychiatriques, ce genre de choses.
		Vous reconnaissez quelques visages au fur et à mesure qu’il tourne les pages. « Daniel… Daniel Chesterfield, c’est bien cela ?
		Il est sous la supervision du docteur Mintz. Mais vous ne pouvez pas le rencontrer : seul le personnel autorisé a accès à son niveau. » 
		Vous insistez et tentez de négocier afin de pénétrer dans l’aile des patients, sachant que Daniel doit détenir la clé pour comprendre
		ce qui se passe réellement.\n
    \nLe réceptionniste vous adresse un sourire compatissant et semble changer d’avis. Il fait signe aux gardes de sécurité derrière vous.
		« Oh, bien sûr, bien sûr » , déclare-t-il avec toute l’honnêteté d’un vendeur à la sauvette. « Je vais vous arranger une entrevue
		avec le docteur Mintz, ainsi vous pourrez lui parler de Daniel. Ces gentlemen vont vous escorter. » Soulagé d’avoir bientôt 
		les réponses à vos questions, vous suivez les gardes jusqu’à l’aile des patients de l’Asile d’Arkham.</string>
    <string name="unspeakable_introduction_two">Vous avez passé les quelques jours suivants à exploiter les preuves réunies en espérant dénicher
		des informations concernant Daniel Chesterfield, l’un des machinistes de la précédente représentation du <i>Roi en Jaune</i>. À votre
		connaissance, il est le seul survivant de la troupe. Les autres - du moins, ceux dont vous avez pu trouver une trace - ont tous disparu 
		ou sont morts peu après la première représentation, de manières diverses et variées dont le seul point commun semble être leur caractère
		morbide. Accidents insolites. Suicides. Disparitions.\n
    \nIl semble que Daniel soit la seule piste qu’il vous reste pour continuer votre enquête. D’après les archives que vous avez trouvées,
		il aurait été interné à l’Asile d’Arkham il y a de nombreuses années. Il ne semble pas y avoir plus de détails concernant le sort
		de Daniel. Vous n’êtes pas sûr qu’il soit encore en vie. Peut-être a-t-il été libéré après sa guérison. Vous auriez préféré éviter
		cela, mais il semble n’y avoir qu’un seul moyen de le découvrir. Vous rassemblez vos affaires et vous vous dirigez vers l’Asile
		d’Arkham, dans le centre-ville.
    \nVous pénétrez dans l’asile et vous vous arrêtez pour parler au réceptionniste, malgré votre impatience à explorer cette maison
		de fous. Il paraît tout d’abord incrédule lorsque vous lui parlez du <i>Roi en jaune</i> et de Daniel mais, devant votre 
		insistance, il fouille dans ses tiroirs et finit par en extirper un austère dossier de couleur blanche. À l’intérieur se trouve
		une foule d’informations concernant les patients de l’asile - rapports médicaux, évaluations psychiatriques, ce genre de choses.
		Vous reconnaissez quelques visages au fur et à mesure qu’il tourne les pages. « Daniel… Daniel Chesterfield, c’est bien cela ?
		Il est sous la supervision du docteur Mintz. Mais vous ne pouvez pas le rencontrer : seul le personnel autorisé a accès à son niveau. » 
		Vous insistez et tentez de négocier afin de pénétrer dans l’aile des patients, sachant que Daniel doit détenir la clé pour comprendre
		ce qui se passe réellement.\n
    \nLe réceptionniste vous adresse un sourire compatissant et semble changer d’avis. Il fait signe aux gardes de sécurité derrière vous.
		« Oh, bien sûr, bien sûr » , déclare-t-il avec toute l’honnêteté d’un vendeur à la sauvette. « Je vais vous arranger une entrevue
		avec le docteur Mintz, ainsi vous pourrez lui parler de Daniel. Ces gentlemen vont vous escorter. » Soulagé d’avoir bientôt 
		les réponses à vos questions, vous suivez les gardes jusqu’à l’aile des patients de l’Asile d’Arkham.</string>
    <string name="unspeakable_introduction_constance">Vous vous remémorez ce que Constance vous a dit lorsque vous lui avez parlé pendant
		son satané dîner. Le metteur en scène, Nigel Engram, avait demandé à l’ensemble de l’équipe de prononcer une sorte de serment.
		Au début, Constance avait pris cela pour la lubi d’un artiste excentrique : une curieuse cérémonie que M. Engram effectuait pour 
		renforcer les liens entre les membres de l’équipe. Elle prétendait d’ailleurs que cela avait fonctionné : après avoir prononcé le 
		serment, Constance et les autres membres de la troupe s’étaient sentis bien plus confiants et pleins d’ardeur. Peut-être Daniel 
		avait-il vécu la même chose durant la précédente représentation du <i>Roi en Jaune</i>. Vous devez lui en toucher un mot.</string>

    <string name="lost_soul_one">Vous décidez de faire profil bas quelques temps à la Pension de Ma et vous cachez
		Daniel aux autorités, bien que vous ne sachiez pas exactement combien de temps vous pourrez rester à Arkham
		avec un patient échappé de l’asile. Daniel est imprévisible, tantôt hagard et perdu dans le vague, tantôt
		hurlant comme si sa vie était en jeu. Il lui faut plusieurs jours pour réaliser qu’il n’est plus interné,
		ce qui le fait d’autant plus paniquer. « Il vient pour moi, il vient pour moi ! » , répète-t-il parfois durant
		plusieurs heures. Enfin, au cours d’une nuit particulièrement douce et étoilée, Daniel parvient à se calmer
		suffisamment longtemps pour s’ouvrir à vous. « <i>Le Roi en Jaune</i> n’est pas une simple pièce de théâtre » ,
		explique-t-il. « C’est un être nommé Hastur, et Il m’a déjà réclamé. Mais vous, vous avez encore du temps, vous
		n’êtes pas possédé. Vous n’avez pas prononcé le Serment. Quoi qu’il advienne, ne prononcez jamais Son nom.
		Ne vous abandonnez pas à Lui. » Vous le questionnez à propos des étranges évènements survenus en ville, ainsi que
		sur les créatures et les cultistes que vous avez rencontrés. « Ils tentent trouver Carcosa » , annonce-t-il simplement.
		Vous reconnaissez le nom de la cité fictive de la pièce, celle où règle Le Roi en Jaune. « Ils veulent libérer Hastur
		de sa prison. Mais vous ! - Vous pouvez ouvrir la route de Carcosa avant eux ! Vous pouvez emprisonner Hastur
		pour de bon ! » Il s’agrippe désespérément à vous. « Vite, avant que l’Étranger ne découvre nos plans !» \n
    \nQuelques heures plus tard, Daniel est de nouveau incohérent et hagard. Vous décidez d’aller marcher un moment
		pour vous aérer l’esprit et assimiler toutes ces nouvelles informations. Vous ne savez pas trop quoi 
		faire de ses déclarations. Avant d’avoir pu prendre une décision sur la marche à suivre, vous rentrez à la pension
		et découvrez la porte de votre chambre fracturée. Daniel repose par terre, le visage blême et les membres
		relâchés. À en juger par les traces autour de son cou, il semble avoir été étranglé.</string>
    <string name="lost_soul_two">Vous décidez de faire profil bas quelques temps à la Pension de Ma, jusqu’à ce que
		les événements de l’asile se tassent. Vous mettez ce délai à profit pour rédiger des notes détaillées sur les 
		péripéties que vous avez vécues jusqu’ici, y compris votre bref entretien avec Daniel. Il a parlé du Roi en Jaune
		comme s’il s’agissait d’un être réel, et il l’a même nommé « Hastur » . Il marmonnait, divaguait et répétait sans
		cesse d’autres phrases. Vous doutez de parvenir un jour à les oublier. « Il nous a fait prononcer le Serment. » 
		« Le Prix a été payé. »  « Ils ouvrent la route de Carcosa. »  Vous repensez pendant des heures au dernier avertissement
		de Daniel : « Ne prononcez pas Son nom. »  Ses derniers instants repassent en boucle dans votre esprit.</string>
    <string name="lost_soul_three">Vous décidez de faire profil bas quelques temps à la Pension de Ma, jusqu’à ce que
		les événements de l’asile se tassent. Vous mettez ce délai à profit pour rédiger des notes détaillées sur les 
		péripéties que vous avez vécues jusqu’ici, y compris votre bref entretien avec Daniel. Il a parlé du Roi en Jaune
		comme s’il s’agissait d’un être réel, et il l’a même nommé « Hastur » . Il marmonnait, divaguait et répétait sans
		cesse d’autres phrases. Vous doutez de parvenir un jour à les oublier. « Il nous a fait prononcer le Serment. » 
		« Le Prix a été payé. »  « Ils ouvrent la route de Carcosa. » \n
    \nLa troisième nuit, en regagnant votre chambre, vous découvrez que la porte a été fracturée. Vous entrez avec précaution,
		pensant que la police est peut-être sur vos traces. Ou pire, l’Étranger. Mais vous avez la surprise d’y découvrir
		le corps de Daniel Chesterfield à la place. Il repose sur le sol, les yeux écarquillés, une expression de douleur sur
		le visage. Il est bel et bien mort. Ses yeux jaunâtres sont injectés de sang et il serre un exemplaire du <i>Roi en jaune</i>
		entre ses mains. Vous arrachez l’ouvrage au cadavre rigide afin de l’examiner. Daniel a annoté chaque page. La majorité\n
		de ses notes est incompréhensible, mais quelques passages semblent plus lucides. Près de la première mention de la cité 
		fictive de Carcosa, Daniel a griffonné :\n
    \n<center>*Carcosa est réelle\n
    Ne les laissez pas ouvrir la route</center>\n
    \nÀ l’endroit où Cassilda parle du roi en guenilles, Daniel a écrit:\n
    \n<center>Hastur est le roi en guenilles\n
    prisonnier de sa prison stellaire\n
    enfermez-le et arrêtez cette folie !</center>\n
    \nVous êtes submergé de questions. Comment Daniel s’est-il évadé de l’asile ? Comment est-il mort ? Et pourquoi
		a-t-il de nouveau forme humaine ? Il n’y a pas de temps à perdre. Vous nettoyez la chambre, ramassez vos affaires
		et fuyez. Les mots de Daniel, quand il vous a supplié, repassent en boucle dans votre esprit.</string>
    <string name="lost_soul_option_one">Possession? Serment ? Il doit y avoir une autre explication à tout ceci. <b>Ignorez
        l’Avertissement.</b></string>
    <string name="lost_soul_option_two">Nous devons prendre l’avertissement de Daniel au sérieux, et ne surtout pas
		prononcer le nom du Roi en Jaune. <b>Tenir Compte de l’Avertissement.</b></string>
    <string name="lost_soul_ignore_warning">Vous vous débattez pendant des heures avec les informations que vous avez collectés
		sur <i>Le Roi en Jaune</i>. Qu’est-ce qui est vrai ? Qu’est ce qui est réel ? Vous seul pouvez démêler le vrai du
		faux dans toute cette folie.</string>
    <string name="lost_soul_heed_warning">Vous vous débattez pendant des heures avec les informations que vous avez collectés
		sur <i>Le Roi en Jaune</i>. Qu’est-ce qui est vrai ? Qu’est ce qui est réel ? Vous seul pouvez démêler le vrai du
		faux dans toute cette folie.\n
    \n<b>Pour le reste de la campagne, chaque fois qu’un investigateur prononce le nom de HASTUR à voix haute pendant
		un scénario (ou pendant la mise en place d’un scénario), cet investigateur doit immédiatement subir 1 horreur.</b></string>

	<string name="dream_one_one">Plusieurs mois ont passé depuis que la pièce <i>Le Roi en Jaune</i> a été jouée 
		au Théâtre Ward. Vos compagnons et vous avez investigué sur les étranges incidents qui
		ont eu lieu dans son sillage. Ce que vous avez découvert devrait vous dissuader de continuer,
		mais l’appel de la vérité est trop fort. Il semble que vous ne soyez pas les premiers à enquêter
		sur les étranges événements qui entourent <i>Le Roi en Jaune</i>. Un autre groupe d’investigateurs
		avait également effectué des recherches à ce sujet. Quelques jours à peine après la représentation
		à Arkham, ils furent été internés à l’asile, fulminant sans cesse sur le retour du Roi et sur les
		« monstres »  qui les avaient attaqués. Quelque part, cela ne vous surprend pas. Leur sort ne fait que
		vous conforter dans l’idée que vous êtes sur la bonne voie… et dans la certitude qu’il vaudrait mieux
		arrêter tant qu’il est encore temps.\n
    \nVous avez mis la main sur les dossiers que ces investigateurs avaient constitués avant leur internement,
		et repris la piste là où ils l’avaient laissée. Ils avaient interrogé plusieurs membres de la troupe
		du <i>Roi en Jaune</i> et découvert des informations vitales. Leurs recherches contiennent également
		des notes sur leur visite à la Société des Historiens d’Arkham et des comptes rendus des événements à 
		l’asile, y compris leurs interactions avec un patient nommé « Daniel Chersterfield » . Après une nuit
		passé à compiler et comparer les informations, vous sombrez dans un profond sommeil. Dans vos rêves,
		vous êtes assaillé par des visions de Carcosa - ses étoiles noires, ses soleils jumeaux, ses lunes
		brisées et ses tours torsadées.\n
    \n<b>Rêve 1</b>\nVous tombez dans les abysses sans fond du lac de Hali. Des créatures inconcevables à l’origine inconnue
		rodent dans les ténèbres alentours. Hastur vous surplombe, magnifique et pourtant entravé dans sa prison 
		de folie, manipulant votre pénible déclin de son unique bras tendu.\n
    \n<b>Chaque investigateur reçoit la faiblesse Âme Perdue (<i>La Route de Carcosa #227</i>).</b>\n
    \n<b>Rêve 2</b>\nConstance vous prend la main et vous emmène sur la piste de danse. « Viens, ne soit pas timide.
		C’est une nuit propice à la danse ! À la fête ! » </string>
    <string name="dream_one_two">Plusieurs semaines ont passé depuis les événements à l’asile et vous n’avez rien appris de nouveau
		sur <i>Le Roi en Jaune</i> ou sur Carcosa. Vous avez écumé la ville à la recherche des personnes
		mentionnées Par Daniel - celles qui tentent « d’ouvrir la route de Carcosa »  - mais vous avez fait chou
		blanc. Soit la piste s’est refroidie, soit ces gens ont quitté Arkham. Ou peut-être que Daniel était
		réellement fou et que vous vous contentez de le suivre plus profondément dans le terrier du lapin blanc.
		Chaque nuit, votre sommeil est agité par des visions saisissantes de Carcosa - ses étoiles noires, ses
		soleils jumeaux, ses lunes brisées et ses tours torsadées.\n
    \n<b>Rêve 1</b>\nVous tombez dans les abysses sans fond du lac de Hali. Des créatures inconcevables à l’origine inconnue
		rodent dans les ténèbres alentours. Hastur vous surplombe, magnifique et pourtant entravé dans sa prison 
		de folie, manipulant votre pénible déclin de son unique bras tendu.\n
    \n<b>Chaque investigateur reçoit la faiblesse Âme Perdue (<i>La Route de Carcosa #227</i>).</b>\n
    \n<b>Rêve 2</b>\nConstance vous prend la main et vous emmène sur la piste de danse. « Viens, ne soit pas timide.
		C’est une nuit propice à la danse ! À la fête ! » </string>
    <string name="dream_five">\n<b>Rêve 5</b>\nVous contemplez le miroir et votre reflet vous renvoie un mystérieux regard. « Attendez une seconde,
		ce n’est pas le <b>Rêve 1</b> » , dites-vous.</string>
    <string name="dream_three_six">\n<b>Rêve 3</b>\n« Ah, si ce n’est pas notre prestigieux invité » , déclare l’homme à la moustache et à la canne à pommeau d’argent.
		Il attrape une bouteille de vin sur le comptoir et vous tend un verre. « J’ai entendu dire que vous aviez montré de 
		l’intérêt pour notre petite production » , ajoute-t-il en souriant. « Dites-moi : comment trouvez-vous l’acte 2,
		jusqu’ici ? » \n
    \n<b>Rêve 6</b>\nLes lumières du théâtre s’éteignent et un projecteur éclaire la scène. « Bienvenue 
		mesdames et messieurs ! » , s’exclame la créature. Ses nombreux tentacules dépassent 
		de la scène, montent jusqu’aux poutres et débordent dans les allées. Elle baisse le 
		rideau et le tissu rouge déchiré tombe sur sa forme boursoufflée.</string>
    <string name="dream_four_six">\n<b>Rêve 4</b>\nLes braises et la fumée flottent dans la nuit noire. Le hurlement de créatures en train de brûler
		emplit de la sensation du devoir accompli. Ils semblent presque… humains, diriez-vous. Mais
		vous savez que ce n’est pas vrai.\n
    \n<b>Rêve 6</b>\nLes lumières du théâtre s’éteignent et un projecteur éclaire la scène. « Bienvenue 
		mesdames et messieurs ! » , s’exclame la créature. Ses nombreux tentacules dépassent 
		de la scène, montent jusqu’aux poutres et débordent dans les allées. Elle baisse le 
		rideau et le tissu rouge déchiré tombe sur sa forme boursoufflée.</string>
    <string name="dream_six">\n<b>Rêve 6</b>\nLes lumières du théâtre s’éteignent et un projecteur éclaire la scène. « Bienvenue 
		mesdames et messieurs ! » , s’exclame la créature. Ses nombreux tentacules dépassent 
		de la scène, montent jusqu’aux poutres et débordent dans les allées. Elle baisse le 
		rideau et le tissu rouge déchiré tombe sur sa forme boursoufflée.</string>
    <string name="dream_seven_eight">\n<b>Rêve 7</b>\nVous vous retrouvez à l’intérieur du commissariat de police d’Arkham, tentant désespérément d’expliquer
		au sergent en faction ce qui s’est passé au Théâtre Ward. Il se moque de vous et refuse de vous croire.
		« Nous savons ce qu’il en est vraiment » , dit-il avant de vous passer une paire de menottes aux poignets.
		« Vous êtes en état d’arrestation pour vol. Les gars, emm’nez-le. »  Plusieurs autres policiers vous encerclent,
		coupant toute retraite. Ignorant vos protestations, ils vous conduisent au bas d’un escalier en béton et vous
		jettent dans une cellule. « Un peu de temps derrière les barreaux devrait vous faire chanter une autre chanson » ,
		lance le sergent. Il claque la porte derrière lui, vous laissant seul avec vos pensées. Comment l’ont-ils découvert ?
		Comment peuvent-ils le savoir ?\n
        \n<b>Choisissez un investigateur. L’investigateur choisi reçoit la faiblesse Paranoïa (<i>Boîte de base 97</i>).</b>\n
    \n<b>Rêve 8</b>\nVous contemplez le miroir et l’Étranger vous contemple en retour. Son regard pénètre dans votre esprit.
		Le miroir vole en éclats.</string>
    <string name="dream_eight">\n<b>Rêve 8</b>\nVous contemplez le miroir et l’Étranger vous contemple en retour. Son regard pénètre dans votre esprit.
		Le miroir vole en éclats.</string>
    <string name="dream_nine_awake">\n<b>Rêve 9</b>\nVous poursuivez l’Étranger dans des coursives froides et sombres constituées de centaines de milliers
		de corps squelettiques. Les crânes observent votre course, leur bouche esquissant des sourires moqueurs
		sur votre passage. L’Étranger se retrouve face à un solide mur d’ossements où des mains de squelettes
		l’agrippent et le tirent à travers le mur. Leurs rires moqueurs montent en un horrible crescendo.\n
    \n<b>Rêve 13</b>\nLa voix de Daniel vous parvient. « Ils sont en train d’ouvrir la route de Carcosa. » .\n
    \n<b>Réveil</b>\nVous émergez d’un rêve qui avait l’air si réel, en panique et couvert de sueur. Cela ne peut pas
		continuer ainsi. Il ne vous reste plus qu’une seule option si vous voulez poursuivre votre enquête.
		Vous devez trouver ce Nigel Engram, metteur en scène du <i>Roi en Jaune</i> et architecte de toute
		cette folie. Lui seul possède les réponses que vous cherchez. Vous faites vos bagages : direction Paris,
		la Ville Lumière.</string>
    <string name="dream_ten">\n<b>Rêve 10</b>\nVous pourchassez l’Étranger sous une pluie battante jusqu’à un escalier en pierre brisée. Des lumières clignotent
		dans le lointain. Un vortex de nuages noirs tourbillonnants surgit au-dessus de vous, menaçant d’engloutir le monde 
		entier. L’homme masqué se précipite au travers d’une vaste série de portes en haut des escaliers, et vous restez 
		sur ses talons. En levant la tête, vous apercevez une représentation familière sur un vitrait. « Magnifique, n’est-ce pas ? » 
		demande calmement l’Étranger.</string>
    <string name="dream_ten_option_one">« Comment tout ceci pourrait-il être beau à vos yeux ? » </string>
    <string name="dream_ten_option_two">« Que suis-je en train de regarder, au juste ? » </string>
    <string name="dream_eleven_awake"><b>Rêve 11</b>\nVous évitez de regarder le vitrail. Si cet homme maléfique le considère comme magnifique,
		c’est probablement un piège pour vous embrouiller l’esprit. Vous serrez le poing jusqu’à ce 
		que vos phalanges blanchissent, et vous vous préparez à affronter l’Étranger.\n
    \n<b>Rêve 13</b>\nLa voix de Daniel vous parvient. « Ils sont en train d’ouvrir la route de Carcosa. »\n
    \n<b>Réveil</b>\nVous émergez d’un rêve qui avait l’air si réel, en panique et couvert de sueur. Cela ne peut pas
		continuer ainsi. Il ne vous reste plus qu’une seule option si vous voulez poursuivre votre enquête.
		Vous devez trouver ce Nigel Engram, metteur en scène du <i>Roi en Jaune</i> et architecte de toute
		cette folie. Lui seul possède les réponses que vous cherchez. Vous faites vos bagages : direction Paris,
		la Ville Lumière.</string>
    <string name="dream_twelve_awake"><b>Rêve 12</b>\nVous contemplez le vitrail, curieux. Quelle est la forme de cette ombre le long de
		la fenêtre ? Quelle est la signification derrière cet étrange motif ?\n
    \n<b>Rêve 13</b>\nLa voix de Daniel vous parvient. « Ils sont en train d’ouvrir la route de Carcosa. »\n
    \n<b>Réveil</b>\nVous émergez d’un rêve qui avait l’air si réel, en panique et couvert de sueur. Cela ne peut pas
		continuer ainsi. Il ne vous reste plus qu’une seule option si vous voulez poursuivre votre enquête.
		Vous devez trouver ce Nigel Engram, metteur en scène du <i>Roi en Jaune</i> et architecte de toute
		cette folie. Lui seul possède les réponses que vous cherchez. Vous faites vos bagages : direction Paris,
		la Ville Lumière.</string>
    <string name="dream_jordan">\n<b>Information de Jordan</b>\nSelon M. Jordan Perry, qui a financé plusieurs mises en scène du <i>Roi en Jaune</i> à travers le monde, 
		Nigel Engram étant un homme excentrique, passionné à l’extrême. La rumeur disait qu’il n’avait jamais dirigé
		aucune autre pièce avant de découvrir <i>Le Roi en Jaune</i>. Jordan l’avait rencontré pour la première fois
		dans un café de Montparnasse, « L’Agneau Perdu » . Ce sera votre première destination : M. Engram s’y trouvera
		peut-être.</string>

	<string name="pallid_introduction_one_one">Vous êtes tiré du sommeil par l’air vicié sentant le renfermé et par la
		poussière qui vous irrite la gorge. Vous êtes allongé sur une dalle de pierre froide dans ce qui semble être un
		sombre couloir souterrain. Comment êtes-vous arrivé jusqu’ici ? Et d’ailleurs, où se trouve « ici »  exactement ?
		Un frisson vous parcourt le corps et vos poils se hérissent. Vous vous mettez debout et tentez de prendre la 
		mesure de la situation. Les murs et les plafonds sont recouverts d’ossements et, où que vous regardiez, des
		crânes à la bouche ouverte semblent vous observer.</string>
    <string name="pallid_introduction_one_two">Vous êtes tiré du sommeil par l’air vicié sentant le renfermé et par la
		poussière qui vous irrite la gorge. Vous êtes allongé sur une dalle de pierre froide dans ce qui semble être un
		sombre couloir souterrain. Comment êtes-vous arrivé jusqu’ici ? Et d’ailleurs, où se trouve « ici »  exactement ?
		Un frisson vous parcourt le corps et vos poils se hérissent. Vous vous mettez debout et tentez de prendre la 
		mesure de la situation. Les murs et les plafonds sont recouverts d’ossements et, où que vous regardiez, des
		crânes à la bouche ouverte semblent vous observer.\n
    \nEn franchissant l’arche la plus proche, vous apercevez un symbole familier gravé dans le crâne d’un mouton : une 
		série de demi-cercles concentriques alignés avec de drôles de runes. Deux lignes ondulées descendent du tracé
		jusqu’à la mâchoire du crâne. Vous reconnaissez le dessin qu’Haruko vous a montré. Vous demandant ce qu’il 
		fait là, vous observez le crâne plus en détail. À peine avez-vous touché l’intérieur de la mâchoire que la bouche
		s’ouvre d’un coup. Les os tombent au sol et les murs dévoilent un nouveau passage.\n
    \n<b>Souvenez-vous que « vous avez ouvert un passage secret » .</b></string>
    <string name="pallid_introduction_two_one">Le contenu de la maison de Nigel Engram ne répond à aucune de vos
		questions sur <i>Le Roi en Jaune</i> mais vous donne une idée de votre prochaine piste. La vieille carte
		déchirée trouvée sur la table basse représente une section des infâmes catacombes de Paris. Une pièce en 
		particulier a été entourée au crayon et annotée : « La clé pour ouvrir la Route se trouve ici ! »  Vous
		ravalez vos peurs et vous vous dirigez vers l’entrée des catacombes, rue de la Tombe-Issoire.</string>
    <string name="pallid_introduction_two_two">Le contenu de la maison de Nigel Engram ne répond à aucune de vos
		questions sur <i>Le Roi en Jaune</i> mais vous donne une idée de votre prochaine piste. La vieille carte
		déchirée trouvée sur la table basse représente une section des infâmes catacombes de Paris. Une pièce en 
		particulier a été entourée au crayon et annotée : « La clé pour ouvrir la Route se trouve ici ! »  Vous
		ravalez vos peurs et vous vous dirigez vers l’entrée des catacombes, rue de la Tombe-Issoire.\n
    \nEn franchissant l’arche la plus proche, vous apercevez un symbole familier gravé dans le crâne d’un mouton : une 
		série de demi-cercles concentriques alignés avec de drôles de runes. Deux lignes ondulées descendent du tracé
		jusqu’à la mâchoire du crâne. Vous reconnaissez le dessin qu’Haruko vous a montré. Vous demandant ce qu’il 
		fait là, vous observez le crâne plus en détail. À peine avez-vous touché l’intérieur de la mâchoire que la bouche
		s’ouvre d’un coup. Les os tombent au sol et les murs dévoilent un nouveau passage.\n
    \n<b>Souvenez-vous que « vous avez ouvert un passage secret » .</b></string>																											
	
	<string name="black_stars_introduction">La ville insulaire du Mont Saint-Michel se situe sur la côte au nord-ouest de la France.
		C’est un lieu magnifique, élégant et énigmatique, tout droit échappé d’un conte de fées – ou en l’occurrence,
		plutôt d’un conte d’horreur et de folie. À marée basse, une bande de terre qui émerge de la mer permet de rejoindre l’île à pied.
		Cependant, le temps que vous arriviez, la marée est plus haute que vous ne vous y attendiez. De sombres nuages recouvrent les cieux,
		et le bruit encore lointain du tonnerre présage de l’arrivée d’une tempête. Vous dénichez un capitaine qui accepte de vous emmener sur l’île
		et vous vous préparez au rituel qui va s’y dérouler.</string>
    <string name="black_stars_introduction_ashleigh">La ville insulaire du Mont Saint-Michel se situe sur la côte au nord-ouest de la France.
		C’est un lieu magnifique, élégant et énigmatique, tout droit échappé d’un conte de fées – ou en l’occurrence,
		plutôt d’un conte d’horreur et de folie. À marée basse, une bande de terre qui émerge de la mer permet de rejoindre l’île à pied.
		Cependant, le temps que vous arriviez, la marée est plus haute que vous ne vous y attendiez. De sombres nuages recouvrent les cieux,
		et le bruit encore lointain du tonnerre présage de l’arrivée d’une tempête. Vous dénichez un capitaine qui accepte de vous emmener sur l’île
		et vous vous préparez au rituel qui va s’y dérouler.\n
    \n Vous vous remémorez la nuit où tout a commencé et vos pensées dérivent vers l’hypnotique mélodie qu’Ashleigh chanta cette nuit-là.
		Étrangement, vous vous souvenez parfaitement des paroles, même après tout ce temps, et sa mélodie entêtante hante votre esprit.
		« Au-dessus de la ville gronde un terrible orage, et les vagues se brisent sur l’or pur de la cage. Au-dessous de la terre
		plongent les eaux salées ; l’astre rouge décroît, laissant l’ombre régner  » En regardant l’île qui se dresse devant vous,
		illuminée par les éclairs et assaillie par les vagues tumultueuses, vous ne pouvez vous empêcher de vous demander si 
		la chanson d’Ashleigh ne concernait pas ce moment précis.</string>


    <!--Scenario set-up instructions-->
    <string name="curtain_sets">Baisser de Rideau, Présages Funestes, Hallucinations, Hantises, Culte du Signe
		Jaune, Répandre la Peur et Les Rats</string>
    <string name="curtain_locations">Mettez en jeu les lieux Théâtre, Hall d’Entrée, Balcon et Coulisses.\n
        \nChaque investigateur commence la partie dans le Théâtre.\n</string>
    <string name="curtain_locations_lola">Mettez en jeu les lieux Théâtre, Hall d’Entrée, Balcon et Coulisses.\n
        \nLola Hayes commence la partie dans les Coulisses. Les autres investigateurs commencent la partie dans
		le Théâtre.\n</string>
    <string name="curtain_set_aside">L’Homme au Masque Blême, Émissaire Royal, tous les exemplaires de Porte du Hall
		d’Entrée et tous les exemplaires de Porte des Coulisses\n</string>

    <string name="king_sets">Le Dernier Roi, Présent d’Hastur, Souillures et Immondices, L’Étranger et Antiques
		Fléaux.</string>
    <string name="king_locations">Mettez en jeu les 6 lieux (Entrée, Cour, Salle de Séjour, Salle de Bal, Salle
		à Manger et Galerie).\n
        \nChaque investigateur commence la partie dans l’Entrée.\n</string>
    <string name="king_set_aside">Dianne Devine.\n</string>
    <string name="king_additional_one">Mélangez les 5 soutiens Passant (Constance Dumaine, Jordan Perry, Ishimaru Haruko,
		Sebastien Moreau et Ashleigh Clarke) et placez-en un au hasard dans chaque lieu sauf l’Entrée. Sur chacun de ces
		soutiens, placez 2 indices.\n
    \nPlacez les 5 cartes Histoire « Effroyable Réalité  » sous la carte de référence du scénario.</string>
    <string name="king_additional_two">Mélangez les 5 soutiens Passant (Constance Dumaine, Jordan Perry, Ishimaru Haruko,
		Sebastien Moreau et Ashleigh Clarke) et placez-en un au hasard dans chaque lieu sauf l’Entrée. Sur chacun de ces
		soutiens, placez 3 indices.\n
    \nPlacez les 5 cartes Histoire « Effroyable Réalité  » sous la carte de référence du scénario.</string>
    <string name="king_additional_three">Mélangez les 5 soutiens Passant (Constance Dumaine, Jordan Perry, Ishimaru Haruko,
		Sebastien Moreau et Ashleigh Clarke) et placez-en un au hasard dans chaque lieu sauf l’Entrée. Sur chacun de ces
		soutiens, placez 4 indices.\n
    \nPlacez les 5 cartes Histoire « Effroyable Réalité  » sous la carte de référence du scénario.</string>
    <string name="king_additional_four">Mélangez les 5 soutiens Passant (Constance Dumaine, Jordan Perry, Ishimaru Haruko,
		Sebastien Moreau et Ashleigh Clarke) et placez-en un au hasard dans chaque lieu sauf l’Entrée. Sur chacun de ces
		soutiens, placez 5 indices.\n
    \nPlacez les 5 cartes Histoire « Effroyable Réalité  » sous la carte de référence du scénario.</string>

	<string name="echoes_sets">Les Échos du Passé, Culte du Signe Jaune, Hallucinations, Les Masques de Minuit, 
        Portes Closes et Sombre Culte.\n
    \nQuand vous réunissez les cartes du set de rencontre Les Masques de Minuit, ne prenez que les 5 cartes Traîtrises
		(2x Fausse Piste et 3x Ombre Chasseresse).</string>
    <string name="echoes_locations">Prenez au hasard un lieu Société des Historiens <b><i>Rez-de-Chaussée</i></b>, un
        lieu Société des Historiens <b><i>Premier Étage</i></b>, et un lieu Société des Historiens <b><i>Deuxième Étage</i></b>.
        Retirez ces lieux de la partie sans regarder leur face révélée.\n
    \nMettez en jeu les lieux suivants : Hall, les deux exemplaires de Couloirs Silencieux, et les 6 lieux Société des 
		Historiens restants.\n
    \nChaque investigateur commence la partie dans le Hall.\n</string>
    <string name="echoes_set_aside">Bibliothèque Cachée, Conjurateur Possédée, M. Peabody, La Cape en Lambeaux, et Broche
        d’Onyx Noir.\n </string>
    <string name="echoes_additional_two_players">Cherchez 1 exemplaire du Chercheur de Carcosa dans les sets de rencontre réunis.
        Générez-le dans un lieu Société des Historiens <b><i>Deuxième Étage</i></b>.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_three_players">Cherchez 2 exemplaires du Chercheur de Carcosa dans les sets de rencontre réunis.
        Générez chacun d’entre eux dans un lieu Société des Historiens <b><i>Deuxième Étage</i></b> différent
        .\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_four_players">Cherchez 3 exemplaires du Chercheur de Carcosa dans les sets de rencontre réunis.
         Générez chacun d’entre eux dans un lieu Société des Historiens <b><i>Premier Étage</i></b> ou
        <b><i>Deuxième Étage</i></b> différent.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_sebastien">Après avoir mis le Hall en jeu lors de la mise en place, placez 1 indice par investigateur dessus.\n\n</string>
    <string name="echoes_additional_dinner">Vous arrivez plus tôt à la Société des Historiens ; chaque investigateur peut effectuer
		1 action supplémentaire lors de son premier tour de la partie.</string>						 

	<string name="unspeakable_sets">Le Serment Indicible, Présent d’Hastur, Les Habitants de Carcosa, Hallucinations,
        Saletés et Immondices, et Agents d’Hastur.</string>
    <string name="unspeakable_locations">Prenez au hasard 1 exemplaire des Couloirs de l’Asile <i>(Aile Est)</i> et 1
        exemplaire des Couloirs de l’Asile <i>(Aile Ouest)</i>. Retirez ces cartes de la partie. Mettez les Couloirs de l’Asile
       restants en jeu.\n
        \nMettez en jeu les lieux suivants : Cantine, Cuisines, Promenade, Jardin, Infirmerie et Couloir du Sous-sol.\n
        \nChaque investigateur commence la partie dans le lieu Couloirs de l’Asile de son choix.</string>
    <string name="unspeakable_set_aside">Daniel Chesterfield et tous les exemplaires de la Cellule d’Isolement.\n
        \nMettez chaque ennemi <b><i>Monstre</i></b> des sets de rencontre réunis dans une pile séparée.
        (Il doit y avoir 7 ennemis <b><i>Monstre</i></b> au total.)\n
		\nMettez chaque ennemi <b><i>Aliéné</i></b> des sets de rencontre réunis dans une pile séparée.
		(Il doit y avoir 7 ennemis <b><i>Aliéné</i></b> au total.)</string>
    <string name="unspeakable_additional_one">Selon le niveau de difficulté, ajoutez le pion Chaos suivant à la 
		réserve du Chaos pour le reste de la campagne : \n
    \n\t\t<b>Facile:</b> -2\n
    \n\t\t<b>Standard:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Difficile:</b> -4\n
    \n\t\t<b>Expert:</b> -5\n
    \nUtilisez l’Acte 2 - « Les Vrais Méchants » (v. I)</string>
    <string name="unspeakable_additional_two">Selon le niveau de difficulté, ajoutez le pion Chaos suivant à la 
		réserve du Chaos pour le reste de la campagne : \n
    \n\t\t<b>Facile:</b> -2\n
    \n\t\t<b>Standard:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Difficile:</b> -4\n
    \n\t\t<b>Expert:</b> -5\n
      \nUtilisez l’Acte 2 - « Les Vrais Méchants » (v. II)</string>
    <string name="unspeakable_additional_one_constance">Selon le niveau de difficulté, ajoutez le pion Chaos suivant à la 
		réserve du Chaos pour le reste de la campagne : \n
    \n\t\t<b>Facile:</b> -2\n
    \n\t\t<b>Standard:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Difficile:</b> -4\n
    \n\t\t<b>Expert:</b> -5\n
    \nUtilisez l’Acte 2 - « Les Vrais Méchants » (v. I)\n
    \nChaque investigateur place la carte du dessus de son deck face cachée dans sa zone de jeu, sans la regarder.
		Traitez cette carte comme un soutien <b><i>Courage</i></b> ayant un coût de 0, aucune icône et 2 de santé mentale.
		Défaussez cette carte si elle quitte le jeu pour quelque raison que ce soit.</string>
    <string name="unspeakable_additional_two_constance">Selon le niveau de difficulté, ajoutez le pion Chaos suivant à la 
		réserve du Chaos pour le reste de la campagne : \n
    \n\t\t<b>Facile:</b> -2\n
    \n\t\t<b>Standard:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Difficile:</b> -4\n
    \n\t\t<b>Expert:</b> -5\n
     \nUtilisez l’Acte 2 - « Les Vrais Méchants » (v. II)\n
    \nChaque investigateur place la carte du dessus de son deck face cachée dans sa zone de jeu, sans la regarder.
		Traitez cette carte comme un soutien <b><i>Courage</i></b> ayant un coût de 0, aucune icône et 2 de santé mentale.
		Défaussez cette carte si elle quitte le jeu pour quelque raison que ce soit.</string>
	
	<string name="phantom_sets">Le Spectre de la Vérité, Présages Funestes, Les Byakhees, L’Étranger,
		Agents d’Hastur, et Les Masques de Minuit.\n
    \nQuand vous réunissez les cartes du set de rencontre Les Masques de Minuit, ne prenez que les 5 cartes Traîtrise
		(2x Fausse Piste et 3x Ombre Chasseresse).</string>
    <string name="phantom_locations_one">Prenez au hasard un des deux lieux Montmartre, un des deux lieux Opéra
		Garnier et un des deux lieux Le Marais. Mettez-les en jeu. Retirez de la partie les
		autres versions de ces lieux.\n
    \nMettez en jeu les lieux restants (Montparnasse, Gare d’Orsay, Grand Guignol, Canal Saint-Martin, 
		Cimetière du Père Lachaise, Notre-Dame et Jardins du Luxembourg).\n
    \n Chaque investigateur commence la partie à la Gare d’Orsay.\n</string>
    <string name="phantom_locations_two">Prenez au hasard un des deux lieux Montmartre, un des deux lieux Opéra
		Garnier et un des deux lieux Le Marais. Mettez-les en jeu. Retirez de la partie les
		autres versions de ces lieux.\n
    \nMettez en jeu les lieux restants (Montparnasse, Gare d’Orsay, Grand Guignol, Canal Saint-Martin, 
		Cimetière du Père Lachaise, Notre-Dame et Jardins du Luxembourg).\n
    \n Chaque investigateur commence la partie à Montparnasse.\n</string>
    <string name="phantom_set_aside">L’Organiste, et chaque copie restante de la faiblesse Âme perdue.\n</string>
    <string name="phantom_additional_one">Cherchez les 2 exemplaires de Soleils Jumeaux et les
		3 exemplaires d’Ombre Chasseresse dans les sets de rencontre réunis et retirez-les de la partie.\n
    \nUtilisez l’Acte 1 — La Conspiration Parisienne (v. I).</string>
    <string name="phantom_additional_two">Cherchez les 2 exemplaires de Sous les Étoiles Noires et les
		2 exemplaires de Fausse Piste dans les sets de rencontre réunis et retirez-les de la partie.\n
    \nUtilisez l’Acte 1 — La Conspiration Parisienne (v. II).</string>
    <string name="phantom_additional_one_jordan">Cherchez les 2 exemplaires de Soleils Jumeaux et les
		3 exemplaires d’Ombre Chasseresse dans les sets de rencontre réunis et retirez-les de la partie.\n
    \nUtilisez l’Acte 1 — La Conspiration Parisienne (v. I).\n
    \nChaque investigateur commence la partie avec 3 ressources supplémentaires.</string>
    <string name="phantom_additional_two_jordan">Cherchez les 2 exemplaires de Sous les Étoiles Noires et les
		2 exemplaires de Fausse Piste dans les sets de rencontre réunis et retirez-les de la partie.\n
    \nUtilisez l’Acte 1 — La Conspiration Parisienne (v. II).\n
    \nChaque investigateur commence la partie avec 3 ressources supplémentaires.</string>
	
	<string name="pallid_sets">Le Masque Blême, Les Goules, Hantises, et Un Froid Mordant.</string>
    <string name="pallid_locations_one">Trouvez la Tombe des Ombres et le Passage Bloqué (il s’agit des faces révélées
		de deux lieux Les Catacombes). Mettez-les de côté, hors jeu.\n
    \nPrenez un lieu Les Catacombes (autre que ceux mis de côté : Tombe des Ombres et Passage Bloqué) au hasard et 
		mettez-le en jeu, face Catacombes visible. Pour la suite du scénario, ce lieu est considéré comme le 
		« lieu de départ ». Placez un pion ressource sur ce lieu afin de le différencier des autres. <b>N’y placez
		pas encore les investigateurs.</b>\n
    \n Mélangez ensemble la Tombe des Ombres, le Passage Bloqué et trois autres lieux Les Catacombes, face Catacombes 
		visible, afin de constituer les 5 cartes du dessous du deck Catacombes.\n
    \nEnsuite, placez tous les autres lieux Les Catacombes au-dessus dans un ordre aléatoire. Les cartes du deck Catacombes
        ne doivent exposer que leur face Catacombes, afin que les joueurs ne puissent pas les différencier.\n
    \nChaque investigateur commence la partie dans le lieu de départ <i>(N’oubliez pas de déclencher l’effet Forcé
		de ce lieu quand il est révélé).</i>\n</string>
    <string name="pallid_locations_two">Trouvez La Porte de l’Enfer (il s’agit de la face révélée d’un lieu Les Catacombes).
		Mettez en jeu La Porte de l’Enfer, face Catacombes visible. Pour la suite du scénario, La Porte de l’Enfer est
		considérée comme le « lieu de départ ». Placez un pion ressource sur La Porte de l’Enfer afin de le différencier
		des autres. <b>N’y placez pas encore les investigateurs.</b> \n
    \nMélangez ensemble la Tombe des Ombres, le Passage Bloqué et trois autres lieux Les Catacombes, face Catacombes 
		visible, afin de constituer les 5 cartes du dessous du deck Catacombes.\n
    \nEnsuite, placez tous les autres lieux Les Catacombes au-dessus dans un ordre aléatoire. Les cartes du deck Catacombes
        ne doivent exposer que leur face Catacombes, afin que les joueurs ne puissent pas les différencier.\n
    \nChaque investigateur commence la partie dans le lieu de départ <i>(N’oubliez pas de déclencher l’effet Forcé
		de ce lieu quand il est révélé).</i>\n</string>
    <string name="pallid_set_aside">Le détenteur de la faiblesse L’Homme au Masque Blême la cherche dans son deck 
		et la met de côté, hors jeu.\n</string>
    <string name="pallid_additional">Choisissez un lieu Les Catacombes adjacent au lieu de départ et révélez-le.</string>
	 <string name="black_stars_sets">Sous les Étoiles Noires, Présages Funestes, Les Byakhees, Les Habitants de Carcosa,
		L’Étranger, Sombre Culte et Antiques Fléaux.</string>
    <string name="black_stars_sets_two">Certaines cartes du set de rencontre <i>Sous les Étoiles Noires</i> existent
		en plusieurs versions, certaines avec l’icône du set de rencontre <i>Le Déluge En Dessous</i> au verso,
		et d’autres avec l’icône du set de rencontre <i>Le Tourbillon Au-Dessus</i> au verso.</string>
    <string name="black_stars_sets_three">Triez chaque exemplaire des cartes suivantes en deux piles séparées en fonction
		du set de rencontre sur leur verso : Intrigue 2a – Que Gronde l’Orage, Intrigue 2c – Le Phénomène Au-Dessus,
		Chapelle Saint-Aubert et Tour de l’Abbaye.\n
    \n Disposez les deux piles au hasard de manière à ne pas pouvoir les distinguer. Prenez l’une des deux piles au hasard
	et retirez-la de la partie. L’autre pile sera utilisée lors de la mise en place de ce scénario. \n</string>
    <string name="black_stars_locations">Prenez au hasard l’un des deux lieux Tour Nord, l’un des deux lieux Rempart
		Extérieur et l’un des deux lieux Marches Brisées. Mettez-les en jeu. Retirez de la partie les autres versions de ces lieux.\n
        \nEnsuite, mettez en jeu la Porte de l’Avancée, la Grand-Rue et l’Église Abbatiale.\n
        \nChaque investigateur commence la partie à la Porte de l’Avancée.\n</string>
    <string name="black_stars_set_aside">Les deux cartes Actes (Acte 3a et Acte 3c), Bête d’Aldébaran, chaque exemplaire de
		Terreur des Marées, chaque exemplaire de Chercheur de Failles, Cloître, Salle des Chevaliers, Tour de l’Abbaye
		et Chapelle Saint-Aubert.\n</string>
    <string name="black_stars_additional">Selon le niveau de difficulté, ajoutez le pion Chaos suivant à la réserve du Chaos
		pour le reste de la campagne :\n
    \n\t\t<b>Facile:</b> -3\n
    \n\t\t<b>Standard:</b> -5\n
    \n\t\t<b>Difficile:</b> -6\n
    \n\t\t<b>Expert:</b> -7\n
    \nCe scénario ne dispose pas de deck Acte.  À la place, il possède deux decks Intrigue. Un deck Intrigue utilise
		les intrigues 1a, 2a et 3a. . L’autre deck Intrigue utilise les intrigues 1c, 2c et 3c.\n
    \nPrenez au hasard l’un des deux lieux Chœur Gothique et mettez-le de côté. Retirez l’autre version du Chœur Gothique de la partie.\n
    \nChaque investigateur cherche une faiblesse de base <b><i>Folie</i></b>, <b><i>Pacte</i></b>, <b><i>Cultiste</i></b>,
		ou <b><i>Détective</i></b> au hasard dans la collection et l’ajoute à son deck.</string>
    <string name="black_stars_additional_ashleigh">\nLors de ce scénario, un investigateur a le droit de retirer 1 fatalité d’une
		intrigue en jeu en tant que capacité déclenchée. (Limite collective d’une fois par partie.)</string>

					   

	
		
    <!--Scenario resolutions-->
    <string name="curtain_no_resolution">Une fois encore, vous vous réveillez en sursaut. Cette fois, ce sont les
		doigts froids et moites d’une main sur votre épaule qui vous ont réveillé. « Vous allez bien ? », demande
		le vieil homme en vous aidant à vous relever. Vos souvenirs sont confus. D’après ce dont vous vous souvenez,
		le théâtre Ward était devenu un endroit cauchemardesque envahi de dangereux fanatiques et d’étranges horreurs.
		Inquiet, vous jetez un œil aux alentours. Vous vous trouvez sur un trottoir humide à l’extérieur du théâtre.
		Malgré les événements de la soirée, la ville vous semble tout à fait normale – enfin, normale pour Arkham.
		La lumière aveuglante de phares vous éblouit et une voiture passe dans la rue, aspergeant le trottoir
		derrière vous d’eau de pluie souillée. Le vieil homme semble préoccupé par la peur qu’il lit dans vos yeux.
		« Vous avez été agressé  ? Foutus vauriens  !  », s’exclame-t-il. « Tendre des embuscades aux gens la nuit
		à la sortie du théâtre ! Pas une seule rue que ces voyous n’aient rançonnée, je vous l’dis. » \n
    \nVous vous levez, marchez jusqu’aux baies vitrées du théâtre Ward et tentez de regarder à l’intérieur, mais il
		fait trop sombre pour y voir quoi que ce soit. Le vieil homme vous suit du regard pendant un moment, puis il
		hausse les épaules et continue sa route. « Eh bien, je vais rentrer. Vous devriez faire de même  »,
		déclare-t-il avant de tourner au coin de la rue. Vous le rattrapez prestement afin de l’avertir de ne pas
		s’approcher du théâtre mais, en tournant au coin de la rue, ce n’est pas sur lui que vous tombez mais sur la
		silhouette désormais familière de l’Étranger sous son masque blême. Son regard inflexible est posé sur vous.
		« Qui êtes-vous ? » L’Étranger ne vous répond pas. Au contraire, il fait demi-tour et s’engouffre dans une
		allée derrière le théâtre. Vous vous lancez à sa poursuite en quête de réponses mais, le temps que vous
		atteigniez l’allée, l’Étranger a disparu. Une petite note est épinglée au mur, à côté de l’entrée de
		service. « Ne soyez pas rabat-joie ! Venez à la fête de la troupe du Roi en Jaune. 20h00 à la demeure de
		Constance Dumaine, 1452 Atlantic Avenue. Tenue correcte exigée.  » Vous arrachez la note et l’emportez avec
		vous, frustré et perdu.\n
    \n<b>Ajoutez la faiblesse L’Homme au Masque Blême au deck de l’investigateur principal (ne compte pas dans la Taille
		du Deck). Pour le reste de la campagne, chaque fois que le détenteur de L’Homme au Masque Blême quitte la
		campagne pour quelque raison que ce soit, choisissez un nouvel investigateur qui devient le détenteur de la
		faiblesse L’Homme au Masque Blême et ajoutez-la à son deck.</b>\n
    \n<b>Pour le reste de la campagne, conservez activement la trace du nombre de fois où L’Homme au Masque Blême
		est vaincu dans une partie, en l’inscrivant sous Poursuite de l’Étranger. Cela vous mènera à chaque fois
		un peu plus près de la vérité.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_one">Fuyant le théâtre, vous foncez droit au commissariat du Quartier Est.
		Vous ouvrez la porte à la volée, sous le regard médusé des agents de police et des autres personnes présentes,
		et vous demandez à voir immédiatement le shérif Engle en insistant sur l’urgence de la situation. Le sergent
		de garde, indolemment penché sur une pile de dossiers, secoue la tête en vous faisant signe de vous taire et
		de vous asseoir. L’attente est insoutenable. Chaque seconde semble durer une éternité. Les aiguilles de
		l’horloge se traînent et vous commencez à pianoter nerveusement sur le bureau. Vous tapez du pied. Vous
		regardez sans cesse par-dessus votre épaule pour être sûr que le masque blême de l’Étranger n’est pas en
		train de vous épier par la fenêtre. Enfin, le sergent pose son crayon et se lève en vous appelant.
		« Très bien, expliquez-moi ce qui est si urgent ? » À peine êtes-vous parvenu à la moitié de votre récit de la
		soirée qu’il soupire et secoue la tête. « Écoutez, si c’est une sorte de blague, elle n’est pas drôle », dit-il.
		« Nous avons des agents qui ont patrouillé dans le centre-ville toute la soirée, alors ne me lancez pas de
		telles foutaises à la figure. » Vous insistez mais le sergent se lève, ouvre la porte et vous ordonne de
		partir. Il élève la voix. « Vous pensez qu’on n’est pas assez occupé ou quoi ? Fichez le camp ! » Il vous
		escorte vers la sortie tout en maugréant à propos des « gobe-mouches » dans votre dos\n
    \nVous <b>savez</b> bien ce que vous avez vu ce soir. Frustré, vous retournez vers le théâtre Ward afin de trouver
		des preuves à présenter à la police. Vous êtes surpris de constater que la portée d’entrée du théâtre est
		verrouillée. Vous envisagez de la fracturer lorsque vous apercevez une note sur le mur, près de l’entrée.
		« Ne soyez pas rabat-joie ! Venez à la fête de la troupe du <i>Roi en Jaune</i>. 20h00 à la demeure de
		Constance Dumaine, 1452 Atlantic Avenue. Tenue correcte exigée. » Vous arrachez la note et l’emportez
		avec vous, espérant que cela vous mènera aux réponses que vous cherchez.\n
        \n<b>Pensiez-vous réellement que la police vous aiderait ?</b>\n
    \n<b>Ajoutez la faiblesse L’Homme au Masque Blême au deck de l’investigateur principal (ne compte pas dans la Taille
		du Deck). Pour le reste de la campagne, chaque fois que le détenteur de L’Homme au Masque Blême quitte la
		campagne pour quelque raison que ce soit, choisissez un nouvel investigateur qui devient le détenteur de la
		faiblesse L’Homme au Masque Blême et ajoutez-la à son deck.</b>\n
    \n<b>Pour le reste de la campagne, conservez activement la trace du nombre de fois où L’Homme au Masque Blême
		est vaincu dans une partie, en l’inscrivant sous Poursuite de l’Étranger. Cela vous mènera à chaque fois
		un peu plus près de la vérité.</b></string>
    <string name="curtain_resolution_two">Vous envisagez d’aller trouver la police mais, compte-tenu des horreurs
		que vous avez vues au théâtre, il y a de bonnes chances qu’on vous prenne pour un fou. Une part de vous
		continue de se demander s’il ne s’agit pas d’une sorte de farce, mais c’est impossible – tout était trop
		réel, trop terrifiant. Vous vous demandez quoi faire à présent et vous finissez par rebrousser chemin,
		remontant précautionneusement le trajet de votre fuite jusqu’au théâtre. La lumière aveuglante des phares
		des voitures vous éblouit tandis qu’elles passent dans la rue, aspergeant le trottoir derrière vous d’eau
		de pluie souillée. Vous apercevez bientôt le théâtre Ward, ses lumières vives dominant les rues du centre-ville.
		Vous pensiez le trouver en ruine mais sa façade semble intacte, identique à ce qu’elle était avant que vous
		n’entriez pour assister à la représentation du <i>Roi en Jaune</i>, plus tôt dans la soirée. Vous marchez
		jusqu’aux baies vitrées du théâtre Ward et tentez de regarder à l’intérieur, mais il fait trop sombre pour y 
		voir quoi que ce soit.\n
    \nÀ cet instant, un frisson vous parcourt la nuque et vous avez la désagréable impression d’être observé. Vous
		faites volte-face et apercevez une ombre qui s’enfuit dans une ruelle. Une nuée de cafards s’agite sur le
		trottoir et s’engouffre dans son sillage. Vos muscles se crispent et vous vous élancez à sa poursuite,
		tournant au coin de la rue. Une silhouette familière au masque blême se tient immobile et sereine sur le
		trottoir.\n
    \nSon regard inflexible est posé sur vous. « Qui êtes-vous  ?  » L’Étranger ne vous répond pas. Au contraire,
		il fait demi-tour et s’engouffre dans une allée derrière le théâtre. Vous vous lancez à sa poursuite en
		quête de réponses mais, le temps que vous atteigniez l’allée, l’Étranger a disparu. Une petite note est
		épinglée au mur, à côté de l’entrée de service. « Ne soyez pas rabat-joie ! Venez à la fête de la troupe
		du <i>Roi en Jaune</i>. 20h00 à la demeure de Constance Dumaine, 1452 Atlantic Avenue. Tenue correcte
		exigée. » Vous arrachez la note, espérant qu’elle vous mènera aux réponses que vous cherchez.\n
        \n<b>Pensez-vous qu’il était sage de n’avertir personne ?</b>\n
    \n<b>Ajoutez la faiblesse L’Homme au Masque Blême au deck de l’investigateur principal (ne compte pas dans la Taille
		du Deck). Pour le reste de la campagne, chaque fois que le détenteur de L’Homme au Masque Blême quitte la
		campagne pour quelque raison que ce soit, choisissez un nouvel investigateur qui devient le détenteur de la
		faiblesse L’Homme au Masque Blême et ajoutez-la à son deck.</b>\n
    \n<b>Pour le reste de la campagne, conservez activement la trace du nombre de fois où L’Homme au Masque Blême
		est vaincu dans une partie, en l’inscrivant sous Poursuite de l’Étranger. Cela vous mènera à chaque fois
		un peu plus près de la vérité.</b></string>
																											 
																   

    <string name="king_resolution_one">L’air frais de l’automne vous étreint quand vous quittez le manoir.
		Il ne fait aucun doute dans votre esprit que les acteurs et l’équipe technique du <i>Roi en Jaune</i>
		ont été frappés de folie. Peut-être que vous aussi. Vous sentez une part de ténèbres, une présence
		dans votre esprit qui vous procure une sensation similaire au regard de l’Étranger. Effrayé, vous
		levez les yeux vers la façade pour la première fois depuis que vous êtes sorti du manoir. Les lieu
		sont… différents. Les fenêtres de la façade ne sont plus brisées comme elles l’étaient lorsque vous
		êtes arrivé la première fois. La traînée de sang que vous aviez remarquée sous le porche semble avoir
		été totalement nettoyée et, à la place de la musique dissonante et corrompue que vous aviez entendue
		avant d’entrer, les tons apaisants d’un jazz langoureux s’échappent de la cour.\n
    \n<b>Pour chaque groupe de 2 indices qui se trouvaient sur le deck Acte quand la partie s’est terminée, choisissez
		un investigateur qui reçoit 1 point d’expérience supplémentaire. Répartissez ces points d’expérience
		supplémentaires le plus équitablement possible entre les investigateurs. Notez cette expérience ci-dessous.</b></string>
    <string name="king_resolution_two">« Excusez-moi, mais il est très tard  », vous signale aimablement un serveur
		en vous posant une main sur l’épaule. Vous réalisez que vous êtes affalé dans un fauteuil de la salle de
		séjour du manoir et que vous avez dormi pendant longtemps. La fête semble se terminer. Aucune musique ne
		résonne dans les couloirs, la nourriture a disparu et il ne reste que quelques invités. « Désirez-vous que
		je vous apporte votre manteau ? », demande le serveur avec un sourire de convenance. Vous chancelez en vous
		appuyant sur les accoudoirs du fauteuil pour vous redresser. Votre tête tourne de manière vertigineuse et
		votre vision est trouble. Vous assurez que vous allez parfaitement bien, et vous vous dirigez vers l’entrée.\n
    \nVous n’apercevez plus aucun des invités que vous cherchiez plus tôt, pas même l’hôtesse Mme Dumaine. Toute
		trace des folies et des horreurs que vous avez vécues a disparu. Même les bizarreries que vous aviez remarquées
		avant d’entrer dans le manoir ne sont plus là – les signes de lutte, les fenêtres brisées, la traînée de
		sang sous le porche… La moindre preuve a été effacée. Mais les événements de cette nuit restent gravés
		dans votre mémoire, et c’est là que vous trouverez des réponses.\n
    \n<b>Pour chaque groupe de 2 indices qui se trouvaient sur le deck Acte quand la partie s’est terminée, choisissez
		un investigateur qui reçoit 1 point d’expérience supplémentaire. Répartissez ces points d’expérience
		supplémentaires le plus équitablement possible entre les investigateurs. Notez cette expérience ci-dessous.</b>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 1 pion 
		Cultiste, 1 pion Tablette et 1 pion Chose Ancienne dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="king_resolution_three">Quelques jours plus tard, vous vous remémorez la fête à laquelle vous avez
		assisté au 1452 Atlantic Avenue. Vous ne vous étiez jamais autant amusé ! Et pourtant, vos souvenirs sont
		brumeux. Vous ne pouvez vous empêcher de penser que vous oubliez quelque chose d’important. Quelque chose à
		propos de cette pièce de théâtre que vous aviez vue plus tôt cette même soirée – <i>Le Roi en Jaune</i>.
		Cette sensation tenace vous taraude à chaque instant. Aussi ardemment que vous tentiez de vous rappeler
		l’intégralité des événements de la nuit, un gigantesque trou demeure dans votre mémoire. Plus vous essayez
		de vous souvenir, plus vos inquiétudes grandissent au point de devenir une obsession. Décidant que vous
		devez absolument savoir ce qui s’est passé cette nuit-là, vous vous dirigez vers le manoir de la Société
		des Historiens, dans le Quartier Sud. Peut-être que vous pourrez y en apprendre davantage sur la pièce
		<i>Le Roi en Jaune</i>…\n
    \n<b>Pour chaque groupe de 2 indices qui se trouvaient sur le deck Acte quand la partie s’est terminée, choisissez
		un investigateur qui reçoit 1 point d’expérience supplémentaire. Répartissez ces points d’expérience
		supplémentaires le plus équitablement possible entre les investigateurs. Notez cette expérience ci-dessous.</b>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 1 pion 
		Cultiste, 1 pion Tablette et 1 pion Chose Ancienne dans la réserve du Chaos.</b></string>
		
	<string name="echoes_no_resolution">Vous parvenez tout juste à fuir le bâtiment avec le corps et l’esprit
        intacts.\n
    \nLes événements de la nuit vous laissent exténue. Vous n’avez rien trouvé dans le manoir de la Société des
        Historiens
		qui puisse vous aider dans votre enquête. Qui qu’aient été ces intrus, ils devaient chercher les mêmes
        informations
		que vous. Bouleversé, vous vous dirigez vers le lit le plus proche que vous trouvez - à la Pension de Ma, située 
		non-loin de la Société des Historiens. L’aube vous surprend alors que vous atteignez la pension. La poignée
        de porte
		et les fougères du porche sont couvertes de rosée. Vous avez la chance de trouver une chambre libre pour la journée,
		et vous vous écroulez de fatigue.\n
    \nSoudain, vous tombez. Au-dessus et tout autour de vous, une lumière aveuglante flamboie tel un brasier. Des maux de tête\n
		et des visions colorées vous assaillent. Votre peau commence à roussir au contact des flammes. Un abîme
        s’ouvre sous
		vos pieds et vous engloutit tout entier. Vous vous retrouvez dans une cellule à l’odeur méphitique, humide
        et dépourvue
		de fenêtres. Un homme est recroquevillé dans un coin de la pièce, tremblant à cause du froid, de sa situation désespérée,
		ou peut-être des deux. « Pas de masque », marmonne-t-il encore et encore, « pas de masque, pas de masque… » Vous tentez
		de vous approcher de lui mais, avant que vous ne puissiez l’atteindre, le loquet métallique de la porte de
        sa cellule s’ouvre
		et vous entendez une voix l’appeler. « Daniel, il est l’heure », dit-elle. « Daniel, réveille-toi.
        Réveille-toi, Daniel. »
		Et vous vous réveillez.\n
    \n<b>Retiez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 1 pion Cultiste,
		1 pion Tablette et 1 pion Chose Ancienne dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_one">Il n’existe pas de coïncidence dès lors qu’il s’agit du <i>Roi en
        Jaune</i>. Vous ne
		doutez pas un instant que l’objet que vous avez trouvé est important. Vous décidez de l’emporter avant de
        pousser plus
		avant vos investigations. La dernière note que vous trouvez concernant la mise en scène originelle du <i>Roi en Jaune</i>
		est l’évaluation psychiatrique d’un certain Daniel Chesterfield, un machiniste qui perdit l’esprit après
        l’ultime représentation.
		Il semble qu’il ait été admis à l’asile après la fin de la production. Peut-être qu’il y est encore…\n
    \n<b>Pour le reste de la campagne, un investigateur doit ajouter la Broche d’Onyx Noir à son deck.</b>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Cultiste 
        à la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_two">Cette enquête rendrait n’importe qui paranoïaque. Attribuer une importance
        démesurée à tout
		et n’importe quoi pourrait se révéler dangereux. Vous êtes sûr que cette broche est sans intérêt : peut-être
        s’agit-il
		seulement d’un accessoire utilisé lors de la première pièce. Vous la laissez de côté et poursuivez vos
        investigations.
		La dernière note que vous trouvez concernant la mise en scène originelle du <i>Roi en Jaune</i> est
        l’évaluation psychiatrique
		d’un certain Daniel Chesterfield, un machiniste qui perdit l’esprit après l’ultime représentation. Il semble
        qu’il ait
		été admis à l’asile après la fin de la production. Peut-être qu’il y est encore…\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Tablette 
        à la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_three">La silhouette tombe au sol et son corps commence à fondre tandis qu’elle
        se tord de douleur.
		Elle hurle et siffle, et une lueur jaune émane de sa bouche et de derrière ses yeux. « Daniel », articule la chose de sa voix
		rauque. « Cherchez Daniel… Daniel Chesterfield, le machiniste, il se souvient ! » Une autre voix, profondément enfouie 
		sous les paroles du conjurateur, murmure doucement d’un ton mélodique. « Trouvez-le… Lui aussi a prononcé
        le serment…
		Le serment qui a scellé notre destin à tous… ! » Sur ces derniers mots, la peau de l’homme se détache de
        ses os et il
		s’écroule sur le sol.\n
    \n<b>N’importe quel investigateur a le doit d’ajouter La Cape en Lambeaux à son deck.</b>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Tablette 
        à la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="echoes_resolution_four">Les événements de la nuit vous laissent exténue. Vous n’avez rien trouvé
        dans le manoir de la Société des Historiens
		qui puisse vous aider dans votre enquête. Qui qu’aient été ces intrus, ils devaient chercher les mêmes
        informations
		que vous. Bouleversé, vous vous dirigez vers le lit le plus proche que vous trouvez - à la Pension de Ma, située 
		non-loin de la Société des Historiens. L’aube vous surprend alors que vous atteignez la pension. La poignée
        de porte
		et les fougères du porche sont couvertes de rosée. Vous avez la chance de trouver une chambre libre pour la journée,
		et vous vous écroulez de fatigue.\n
    \nSoudain, vous tombez. Au-dessus et tout autour de vous, une lumière aveuglante flamboie tel un brasier. Des maux de tête\n
		et des visions colorées vous assaillent. Votre peau commence à roussir au contact des flammes. Un abîme
        s’ouvre sous
		vos pieds et vous engloutit tout entier. Vous vous retrouvez dans une cellule à l’odeur méphitique, humide
        et dépourvue
		de fenêtres. Un homme est recroquevillé dans un coin de la pièce, tremblant à cause du froid, de sa situation désespérée,
		ou peut-être des deux. « Pas de masque », marmonne-t-il encore et encore, « pas de masque, pas de masque… » Vous tentez
		de vous approcher de lui mais, avant que vous ne puissiez l’atteindre, le loquet métallique de la porte de
        sa cellule s’ouvre
		et vous entendez une voix l’appeler. « Daniel, il est l’heure », dit-elle. « Daniel, réveille-toi.
        Réveille-toi, Daniel. »
		Et vous vous réveillez.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 1 pion Cultiste,
		1 pion Tablette et 1 pion Chose Ancienne dans la réserve du Chaos.</b></string>	

 <string name="unspeakable_resolution_one">…Et ainsi s’acheva la folie du <i>Roi en Jaune.</i>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Cultiste
		dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_one_defeated"><b>Investigateurs Vaincus:</b>\n
    \n“Docteur Mintz, le patient a été traité et il est maintenant prêt à vous voir.” l’infirmière Heather ouvrit le 
		classeur sur le bureau et prit un moment pour passer en revue les dossiers des patients.\n
    \n“Des changements dans l’état du patient ?”, demanda le docteur d’une voix monotone. Simple habitude. Tous deux
		savaient que les patients ne guérissaient pas.\n
    \n“Aucun. Les hallucinations du patient subsistent. Il demande à voir le Directeur et maintient qu’il n’était ici 
		qu’un simple visiteur. Il divague également à propose de la pièce de théâtre qui a été jouée l’autre jour :
		<i>Le Roi en Jaune</i>.”\n
    \n“Et leurs autres crimes ? l’incident au théâtre ? Les événements du 1452 Atlantic Avenue ?”\n
    \n“Il croit avoir été attaqué et s’être simplement défendu.” Sa voix était pleine de compassion. Comment quelqu’un
		avait-il pu sombrer si vite dans la folie ? Le dossier du patient ne mentionnait aucun antécédent d’instabilité mentale.
		“Comment expliquer cela, docteur?”\n
    \n“Qui peut le dire ?” Le docteur Mintz poussa un soupir et se leva, attrapant le dossier sur son bureau. “Mon travail
		n’est pas de comprendre, mais de soigner. Peut-être que mes traitements expérimentaux fonctionneront sur celui-là.
		L’infirmière tressaillit et réprima un frisson. Elle savait comment finissaient ces traitements, et elle doutait
		que quoi que ce soit fonctionne.\n
        \n<b>Chaque investigateur qui a été vaincu devient dément.</b>\n
    \n<b>Investigateurs survivants :</b>\n
    \n…Et ainsi s’acheva la folie du <i>Roi en Jaune.</i>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Cultiste
		dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_two">Vous êtes cerné par les aides-soignants et les gardes de sécurité. Vous n’avez
	d’autre choix que de vous battre pour vous frayer un chemin vers la liberté. Tandis que vous vous ruez vers la sortie, plusieurs
	patients voient là une opportunité et se mettent à attaquer les gardes avec une folie furieuse. L’infirmière Heather hurle
	et bat en retraite, et vous profitez de tout ce tapage pour vous enfuir. Vous êtes couvert de bleus mais de nouveau libre.
	Vous mettrez un moment à vous remettre de vos blessures, mais vous n’avez pas le temps de vous appesantir là-dessus.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Tablette
		dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="unspeakable_resolution_two_defeated"><b>Investigateurs Vaincus:</b>\n
   \n“Doctor Mintz, le patient a été traité et il est maintenant prêt à vous voir.” l’infirmière Heather ouvrit le 
		classeur sur le bureau et prit un moment pour passer en revue les dossiers des patients.\n
    \n“Des changements dans l’état du patient ?”, demanda le docteur d’une voix monotone. Simple habitude. Tous deux
		savaient que les patients ne guérissaient pas.\n
    \n“Aucun. Les hallucinations du patient subsistent. Il demande à voir le Directeur et maintient qu’il n’était ici 
		qu’un simple visiteur. Il divague également à propose de la pièce de théâtre qui a été jouée l’autre jour :
		<i>The King in Yellow</i>.”\n
    \n“Et leurs autres crimes ? l’incident au théâtre ? Les événements du 1452 Atlantic Avenue ?”\n
    \n“Il croit avoir été attaqué et s’être simplement défendu.” Sa voix était pleine de compassion. Comment quelqu’un
		avait-il pu sombrer si vite dans la folie ? Le dossier du patient ne mentionnait aucun antécédent d’instabilité mentale.
		“Comment expliquer cela, docteur?”\n
    \n“Qui peut le dire ?” Le docteur Mintz poussa un soupir et se leva, attrapant le dossier sur son bureau. “Mon travail
		n’est pas de comprendre, mais de soigner. Peut-être que mes traitements expérimentaux fonctionneront sur celui-là.
		L’infirmière tressaillit et réprima un frisson. Elle savait comment finissaient ces traitements, et elle doutait
		que quoi que ce soit fonctionne.\n
        \n<b>Chaque investigateur qui a été vaincu devient dément.</b>\n
    \n<b>Investigateurs survivants :</b>\n
    \nVous êtes cerné par les aides-soignants et les gardes de sécurité. Vous n’avez
	d’autre choix que de vous battre pour vous frayer un chemin vers la liberté. Tandis que vous vous ruez vers la sortie, plusieurs
	patients voient là une opportunité et se mettent à attaquer les gardes avec une folie furieuse. L’infirmière Heather hurle
	et bat en retraite, et vous profitez de tout ce tapage pour vous enfuir. Vous êtes couvert de bleus mais de nouveau libre.
	Vous mettrez un moment à vous remettre de vos blessures, mais vous n’avez pas le temps de vous appesantir là-dessus.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Tablette
		dans la réserve du Chaos.</b></string>
	<string name="unspeakable_resolution_three">Entre la distraction du personnel de l’asile et les patients qui courent
		dans tous les sens, vous parvenez à vous éclipser sans être remarqué. Vous vous enfoncez profondément dans le jardin
		derrière l’asile, où une immense clôture couverte de fil barbelé est tout ce qui vous séparer du monde extérieur.
		Le temps presse, et vous devez fuit le plus loin possible avant que les gardes ne reviennent et ne vous repèrent. 
		Utilisant une camisole de force trouvée à l’intérieur pour couvrir les barbelés, vous escaladez prestement la clôture
		et détalez à toutes jambes une fois de l’autre côté.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Chose Ancienne
		dans la réserve du Chaos.</b></string>
			
    <string name="unspeakable_resolution_three_defeated"><b>Investigateurs Vaincus:</b>\n
     \n“Doctor Mintz, le patient a été traité et il est maintenant prêt à vous voir.” l’infirmière Heather ouvrit le 
		classeur sur le bureau et prit un moment pour passer en revue les dossiers des patients.\n
    \n“Des changements dans l’état du patient ?”, demanda le docteur d’une voix monotone. Simple habitude. Tous deux
		savaient que les patients ne guérissaient pas.\n
    \n“Aucun. Les hallucinations du patient subsistent. Il demande à voir le Directeur et maintient qu’il n’était ici 
		qu’un simple visiteur. Il divague également à propose de la pièce de théâtre qui a été jouée l’autre jour :
		<i>Le Roi en Jaune</i>.”\n
    \n“Et leurs autres crimes ? l’incident au théâtre ? Les événements du 1452 Atlantic Avenue ?”\n
    \n“Il croit avoir été attaqué et s’être simplement défendu.” Sa voix était pleine de compassion. Comment quelqu’un
		avait-il pu sombrer si vite dans la folie ? Le dossier du patient ne mentionnait aucun antécédent d’instabilité mentale.
		“Comment expliquer cela, docteur?”\n
    \n“Qui peut le dire ?” Le docteur Mintz poussa un soupir et se leva, attrapant le dossier sur son bureau. “Mon travail
		n’est pas de comprendre, mais de soigner. Peut-être que mes traitements expérimentaux fonctionneront sur celui-là.
		L’infirmière tressaillit et réprima un frisson. Elle savait comment finissaient ces traitements, et elle doutait
		que quoi que ce soit fonctionne.\n
        \n<b>Chaque investigateur qui a été vaincu devient dément.</b>\n
    \n<b>Investigateurs survivants :</b>\n
    \nEntre la distraction du personnel de l’asile et les patients qui courent
		dans tous les sens, vous parvenez à vous éclipser sans être remarqué. Vous vous enfoncez profondément dans le jardin
		derrière l’asile, où une immense clôture couverte de fil barbelé est tout ce qui vous séparer du monde extérieur.
		Le temps presse, et vous devez fuit le plus loin possible avant que les gardes ne reviennent et ne vous repèrent. 
		Utilisant une camisole de force trouvée à l’intérieur pour couvrir les barbelés, vous escaladez prestement la clôture
		et détalez à toutes jambes une fois de l’autre côté.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Chose Ancienne
		dans la réserve du Chaos.</b></string>
	<string name="unspeakable_resolution_onyx"><b>Choisissez un nouvel investigateur qui doit inclure la faiblesse Broche d’Onyx Noir 
			dans son deck.</b></string>	



	<string name="phantom_no_resolution">Vous vous égarez dans la ville en fuyant pour sauver votre peau.
		Vos pieds se meuvent sans votre accord. Le battement des ailes membraneuses et les cris stridents
		des créatures au-dessus de votre tête vous font redoubler d’effort. Vous vous retrouvez bientôt
		dans une impasse – une cour bordée de vieilles et hautes maisons. Jetant un coup d’œil par-dessus
		votre épaule, vous vous trouvez nez à nez avec de nombreuses créatures ailées qui vous barrent la route.
		Elles sont perchées sur les portails et les balcons alentours, à l’affût de votre mort. Se déplaçant
		avec une froide assurance, l’homme en noir ouvre le portail en fer et pénètre dans la cour. Son visage
		brille dans les ténèbres. Ses yeux transpercent votre âme. Un court instant, vous le reconnaissez
		pour ce qu’il est vraiment. C’est la dernière chose dont vous vous souvenez de cette nuit.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez deux
		pions Chose Ancienne dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="phantom_resolution_one">Vous ne pouvez que supposer que cette maison appartient bien
		à Nigel Engram, le metteur en scène du <i>Roi en Jaune</i>. Au moins, vous avez localisé votre cible,
		ce qui est un léger soulagement pour votre santé mentale. Vous vous sentez comme un chien guidé
		par sa laisse dont le sort est entre les mains d’un maître cruel qui vous a laissé trop longtemps
		dans le noir. Vous mettez de côté ces pensées lugubres et frappez à la porte de M. Engram. Aucune
		réponse, mais une nuée de pies s’envole bruyamment du toit. Vous essayez de pousser la poignée,
		espérant ne pas avoir à recourir à des méthodes plus radicales ; à votre grande surprise, la porte
		n’est pas verrouillée.\n
    \nÀ l’intérieur, la maison de Nigel est un vrai capharnaüm de notes, de vieux livres et d’étranges diagrammes.
    \nÀ l’intérieur, la maison de Nigel est un vrai capharnaüm de notes, de vieux livres et d’étranges diagrammes.
		Sur la table basse du salon se trouve une vieille carte défraîchie. Elle porte de nombreuses traces de
		pliures et ses bords sont usés. On dirait une carte fragmentaire des catacombes qui se trouvent sous Paris,
		ou tout du moins d’une partie des catacombes. La nourriture du cellier est vieille et avariée. Personne ne
		vit plus ici depuis des années. Pourtant, l’encre sur les murs du salon semble toute fraîche. Sur chaque pouce
		de la tapisserie, les mêmes mots se répètent encore et encore :\n
    \n<center>Il est déjà là.</center>\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez deux
		pions Cultiste dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="phantom_resolution_two">Vous ne pouvez que supposer que cette maison appartient bien à Nigel Engram,
		le metteur en scène du <i>Roi en Jaune</i>. Au moins, vous avez localisé votre cible, ce qui est un léger
		soulagement pour votre santé mentale. Vous vous sentez comme un chien guidé par sa laisse dont le sort est
		entre les mains d’un maître cruel qui vous a laissé trop longtemps dans le noir. Vous mettez de côté ces
		pensées lugubres et frappez à la porte de M. Engram. Aucune réponse, mais une nuée de pies s’envole bruyamment
		du toit. À votre grande surprise, la porte s’ouvre.\n
    \nSur le seuil se tient un homme de grande taille portant une petite moustache brune. Une canne familière,
		au pommeau d’argent, repose contre l’un des murs près du portemanteau. « C’est vous » , dit-il. « Venez.
		Je vous attends depuis longtemps. »  Il fait demi-tour et se dirige vers la cuisine. Vous pouvez entendre
		le sifflement d’une théière sur le feu, comme s’il savait que vous alliez arriver.\n
    \nVous entrez dans la demeure, incertain quant à la marche à suivre. Cet homme à l’air gentil ne correspond
		pas à ce que vous vous attendiez à trouver. À l’intérieur, la maison de Nigel est un vrai capharnaüm de
		notes, de vieux livres et d’étranges diagrammes. Sur la table basse du salon se trouve une vieille carte
		défraîchie. Elle porte de nombreuses traces de pliures et ses bords sont usés. On dirait une carte fragmentaire
		des catacombes qui se trouvent sous Paris, ou tout du moins d’une partie des catacombes. M. Engram revient
		avec du thé chaud et une assiette de fromage et de biscuits. « J’imagine que vous êtes ici pour trouver
		la route de Carcosa ? », demande-t-il d’un air enthousiaste. Vous secouez la tête, mais il semble ne pas
		le remarquer. Il fait les cent pas dans la pièce en parlant à toute vitesse. « Il m’a dit que vous deviez
		arriver bientôt. Que je devais effectuer… les préparatifs. »  Nigel se tourne vers vous en atteignant une
		porte en bois à l’autre bout de la pièce. Ses yeux brillent. « Ne vous inquiétez pas, tout est prêt.
		La voie est pavée. »  Il ouvre la porte de son bureau et pénètre à l’intérieur, vous laissant le soin
		d’interpréter ses paroles cryptiques. Vous attendez quelques instants qu’il revienne mais, au bout
		de plusieurs minutes, vous commencez à vous inquiéter. À ce moment-là, vous remarquez que le fromage
		qu’il vous a apporté est couvert de moisissures. « M. Engram ? » , appelez-vous en toquant timidement
		à la porte de son bureau. Pas de réponse. Vous ouvrez la porte et découvrez son cadavre pendu au
		ventilateur du plafond. À en juger par son état de décomposition, cela fait plusieurs semaines
		qu’il est mort.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez deux
		pions Tablette dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="phantom_resolution_three">Le soleil se lève à nouveau sur Paris, et vous avez perdu la
		trace de la mystérieuse silhouette. Frustré de votre échec, vous retournez à votre hôtel pour dormir
		et récupérer des horreurs des dernières nuits. Vos rêves éveillés reviennent – des rêves de Carcosa,
		du Roi en Guenilles et de la silhouette indistincte que vous avez pourchassée à travers les rues de Paris.
		En vous réveillant, vous découvrez que vous n’êtes plus dans votre chambre d’hôtel.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette, et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez deux
		pions Chose Ancienne dans la réserve du Chaos.</b></string>
		
	<string name="pallid_no_resolution">Un agent de police vous réveille en vous secouant et vous aide à 
		vous remettre sur pied. Vous avez l’impression d’être passé sous un train. La douleur est intolérable.
		L’homme vous braque sa torche sur le visage et vous pose des questions en français. Hébété, vous avez du mal
		à répondre. Il pointe l’escalier du doigt et vous traîne hors des catacombes. Vous titubez dans la rue de la
		Tombe-Issoire et parcourez lentement le chemin jusqu’à un hôtel où vous pourrez passer la nuit.\n
    \nAprès quelques jours de recherches, la signification de l’étrange motif aperçu dans les catacombes vous échappe
		toujours. Vous avez l’impression d’avoir été envoyé à la chasse au dahu. Vous êtes sur le point d’abandonner
		quand vous apercevez un vieux livre jaune sur la table. Vous découvrez avec surprise qu’il s’agit d’un script
		intégral du <i>Roi en Jaune</i>. Sur la couverture, le motif dont vous essayez de percer la signification depuis
		plusieurs nuits est dessiné à l’encre noire. Qui l’a placé là ? Et comment est-il entré dans votre chambre 
		d’hôtel ? Quoi qu’il en soit, vous savez ce qu’il vous reste à faire. La pièce recèle des secrets - elle en
		contient tout du long - mais, pour l’instant, vous avez soigneusement évité de lire l’Acte II. Quelle folle
		superstition. Ses mots ne peuvent pas vous faire plus de mal que les créatures et les fanatiques que vous avez
		croisé jusqu’ici. Tremblant de tous vos membres, vous ouvrez le livre à la deuxième partie et commencez à lire.\n
    \n<b>Chaque investigateur doit choisir s’il souhaite ou non lire l’Acte II du <i>Roi en Jaune</i>. Au moins un 
			investigateur doit lire l’Acte II. Indiquez ci-dessous les investigateurs qui ont lu l’Acte II. Chaque 
			investigateur qui a lu l’Acte II cherche une faiblesse de base Folie ou Pacte au hasard dans la collection,
			et l’ajoute à son deck (ne compte pas dans la Taille du Deck). Chaque investigateur qui a lu l’Acte II
			reçoit 2 points d’expérience supplémentaires pour avoir entraperçu les machinations du Roi en Guenilles.</b></string>
    <string name="pallid_resolution_one">Le crâne calciné est la clé de tout. Vous en êtes sûr. Vous avez employé tous les 
		moyens possibles pour étudier le motif qu’il arbore, mais la réponse vous échappe toujours. Vous avez montré 
		le crâne à des experts, à des occultistes, à des professeurs. Vous vous êtes même surpris à lui parler une fois
		ou deux. Exaspéré, vous placez le crâne sur votre table de chevet et tenez de trouver le sommeil pour la première
		fois depuis votre sortie des catacombes. En vous endormant, vous ne parvenez pas à chasser la vision du motif
		gravé sur le front du crâne.\n
    \nVous vous réveillez avec une inspiration subite et foncez au Louvre, le célèbre musée parisien contenant des milliers
		de peintures, de dessins et de trouvailles archéologiques. Vous passez des jours à explorer le musée - chaque
		œuvre, chaque collection, chaque petit objet d’art qui pourrait vous révéler la signification de ce motif.
		Finalement, vous tombez sur un tableau représentant une magnifique ville insulaire assaillie par une tempête.
		Des vagues s’écrasent contre les murailles de pierre de la ville, menaçant d’engloutir l’île toute entière.
		Des éclairs zèbrent le ciel autour du clocher de l’abbaye qui surplombe le village. Une nuée de nuages noirs
		recouvre le ciel. Et sur le vitrait de l’abbaye, vous apercevez la copie conforme du motif du crâne calciné
		que vous tenez entre vos mains. Le titre de cette œuvre : « La Route est Ouverte » .</string>
    <string name="pallid_resolution_two">Vous tombez sans discontinuer à travers l’abîme infini. Aucun air ne ralentit
		votre descente ni ne s’engouffre dans vos cheveux. Cet endroit n’est pas réel. Finalement, vous traverser une
		porte invisible et entrez dans un autre monde. Au-dessus et au-dessous de vous surgissent deux lignes d’horizon,
		l’un reflétant l’autre. Un tourbillon de nuages noirs et de vagues s’amoncelle entre les deux. Vous observez
		les deux côtés - la ville familière et son étrange reflet. Cela pourrait-il être la route de Carcosa ? Un passage
		entre les réalités ? Le lieu où deux mondes convergent ? Si tel est le cas, tout ce qu’il vous reste à faire est 
		de trouver l’endroit où la porte apparaît sur Terre. Vous tombez dans le vortex en dessous.\n
    \nUn agent de police vous réveille en vous secouant et vous aide à vous remettre sur pied. Vous avez l’impression
		d’être passé sous un train. La douleur est intolérable. L’homme vous braque sa torche sur le visage et vous
		pose des questions en français. Vos yeux s’écarquillent à mesure que vous reprenez conscience. Vous libérez votre
		bras de la poigne du policier déboussolé. « Il faut qu’y aille, maintenant ! » </string>
		

<string name="black_stars_resolution_one">Vous retenez votre souffle et nagez dans l’eau glacée vers les
		tours au-dessous. En approchant, vous apercevez des ondulations dans l’eau semblables à des reflets à la surface de la mer.
		Vous traversez cette démarcation et poussez un cri de surprise en constatant que l’air emplit vos poumons.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Cultiste 
		et 2 pions Tablette dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="black_stars_resolution_two">Vous vous émerveillez des vagues de nuages qui vous entourent et vous volez vers les tours au-dessus. 
		La cité désolée et impénétrable de Carcosa se dresse devant vous. Vous réalisez soudain que vous n’êtes pas en train de flotter mais de tomber,
		et la force d’attraction s’empare de votre corps.\n
    \n<b>Retirez tous les pions Cultiste, Tablette et Chose Ancienne de la réserve du Chaos. Ensuite, ajoutez 2 pions Cultiste 
		et 2 pions Chose Ancienne dans la réserve du Chaos.</b></string>
    <string name="black_stars_resolution_three">Vous vous réveillez dans le chœur gothique de l’abbaye du Mont Saint-Michel. Le bruit de
		la pluie sur les vitraux a cessé et vous n’entendez plus ni le tonnerre, ni le bruissement des horreurs ailées. Vous avez visiblement 
		échappé au funeste destin de l’île. Vous rampez jusqu’à la porte de l’abbaye et l’ouvrez avec appréhension. Une lumière aveuglante vous
		éblouit et vous levez la main pour protéger vos yeux de l’éclat des deux soleils. Vous restez là un instant à observer le lac de Hali,
		les Étoiles Noires suspendues à la voûte céleste au-dessus de vous. Au-delà, après des lieues de vagues-nuages tourbillonnants,
		les hautes tours de Carcosa s’élèvent derrière la lune brisée.\n
    \n<b>Vous avez rencontré un funeste destin, n’est-ce pas ?</b>\n
    \n<b>Chaque investigateur devient dément.</b>\n
    \n<b>Les investigateurs ont perdu la campagne.</b></string>
																		
</resources>
